<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【TE-精读】Gambling - Rien ne va plus</title>
    <link href="/2020/10/10/2020-10-10-%E3%80%90TE-%E7%B2%BE%E8%AF%BB%E3%80%91Gambling---Rien-ne-va-plus/"/>
    <url>/2020/10/10/2020-10-10-%E3%80%90TE-%E7%B2%BE%E8%AF%BB%E3%80%91Gambling---Rien-ne-va-plus/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Gambling-Rien-ne-va-plus"><a href="#Gambling-Rien-ne-va-plus" class="headerlink" title="Gambling - Rien ne va plus"></a>Gambling - Rien ne va plus</h1><h2 id="资源下载"><a href="#资源下载" class="headerlink" title="资源下载"></a>资源下载</h2><p>url链接：<a href="https://github.com/nailperry-zd/The-Economist">https://github.com/nailperry-zd/The-Economist</a></p><p><em>本期精读文章出自TE-20190831期，China，讨论主题：博彩业在中国的出路</em></p><p><strong>Rien ne va plus：（法语）一切都行不通</strong></p><h2 id="逻辑梳理"><a href="#逻辑梳理" class="headerlink" title="逻辑梳理"></a>逻辑梳理</h2><h3 id="第一段"><a href="#第一段" class="headerlink" title="第一段"></a>第一段</h3><p>举例引入本文的讨论内容：<strong>Gambling in China</strong>，中国的博彩业。</p><h3 id="第二段"><a href="#第二段" class="headerlink" title="第二段"></a>第二段</h3><p>中国建国以来博彩业政策的变化：建国初期禁止博彩；1987年创立中国福利彩票，1994年创立中国体育彩票，1985年放开了对麻将的限制（尽管依旧不能赌钱）。</p><h3 id="第三段-amp-第四段"><a href="#第三段-amp-第四段" class="headerlink" title="第三段&amp;第四段"></a>第三段&amp;第四段</h3><p>习近平上台以来中国政府对Gambling-博彩的严格打压。不仅是非法产业链受到打击，中国政府官方发行的两大彩票也在受到整顿。</p><h3 id="第五段-amp-第六段"><a href="#第五段-amp-第六段" class="headerlink" title="第五段&amp;第六段"></a>第五段&amp;第六段</h3><p>中国政府官方支持的一份报告谴责了Suncity集团旗下的博彩业务。引出了中国政府对博彩业的态度“a most dangerous tumour in modern society detested by people all across the world.”（被世界人民所唾弃的现代社会最危险的毒瘤）</p><h3 id="第七段"><a href="#第七段" class="headerlink" title="第七段"></a>第七段</h3><p>中国政府发行的两大官方彩票取得的成就。</p><h3 id="第八段-第九段"><a href="#第八段-第九段" class="headerlink" title="第八段-第九段"></a>第八段-第九段</h3><p>作者系统地论述了福利彩票事业的两大优点：</p><ol><li>（第八段）促进国家福利政策的发展</li><li>（第九段）变相的打击非法的博彩事业</li></ol><h3 id="第十段-第十一段-第十二段"><a href="#第十段-第十一段-第十二段" class="headerlink" title="第十段-第十一段-第十二段"></a>第十段-第十一段-第十二段</h3><p>博彩业（赌博业）在农村地区造成的影响，以及新型线上赌博业对现行社会的冲击。</p><h3 id="第十三段"><a href="#第十三段" class="headerlink" title="第十三段"></a>第十三段</h3><p>中国互联网/科技巨头在博彩业上做出的一些运营策略调整：收购博彩业公司、加入股份，或者进行博彩中心的研发。</p><h3 id="第十四段"><a href="#第十四段" class="headerlink" title="第十四段"></a>第十四段</h3><p>私营企业对国家针对博彩业政策的看法和态度：国家对博彩业政策的调整使他们的利益受损。</p><p>收束性总结：Any bets that legal gambling will flourish in China must surely have long odds(合法博彩业在中国境内欣欣向荣，这一猜测注定只有极小的可能性被实现。)</p><p>回扣标题Gambling - Rien ne va plus（一切都行不通）。</p><h2 id="词汇"><a href="#词汇" class="headerlink" title="词汇"></a>词汇</h2><table><thead><tr><th>Vocabulary</th><th>Translation</th></tr></thead><tbody><tr><td>cricket</td><td>n.蟋蟀</td></tr><tr><td>mandible</td><td>n.下颌骨</td></tr><tr><td>agape</td><td>n.基督之爱,灵性之爱                              adj.惊讶的                                              adv.惊讶地张开</td></tr><tr><td>outskirt</td><td>n.郊区 = suburban area</td></tr><tr><td>disperse</td><td>v.使散开</td></tr><tr><td>zealous</td><td>adj.热忱的</td></tr><tr><td>flutter</td><td>n.轻飘飘</td></tr><tr><td>extravagant</td><td>adj. 豪华的，奢靡的</td></tr><tr><td>casino</td><td>n.赌场</td></tr><tr><td>jockey club</td><td>n. 赛马俱乐部</td></tr><tr><td>punt</td><td>v.下赌注                                                             n.下赌注者</td></tr><tr><td>interdiction</td><td>n. 禁止</td></tr><tr><td>ensnare</td><td>v.诱捕</td></tr><tr><td>cull</td><td>v.删除</td></tr><tr><td>curb</td><td>v.抑制</td></tr><tr><td>primly</td><td>v.拘谨地 原形：prim</td></tr><tr><td>long-mooted plans</td><td>酝酿已久的计划</td></tr><tr><td>languish</td><td>v.憔悴，举步维艰</td></tr><tr><td>siphon</td><td>v.虹吸，抽取</td></tr><tr><td>misappropriate</td><td>v.盗用，挪用</td></tr><tr><td>wager</td><td>v.下赌注</td></tr><tr><td>state coffers</td><td>国库</td></tr><tr><td>detest</td><td>v.厌恶</td></tr><tr><td>drab</td><td>adj.单调乏力的</td></tr><tr><td>take office</td><td>上台（执政）</td></tr><tr><td>in the wake of</td><td>伴随着……接踵而至的……</td></tr><tr><td>embezzlement</td><td>n.贪污</td></tr><tr><td>reinstate</td><td>v.使复原 re + instate（安置/任命）</td></tr><tr><td>quash</td><td>v.镇压，撤销</td></tr><tr><td>prosecute</td><td>v.检举、告发</td></tr><tr><td>jazz up</td><td>增加</td></tr><tr><td>money-laundring</td><td>洗钱 laundry：洗衣房</td></tr><tr><td>odds</td><td>n.几率、胜算</td></tr><tr><td>long odds</td><td>可能性很小</td></tr></tbody></table><h2 id="句子解析"><a href="#句子解析" class="headerlink" title="句子解析"></a>句子解析</h2><p>①</p><blockquote><p>So zealous have China’s anti-gambling squads become that not even battling bugs escape their attention.</p></blockquote><p>正常语句顺序应该为 China’s anti-gambling squads have become so zealous that……<strong>将So zealous提前改组为倒装句，增强句子的强调效果。</strong></p><p>②</p><blockquote><p>Mainlanders keen for a flutter must travel to Macau’s extravagant casinos or to Hong Kong’s jockey clubs.</p></blockquote><p>mainlanders keen for a flutter：妄图一步登天的大陆人</p><p>keen for：为了什么而热忱，<em>更强调目的性</em></p><p>keen on：在……事情上保持热忱，<em>更强调状态性</em></p><p>③</p><blockquote><p>Long-mooted plans to allow horse-racing and lotteries in the island province of Hainan are languishing.</p></blockquote><p><strong>long-mooted</strong> plans：筹谋已久的计划</p><p>一直以来筹划的允许在海南岛开展赛马和彩票业务的计划也前路未卜。</p><p>④</p><blockquote><p>In reality regulators play a cat-and-mouse game with gamblers and app developers ,say Mr Steinmüller, as semi-legal options pop up that are not covered by gambling regulations.</p></blockquote><p><em>句子结构解析：that are not covered by gambling regulations,作为修饰as引导的从句的主语的定语。semi-legal options that are not covered by gambling regulations，没有被赌博法规包括在内的半合法的选择</em></p><p>pop up：提出/出现</p><p>⑤</p><blockquote><p>One strand of its efforts to supervise lotteries more closely, says Ms Wang, was a pause imposed four years ago on online ticket sales, in the wake of the embezzlement scandles.</p></blockquote><p><strong>in the wake of:伴随着</strong></p><p>in the wake of the embezzlement scandles：字面意思为伴随着贪污丑闻，但应该译为在盗用公款的丑闻之后，强调一个时序先后顺序。</p><p>⑥</p><blockquote><p>dou dizhu (struggle against the landlord)</p><p>zha jinhua (bash the golden flower).</p></blockquote><p>⑦</p><blockquote><p>But the hopes of private firms seem at variance with state aims.</p></blockquote><p><strong>at variance with：和……存在分歧/和……背道而驰</strong></p><p>但私营企业的希冀似乎和国家主张背道而驰。</p><p>⑧</p><blockquote><p>Any bets that legal gambling will floursish in China must surely have long odds.</p></blockquote><p><em>long odds:几率很小/几乎不可能</em>，脱离了odds本身概念的固定习语。</p><p><em>句子结构解析：that后引导的是同位语从句，解释bet</em></p><p><strong><em>同位语从句和定语从句的区别？：从定义上，同位语解释A到底是什么，定语修饰A是什么什么样子的。</em></strong></p><p><strong><em>如何判别一个句子到底是同位语从句还是定语从句？：结构上，同位语从句句子各个结构都完整，但定语从句往往缺斤少两（缺少的就是这个先行词）。从释义上，同位语从句往往用来解释一个模糊的抽象概念，eg：本句中的any bets that……，还有一般常用语同位语从句的suggestion that……/advice that……/conclusion that……而定语从句往往是给一个具象物体增加更为明确的限定修饰。</em></strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>TE</category>
      
      <category>精读材料</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>TE</tag>
      
      <tag>精读</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【无授权英译】 It was so cold</title>
    <link href="/2020/10/05/%E3%80%90Translation%E3%80%91%20It%20was%20so%20cold/"/>
    <url>/2020/10/05/%E3%80%90Translation%E3%80%91%20It%20was%20so%20cold/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>This is the English translation of “【Vader &amp;/ Luke】好冷”, written by 卓燃Hibana。</p><p>无授权英译，无beta，请谨慎阅读。</p><a id="more"></a><h1 id="Translation-It-was-so-cold"><a href="#Translation-It-was-so-cold" class="headerlink" title="[Translation] It was so cold"></a>[Translation] It was so cold</h1><p><em>Ship: Darth Vader &amp; Luke Skywalker , Darth Vader / Luke Skywalker</em></p><p><em>Author/卓燃Hibana</em></p><p><em>Translator/Arita</em></p><p>Sidious always requested him to kneel for saluting. The acute pain resulted from his prosthesis limbs grinding his barely remained tissues acted as a painful reminder and a mock of his past days as a slave. While Sidious was quite satisfied about his own disgusting doings, Vader, however, was clearly aware that his rage towards these unfair treatments would only lead to his further fall to the abyss. Therefore, he chose to deliberately ignore the disgrace of repeated kneeling before others, and settled himself into a lamentable calmness , too enough to be numb.  Now, He was indeed too <strong><em>numb</em></strong> to realize the darkness that used to swallow everything no longer existed.</p><p>“You aren’t going to do that again, Father.”</p><p>Luke, whose limbs were slim but powerful, sounded tender and firm. He now radiated like a star.</p><p>“Please take your seat, Father.” He pointed to the only seat in the throne room.</p><p>Vader lowered his helmet slightly, and said,”That’s your <em>position</em>, young one.”</p><p>“No—None of us will <em>need</em> it,” Luke’s tone sounded as clear as water, “We will restore the Republic.”</p><p>Vader seated himself on the throne. Despite being sheltered by his life-maintaining suit, Vader could still feel the deepest coldness originated from the surroundings. The darkness, which had been reigning here for decades, never faded away. In fact, he himself was driven by the seduction of this darkness in his early years, which eventually turned himself into a killing machine. Gradually, however, he began to feel that the coldness dissipating, for his star was closing in.</p><p>Luke could look into Vader’s eyes now, his height finally reached his father’s. He gazed at the dark helmet and into the obscure lens, anyhow he <em>did</em> have a sense of being embraced by some kind of tenderness appeared to be clear blue, just like calm water in the lakes. He tried to touch that tenderness, and then he gained a silent acceptance. So he seated himself on Vader’s thighs.</p><p>“Do you hurt? “ Luke asked cautiously.</p><p>Vader didn’t answer, just opened his arms to hug his child, softly.</p><p>It was a long missing scene between them, indeed.</p><p>Luke buried himself into his father’s chest. He could clearly distinguish the damaged but still powerful heartbeats from the chaotic breaths.</p><p>“The new Republic shall sentence me to my deserved fate.”</p><p>Neither sorrow nor happiness could be found in Vader’s tones, because he had already made his heart to accept his fateful endings and his trials, as well as his separation from his children, again.</p><p>“Well……leave alone that. “</p><p>Both Luke’s body and his presence in the Force shivered a bit. He felt cold. He was by no means ignorant, he was just unwilling to accept it.</p><p>Out of solace, Vader hugged his child more tightly. Luke let out a slight sigh and closed his eyes.</p><p>Just take a rest, Vader thought.</p><p><em>Assuming it was a universe that let go of the control of time and destiny.</em></p><p>FIN.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>翻译</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>FanFic</tag>
      
      <tag>无授权英译</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【无授权中译】Ghostly Conversations·曾是惊鸿照影来</title>
    <link href="/2020/09/13/2020-09-13-%E3%80%90%E6%97%A0%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91Ghostly-Conversations%C2%B7%E6%9B%BE%E6%98%AF%E6%83%8A%E9%B8%BF%E7%85%A7%E5%BD%B1%E6%9D%A5/"/>
    <url>/2020/09/13/2020-09-13-%E3%80%90%E6%97%A0%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91Ghostly-Conversations%C2%B7%E6%9B%BE%E6%98%AF%E6%83%8A%E9%B8%BF%E7%85%A7%E5%BD%B1%E6%9D%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>一篇ep6后创伤疗愈文试译。放飞自我式翻译有，且无beta，慎入。</p><a id="more"></a><h2 id="Ghostly-Conversations-曾是惊鸿照影来"><a href="#Ghostly-Conversations-曾是惊鸿照影来" class="headerlink" title="Ghostly Conversations / 曾是惊鸿照影来"></a>Ghostly Conversations / 曾是惊鸿照影来</h2><p><em>Author / TheJediAreGay</em></p><p><em>Translated by Arita</em></p><p><strong>Summary</strong></p><p>恩多之战后，卢克有了和安纳金的英灵交谈的机会。</p><p><strong>Notes</strong></p><p>虽然这是有史以来最糟糕的标题，但这是我唯一能想到的。</p><p>一切都结束了。尽管经历了许多毁灭性的损失，但为渺茫的希望努力数年后，他们还是成功了。第二死星已被摧毁，全银河终于迎来了解放的时刻。随着皇帝的死去，残余的帝国军队很快就会因为失去组织而走向覆灭。不久后莱娅和蒙·莫斯马这样的政治家也能着手重建共和国的秩序。帝国的灭亡，距和平的更进一步，以及在战争中收获的铮铮情谊都让卢克感到欣悦与满足。然而，虽然漫长的战争终于迎来了尾声，但卢克并不全然开心。仍有一件事压在他的心头，让他很难从失落中抽离。</p><p>他的父亲。</p><p>还在几个月以前，对达斯·维达这样的人表示关心对他来说仍然是不可能的事。就算在贝斯平之后，哪怕他得知了维达就是他的生父，他对对方的情绪也只有愤怒和痛苦，恨不得杀其而后快。现在他也不知自己当时到底是哪里来的勇气去原谅维达，原谅这个曾折磨过他的朋友的、杀了老本的，为整个银河带去恐惧的男人。但他还是为自己的成功感到高兴，不然他将永远不会见到深埋在他父亲心中的善意。最终，达斯·维达不复存在，安纳金·天行者做回了自己，并以自由人的身份死去。</p><p>眼下，达斯·维达——安纳金·天行者，已然化作泡影消逝。他还有那么多问题想要问，因为他在父亲临死前才真正地了解了他，可父亲已不在了。不仅他不会得到回应，他们又将离别余生那么长。</p><p>一只柔软的手搭在了他的肩膀上。卢克转过身，发现莱娅正坐在他旁边。</p><p>“你一点儿都不像刚摧毁第二死星的人，你太平静了，”她开玩笑道。她试图让自己的语气听起来轻松一些，但话语背后的关怀和担忧不难察觉。但是，只要义军联盟庆祝的越久，卢克就越感到无所适从。</p><p>“不是我摧毁它的。”他提醒道。</p><p>她耸了耸肩，朝他快步走来。不像卢克，她整晚都在为义军的胜利庆祝，而且大部分时间还都窝在韩的怀抱里。她的兴奋自然是理所当然的，卢克也很难再找到另一个对帝国的覆灭比她更激动的人。但在兴奋的表层之下，卢克也能从莱娅的脸上找到和他如出一辙的焦虑。因为帝国从她身上夺走的比他了解的任一个人都要多。</p><p>“你到底在想些什么？”</p><p>他扬起一个小小的微笑。</p><p>“没什么……只是，只是我一时还有些恍惚……”</p><p>他该告诉她什么呢？难道要告诉她：对于你恨之入骨的那个人，我正为他的死感到悲伤？虽然维达——安纳金也是她的父亲，但她从未把他当做自己真实的父亲，他们只有血缘上的联系。他越想从自己的妹妹那儿寻求情感上的帮助，他就越知道谈及安纳金只会给她徒增烦忧。</p><p>他在今晚失去了他的父亲，而莱娅早在很久前就失去了她的父母。</p><p>她点了点头，轻轻地捏了捏卢克的肩膀。显然她不怎么相信卢克告诉她的理由，但幸运地是，她没有再深入讨论这个话题。</p><p>“我理解你的心情。这确实难以置信——我们真的有了可以值得庆祝的东西。”</p><p>卢克漫不经心地点了点头，但注意力随之被她肩膀上的一个光点吸引住了。有一个发着蓝色光芒的身影匿进了莱娅身后的丛林，转瞬就在他的视野里消失不见。那个不知是人是物的影子召唤着他，就好像在呼唤他前去，这确实引起了他的一些迷思，而且他也不打算让它在自己的眼皮底下溜走。</p><p>“我要去透透气。”他小声嘀咕道，随后快速起身从莱娅身边匆匆掠过。他妹妹困惑地看着他，但并没有阻止他的意图。</p><p>他礼貌的拨开庆祝中的人们，在密密麻麻的人群中穿行，一心奔向那个身影最终匿进的密林。在路上，他听见原力向他低语，指引他走进森林的更深处。没过多久他就看见了前方闪烁的微光，于是他又加快了步伐，在树林中歪歪扭扭地前进着。最终他走到了森林中的一片狭小的开阔场地，这里很像他为他父亲举行葬礼的地方。</p><p>而坐在一个木桩上，正以平和的神色凝视着他的，也正是他的父亲。</p><p>洒在他们身上的月光让卢克可以更好地看清站在面前的男人。安纳金还是那个在庆典上出现在欧比旺和尤达身边的形象。他很年轻，大概和卢克的年纪差不多大，卷曲的暗金色头发垂到肩膀，右眼上有一道伤疤。卢克看到那双和自己相似的蓝眼睛正注视着自己。看起来他还有着他父亲的下巴，但在那张面容剩下的部分中，他看出来了莱娅。</p><p>但她会恨这个的，他抱歉地想道。</p><p>卢克缓慢地朝他父亲的英灵走过来，他的动作看上去就像是蹑手蹑脚地靠近一只尤皮而又试图不惊扰它。</p><p>“晚上好，儿子。”安纳金向他问好。</p><p>卢克尽力不让自己像个傻瓜一样大喊大叫。他仍不敢相信自己真的见到了父亲，可眼下以最真实的模样出现的正是那个他期盼了整个人生想要见到的男人。他只在他父亲人生的最后关头感受到了一点父爱的温暖，但深陷于痛苦中的年轻人却没有心思承受这份微茫的爱意。不过总而言之，他的内心深处还是那个来自塔图因的小男孩，见到对方的一刹那，他的内心充斥着欢盈的喜悦。</p><p>于是他轻声回复道，“晚上好，父亲。”</p><p>安纳金站起身，缓缓朝他走来。他走的和卢克一样慢，炯炯的目光一直落在卢克的身上。他看起来就像是在研究他，仔细地审视着他外表的每一个细节。尽管他父亲看起来仍是个年轻人，岁月的风霜还是在他的眼睛中清晰可见。他的身上有一种只有在经受了一生的苦难后才会有的深入骨髓的疲惫，还有一种平静，在他作为达斯·维达时从未拥有过的平静。看起来他在死后终于找到了一些慰藉。</p><p>“我应该让你和你的朋友们去庆祝的，但我真的很想再见你一面。”</p><p>卢克勉强地露出了一个微笑。他父亲想要再见他一面的事实让他的心脏又痛了几分。</p><p>“没事的。我现在的心情本来也没有多好，不知道你有没有注意到。”</p><p>但安纳金的神色突然黯然了下来，卢克想知道自己是否说错了什么能让他这么沮丧。</p><p>“不要这样，我的儿子。不要把你的时间浪费在对我的哀悼上。”安纳金乞求道，“是你孤注一掷地救了我。”</p><p>卢克握紧了拳头。他本打算通过向他父亲投降的方式把他唤回光明并让他回到自己身边，但最终，一切以父亲的死作为收场。这根本就不是他计划的一部分。或许这么想确实很愚蠢，但他确实希望自己可以说服父亲让他加入自己，这样他们父子就不会统治银河，而是可以一起为银河的利益奋战。可惜这只能是个美好的幻想，他的愿望是不切实际的，他的父亲注定只能以死去的方式才能重回光明，而卢克只是不想接受这个现实。</p><p>这一点儿也没有止住他的内疚和自责。</p><p>“可我怎么能不感到难过？是我让你死了！”</p><p>安纳金露出了一个饱含着爱意的微笑。他的原力存在尽管已不如刚出现时明朗，但仍旧存在着。它们正包裹着卢克，像一张巨网传达着安慰。曾经，处在他父亲的原力存在之下只会让他感受到一股不亚于霍斯星球上咆哮的暴风雪的寒意，而如今，寒意消失殆尽，全然的温暖取而代之。</p><p>“我几乎死了二十三年了。”安纳金平静地说，“你把我唤回了光明。我在生命的最后几分钟里，体会到了比作为帕尔帕廷的学徒时更丰沛的生机。是你给了我平静，卢克。”</p><p>他朝卢克的脸颊伸出手去，似乎是想要亲手触摸自己的孩子。他幽灵般的手指穿过卢克的下巴，但卢克察觉不到什么触觉。他和他的父亲可以看见彼此，可以进行言语上的交流，但无法拥有物理上的互动。安纳金沮丧的表情又让卢克胸口发疼。他们在过去的二十三年里错过的一切，在未来还是无法拥有。</p><p>卢克朝安纳金伸出手。他的父亲在意识到他的需求之前好奇地看了他好一会儿，随后也伸出了自己的手，停在可以恰好穿过卢克的地方。即使没有人会有实感，但看上去他们正搭着彼此的手。</p><p>“已经够近了。”卢克坚持道。</p><p>安纳金吃吃地笑了几声，把手放下。</p><p>“你确实很特别，我的儿子。”</p><p>他渴求了父亲的赞赏一辈子。等到真正地听到安纳金的赞誉时，他的脸颊还是因为这些赞美之词烧红了。他做过的事，取得的成就——尤其是这几年间的壮举，都是为了让父亲为他骄傲，哪怕安纳金已到达卢克相信的来生。而且安纳金认可现在的卢克，这给他带来了很大的宽慰。</p><p>他朝安纳金露出了一个揶揄的笑容。</p><p>“这都是我从我父亲那儿继承来的。”</p><p>安纳金咧嘴笑了笑，随后摇了摇头。</p><p>他刚要说，“不，你是从你——”</p><p>但他很快打住了这个话题，脸上的笑意也消失不见了，眼神茫然又遥远，似乎他的心绪早已不在这儿。不过他也不需要说完这个句子，因为卢克知道他正谈论的是……</p><p>他的母亲。</p><p>母亲对他来说始终是一个模糊的形象，她在他内心最深处的角落里只有那么一丁点痕迹。他自己几乎从来没有想过有关她的事情。也许他应该为此感到羞耻，不过他确实对母亲一无所知。欧文叔叔和贝鲁阿姨不了解她，只知道那么一点点他父亲的事。他刻骨铭心地记着父亲的过往，在心中把父亲刻画成一个完整的形象——唯一一个被塑造的有血有肉的亲人。</p><p>他多希望他母亲也能是如此。</p><p>“你能告诉我有关她的事吗？”</p><p>安纳金的脸上掠过一阵痛苦，随之而来的是原力里的一阵朝向卢克的原始的情感悸动。卢克知道他的母亲在他还是个婴儿的时候就去世了，但安纳金的痛苦却如此鲜活。连只是想起她都会感到悲伤，这是否意味着他曾经爱过她？</p><p>“我很抱歉，”安纳金叹了口气，“你有权利了解，但是……这对我来说还是太难了。”</p><p>但卢克认为他还是得到了有关他们之间的爱情的答案。</p><p>不过，仍有许多问题没有得到解答。当莱娅对他说她对母亲有一点模糊的记忆时，他甚至感到一丝嫉妒。他不理解为什么他的妹妹就能记得一点，而他就什么都不知道，甚至连名字都不知道。</p><p>“我理解你的心情。”他安慰道，但失落的情绪仍然溢于言表。</p><p>安纳金的眉毛耷拉了下来，盯着地面的眼睛也没有抬起来过。卢克快被自己的内疚打倒了。他在这个理应快乐的会面里一直无意识地给父亲带去痛苦。安纳金·天行者已经痛苦了一辈子，卢克不想让他在死后还遭受更多。</p><p>卢克张开嘴想要道歉，但安纳金先行一步。</p><p>“如果你想的话，你可以向R2询问有关她的事。”他建议道，“不知道为什么，它现在是你的所有物。”</p><p>卢克睁大了瞳孔。</p><p>他惊讶地连话都说的结结巴巴的。“你……你认识R2？”</p><p>安纳金顽皮地朝他咧嘴一笑。在那道笑容中，卢克觉得他瞥见了安纳金在成为达斯·维达前的一抹影子。</p><p>“当然，早在克隆人战争时期他就是我的宇航机器人了。”</p><p>卢克从不知道他父亲的一部分过去正和他的现在交织在一起。所以一直以来，R2一直存储着有关他父母的信息，但它从来没告诉过他。</p><p>那个小叛徒。</p><p>“你可别告诉我3PO也是你的。”</p><p>安纳金点了点头。</p><p>“我小时候建造了他。”</p><p>卢克吃吃地笑了几声，他以为安纳金只是在开玩笑。但他父亲却一直是一本正经的样子——他似乎并不把它当做一个笑话。</p><p>“等等，原来你是认真的？”</p><p>安纳金又咧嘴笑开了，并朝他又点了点头。卢克目瞪口呆地看着他。考虑到这些年里所有的令人瞠目结舌的揭露，他真的不应该再为这件事感到惊讶的。</p><p>不像R2，卢克确信3PO的记忆一定被清除过。不然这个总是多嘴多舌的礼仪机器人是不可能对前主人闭口不谈的。</p><p>“我很好奇它们是怎么到了莱娅手上的。”他大声想道。</p><p>只是提到莱娅的名字就足以让安纳金的脸沉下去了。卢克再次为自己的粗心斥责自己。</p><p>“对……对不起，我不是有意——”</p><p>安纳金抬起一只手示意他平静下来。他努力地挤出了一个笑容，但笑容里满是痛苦。</p><p>“没关系的，儿子，”他安慰道，“我值得你妹妹对我的所有仇恨。我也恨我自己对她造成的一切。”</p><p>卢克咬了咬嘴唇，想着到底该怎么说。他父亲的愧疚和忏悔在他的眼里一览无遗。在脱离了黑暗面和帕尔帕廷，而且良心发现后，曾经的暴行就如一座大山压在他的肩膀上。他确实做过很多非常糟糕的事情，卢克也从未视而不见。有些人会认为他是个怪物，但对于卢克，他会认为他的父亲曾经确实是个好人，因为他正为自己犯下的罪行忏悔。</p><p>“但那不是你，”他争辩道，“那是达斯·维达做的，不是安纳金·天行者，你再也不是他了。”</p><p>安纳金发出了一阵还带着气音的沉闷的笑声。</p><p>“要是真的这么简单就好了，”他哀叹道，“是安纳金·天行者堕落到了黑暗面，我作为达斯·维达时犯下的罪行需要我承担一辈子。”</p><p>卢克没法争辩这个话题。他父亲对自己执行帕尔帕廷命令时的所作所为一清二楚。但是他心里一直都有着善意，哪怕只有很小的一点，但那善意总是在那儿。堕落前的安纳金·天行者仍深埋在达斯·维达盔甲内的某个地方，只需要一点爱就能让他重见天日。</p><p>“也许……也许有一天她会像我一样宽恕你。”</p><p>言语是苍白的，而且他们都知道有多么无力。即使在卢克认为达斯·维达是杀了他父亲的凶手时，莱娅对维达的恨意比他的还要深。卢克还是不能想象在整场战争中持有和莱娅相当的愤怒会是什么样子，但对于她来说，愤怒是指引她前进的动力之一。他不禁怀疑她是否真的会愿意释然。</p><p>“我折磨了她，”安纳金脱口而出，“折磨我自己的女儿，整整好几个小时。”</p><p>他迅即闭上了眼睛，以抑制那阵从身上倾泻而出的悲恸和忏悔的汹涌波涛。</p><p>“我一直按着她，让她亲眼看见她的母星被炸。我感受到了她所有的痛苦……可我……我乐在其中，我还很高兴造成她的痛苦。”</p><p>睁开双眼后，安纳金的眼底流露出的痛苦几乎让卢克不忍心多看一眼，但他还是强迫自己一直直视着父亲。</p><p>“你当时并不知道……”</p><p>“我本应该知道的，”安纳金说，“就像我本应该很久前就知道你一样。”</p><p>卢克感到内心一阵刺痛。有多少次他仰望塔图因上的夜空，等待他父亲开着飞船下来带他离开？随着逐渐长大，这些年间他幻想得越来越少了，以至于他终于接受了永远不会和父亲相见的现实。</p><p>可等到他们终于见面的时候，他确确实实地为自己竟一开始抱有幻想感到后悔。</p><p>“——但我不敢设想你在我手里时会被转变成什么，”安纳金继续说着，“欧比旺是对的，把你们两个藏在很远的地方远离我。”</p><p>卢克挑起了眉毛。他父亲在得知欧比旺曾把他藏起来后就毫不留情地抓了他。从他说自己名字的方式到他想要击溃对方的迫切心情来看，他对欧比旺的仇恨显而易见，至少在还活着的时候，他父亲对他的前师傅可没有一丁点的好颜色。</p><p>于是他开玩笑道，“我没想到我会听到你说欧比旺的好话。”</p><p>安纳金耸了耸肩。“我们达成了和解，”他解释道，“如果没有你，这不可能发生。”</p><p>卢克发觉自己的脸烧红了。父亲给了他过多的赞誉。</p><p>“你是从皇帝手里救了我一命的人，”卢克提醒他道，“我应该感谢你。”</p><p>他父亲的眼神骤然凌厉了起来。愤怒的火花似乎在他胸腔中被点燃，从前那种冷酷感又重新回到了他身上。就算这愤怒不是冲着他来的，但卢克还是感到一种窒息的恐惧，他甚至差点就把它释放到原力里去了。即使他父亲已经不是达斯·维达，他也没有理由再去害怕他，但老的习惯总是很难改掉。</p><p>维达曾被自己的愤怒吞噬，而卢克怀疑哪怕是安纳金·天行者曾在这个问题上努力挣扎过。</p><p>“我不应该让局势恶化成那样的，我根本不应该让他有接近你的机会。”</p><p>他凶狠的语气让卢克的心弦绷紧了。是他自己选择向维达投降，是他自己选择面对皇帝。他自己分明对可能发生的一切一清二楚，但他还是自愿去了。这不是他父亲的错，他宁愿他不会把这个问题归咎于自己——毕竟最终，他父亲还是做了正确的事。</p><p>“我不值得你的谅解与宽恕，但我一定要告诉你的是，我对我所做的，还有发生在你和你妹妹身上的这一切，我真的很抱歉。”他的忏悔没有停下来的意思，“我很抱歉给你带来这么多痛苦。我几乎让你死了，仅仅为了这一点，这些年来的所有痛苦都是我应得的。”</p><p>安纳金的视线朝下摸索着，最终停在卢克的义肢手上。潮水一般的恨意涌动在安纳金的周围，而这些全都指向他自己。</p><p>“究竟是什么样的父亲才能对自己的孩子做这种事？”</p><p>卢克想起来在那天他也问过自己同样的问题。他的亲生父亲不仅砍掉了他的手还折磨了他。但右手被削去的痛感甚至还比不上被背叛带来的苦楚。不过一开始的愤怒和痛苦都随着虚幻的疼痛一并消失了，最终他还是能够原谅这一切。</p><p>“没关系的，父亲。我已经原谅了你。”</p><p>困惑的安纳金把头摇得像拨浪鼓。</p><p>“你不应该原谅我，”他激烈地坚持道，“我不值得。”</p><p>卢克的脸上掠过一丝微笑。或许他父亲是不值得他的原谅，但他需要这个，而且卢克也非常乐意帮忙。</p><p>“我原谅了你——我不会收回这句话。宽恕是一种选择，和你应不应得无关。”</p><p>安纳金发出了一声有些颤抖的，但如释重负的叹息。</p><p>“谢谢你，儿子。”他轻声说道，“你不会知道这对我的意义有多大。”</p><p>他很高兴他的谅解给父亲带去了平静，但认真地说，他选择宽恕的一部分理由也是为了他自己。他还是愿意相信当他还是个塔图因农场男孩时憧憬的父亲形象是真实的，于是他选择认同自己的行为。</p><p>“我还会再次见到你吗？”他憧憬地问道。</p><p>但安纳金的表情阴郁了下来。</p><p>“我不知道，”他坦承道，“你可以看到我、欧比旺和尤达，是因为我们抵抗了原力的意志。绝地应该在肉体死亡后精神回归原力，但我们选择留在现实世界。”</p><p>他微微皱起了眉头，似乎正在理清想法。卢克认出来这个面部表情也是他自己的习惯之一。</p><p>“没有人知道当真正和原力融为一体时会发生什么，也从未有人回来描述这个过程。我不知道一旦我离开了，我是否还能回去见你。”</p><p>他父亲并没有在逝世时成为原力的一部分，这让卢克感到震惊。毕竟经历了这么多年的被囚禁在耐钢坟墓内的奴隶生活后，他以为离开现世会是一个值得接受的选择。当他父亲走到人生的最后时刻时，他看起来不仅没有因迫近的死亡而悲伤，而且似乎因死亡得到了慰藉。或许他从很久前就开始渴求着自己的死，而今晚终于实现了夙愿。</p><p>卢克努力地控制着自己的情绪。</p><p>“那你为什么留下来？”他问道。</p><p>“我想要和你说说话，”安纳金承认道，“我认为你可能需要这个。”</p><p>他确实需要，他比他以为的还要需要这个。了解到他父亲回归了平静已足以给予他一些安慰。他没能拯救他父亲的生命，但或许他拯救了他的灵魂。</p><p>“我也希望我最终可以看到莱娅作为我的女儿和我亲近，而不是作为敌人仇视我。但我恐怕我的出现只会让她心烦意乱。”</p><p>卢克只是想象莱娅在看到安纳金时的举动就感到浑身不自在。她大概会把科雷利亚的九层地狱都掀翻，还会端起整个爆能枪对准安纳金的英灵开火。看在每个人的份上，她最好还是别见到他了。</p><p>于是卢克问道，“那你现在打算做什么？”</p><p>他期待着一个特别的回复，一个意味着他能拥有更多的和他父亲相处的时间的回复。但从安纳金写在脸上的失落神情上看来，这不是他想要的那个。</p><p>他尽力把所有的失望情绪都排解掉，并且告诫自己不能这么自私。这毕竟是他父亲的来生，应该是他自己选择该如何过好自己的英灵生活。</p><p>“我不知道。”安纳金叹了口气，“我期望我可以留下，了解你生活的方方面面，了解我的儿子成为了什么样的人。但我听见原力向我低语，让我放弃这种形式。”</p><p>但他的面部线条柔和了下来，眼里流露出憧憬的神色。</p><p>“我希望在原力里，有古代的宗教所描述的来生……也许我能在那里见到你的母亲。”</p><p>卢克只是想想就面带笑意。他的父母将在永恒的来生中团聚，收获他们应得的幸福。也许他们会在天上看着他和莱娅，为儿女们的成功而自豪，并为损失而哀悼。这就像是他们终于成了一个完整的家庭。</p><p>“无论你决定做什么，我都会接受，”卢克向他保证道，“我只是想让你幸福。”</p><p>安纳金平静地微笑着。</p><p>“幸福，”他慢吞吞地说，就像是在咀嚼这个词，“我早就忘记了什么是幸福，直到我遇见了你。”</p><p>他缓慢地伸出自己虚无的双手，直到停在距卢克的脸颊只有几公分的地方，模仿着抚摸的动作。尽管这不可能，但卢克发誓他确实感觉到了肌肤相亲的温暖和触碰的温柔。爱的潮水席卷了他，这究竟是源于他自己还是源于安纳金，他并不能分辨得出。</p><p>“我的儿子，”他听见他父亲呢喃道，“我长大成人的儿子。”</p><p>他的话再次提醒了卢克他们究竟错过了彼此多久，但这一想法不会再带来之前那样沉重的悲伤了。他们现在正在一起，这才是重要的东西。能有这样的时刻，他已经很幸运了。</p><p>“我为你骄傲，卢克。”安纳金直率地坦承道，“我为你和你的妹妹感到骄傲。你们的母亲也会为你们骄傲的。”</p><p>泪水漫上了卢克的双眼，一道细小的水痕也沿着他的脸颊流了下来。他迅速地把它擦干了。这就是他一直想要的一切，他一直梦寐以求的一切——经历了整整二十三年的等待与期盼后，他终于，真正地有了一位父亲。</p><p>“谢谢。”他抽泣道。</p><p>安纳金放下了手，转而用卢克平生见过的最温和的目光凝视着他。他周身散发着温暖的光辉，这些温热笼罩在卢克的身上。</p><p>“寻找原力，卢克，你永远会找到我。”</p><p>而仿佛就在眨眼的一瞬间，那道泛着蓝色荧光的身影消失得无影无踪。卢克独自一人直视着沐浴在皎洁月光中的开阔林地。他的父亲离开了，卢克此时也有种预感，他不会再回来了。</p><p>他抬起头注视着恩多上空的群星，就像很多年前，当他还是个小孩子时在塔图因的夜晚做的那样。但这一次，他确信会有人听见他的声音。</p><p>“再见，父亲。请代我向妈妈和本问好。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>翻译</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>AO3翻译</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【DAYLOG】回HUST以来每一天的记录</title>
    <link href="/2020/09/02/20200902-%E3%80%90DAYLOG%E3%80%91%E5%9B%9EHUST%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E6%AF%8F%E4%B8%80%E5%A4%A9%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2020/09/02/20200902-%E3%80%90DAYLOG%E3%80%91%E5%9B%9EHUST%E4%BB%A5%E6%9D%A5%E6%AF%8F%E4%B8%80%E5%A4%A9%E7%9A%84%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>Angst and Sorrow of the PAST, exist forever.</p><a id="more"></a><hr><p>HAHAHA，被骗了吧，这里什么都没有!</p><p><em>其实是因为真的懒得写了</em></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日常</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日常</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【持续更新】大创的项目进展 &amp; 许许多多莫名其妙吐槽</title>
    <link href="/2020/08/20/%E5%A4%A7%E5%88%9B%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    <url>/2020/08/20/%E5%A4%A7%E5%88%9B%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>我今天就要把我的大创项目拿出来婊.jpg</p><a id="more"></a><h1 id="2020-11-01"><a href="#2020-11-01" class="headerlink" title="2020.11.01"></a>2020.11.01</h1><p>但是GPL5175的重注释做到现在也还没做出来:D</p><h1 id="2020-10-24"><a href="#2020-10-24" class="headerlink" title="2020.10.24"></a>2020.10.24</h1><p>癌症组织vs癌症组织可以筛查出10000多个差异基因，绝了！难道癌症组织vs癌症组织需要看二者共表达的基因吗（</p><h1 id="2020-10-23"><a href="#2020-10-23" class="headerlink" title="2020.10.23"></a>2020.10.23</h1><p>昨天一时上头搞得GSE26899和GSE26901的表达矩阵&amp;分组矩阵&amp;比较矩阵也都做完了。</p><figure class="highlight r"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">x_merge = cbind(x1[cg,],x2[cg,])</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>这段坑爹的代码让我换成了subset形式，但这样做出来的数据格式就是large matrix，不知道对实验结果会不会有什么影响。</p><p>剩下的分组要么是单分组，要么是GPL比较友好的数据集，要么就是GPL5175……草，GPL5175这个东西应该怎么做。</p><h1 id="2020-10-22"><a href="#2020-10-22" class="headerlink" title="2020.10.22"></a>2020.10.22</h1><p>GSE34942的表达矩阵&amp;分组矩阵design&amp;contrast.matrix都做好了，而且也做完了消除批次效应。拖了一个月大创终于又有了那么一点进度（。</p><p>在这里做个表格，懒得再去翻SampleID.csv了。</p><h1 id="2020-10-21"><a href="#2020-10-21" class="headerlink" title="2020.10.21"></a>2020.10.21</h1><p>做了一下GSE34942和GSE35809的，无论如何批次效应也没有办法去除，我踏马直接气炸，为什么每次要么不能将两个数据集合并，要么不能用removebatcheffect，气死。</p><table><thead><tr><th>数据集</th><th>数据类型</th><th>GPL平台</th><th>进度</th><th>分组类型</th></tr></thead><tbody><tr><td>GSE56807&amp;GSE63089</td><td>RMA signal</td><td>GPL5175</td><td>Vans</td><td>癌症组织/正常组织</td></tr><tr><td>GSE34942&amp;GSE35809</td><td>RMA signal</td><td>GPL570</td><td>已去除批次效应/表达矩阵/分组矩阵/比较矩阵已经做完 （？你怎么这么奇怪）</td><td>地区</td></tr><tr><td>GSE15456&amp;GSE15459&amp;GSE47007</td><td>MAS 5.0 signal</td><td>GPL96(GSE15456),GPL570(GSE15459),GPL8300(GSE47007)</td><td></td><td>地区</td></tr><tr><td>GSE118916</td><td>RMA signal</td><td>GPL15207</td><td>表达量矩阵/分组矩阵/比较矩阵已经做完</td><td>癌症+癌旁</td></tr><tr><td>GSE22084</td><td>lowess-normalized cy5/cy3 log2 ratio</td><td>GPL6480</td><td></td><td>癌症+癌旁</td></tr><tr><td>GSE27342</td><td>Quantile normalized data</td><td>GPL5175</td><td></td><td>癌症+癌旁</td></tr><tr><td>GSE13911&amp;GSE19826</td><td>MAS 5.0 signal</td><td>GPL570</td><td>不考虑地区貌似筛选出来的数据还是可以看的</td><td>癌症+癌旁，再算上地区</td></tr><tr><td>GSE26899&amp;GSE26901</td><td>log2 transformed signal intensity(这已经是log2值了那就可以略过了8)</td><td>GPL6947</td><td>已去除批次效应/表达量矩阵/分组矩阵/比较矩阵已经做完</td><td>癌症+癌旁</td></tr></tbody></table><h1 id="2020-09-18"><a href="#2020-09-18" class="headerlink" title="2020.09.18"></a>2020.09.18</h1><p>划水好几天后重新来看看分组：</p><ol><li><strong>GSE56807+GSE63089</strong>（俩GPL5175）（VALUE类型 RMA signal） 地区都是China，以<em>癌症组织/正常组织</em>作为分组。</li><li><strong>GSE34942+GSE35809</strong>（VALUE类型 RMA signal），以<em>样本来源地</em>作为分组</li><li><strong>GSE15456+GSE15459+GSE47007</strong>（VALUE类型 MAS5.0 signal），以<em>样本来源地</em>作为分组，**<em>注意GSE15459内部分样本被排除w**</em></li><li><strong>GSE118916</strong>（value类型：RMA signal intensity，但是有负数不好判断这到底是个什么东西），<strong>GSE22804</strong>（value类型：lowess- normalized log2 Cy5/Cy3 ratio，貌似可以直接根据ratio值提取差异表达基因），<strong>GSE27342</strong>(value类型：Quantile normalized gene level expression values from PLIER)，这三个set自己和自己分析去吧。</li><li><strong>GSE13911和GSE19826</strong>（value类型：MAS5 signal）&amp; <strong>GSE26899和GSE26901</strong>（value类型：Log2 transformed normalized signal intensity），癌症组织和正常组织并不来源于同一位病人，这样的不知道能不能做分析？</li><li><strong>GSE110875</strong>（processed data value未知），<strong>GSE30727</strong>（外显子测序），不知道怎么用</li></ol><p><strong>其他的一些问题：</strong></p><ol><li>GPL5175 &amp; GPL5188没有gene symbol该怎么用（所以你真的是外显子测序？淦）</li><li>学会了Group_lists该怎么往一起合，但是两个样本集的exprSet该怎么往一起合umm data.frame函数又该控制什么条件呢</li><li>GSE100935这个样本集里的样本究竟都来自哪个国家……淦，为什么不写的清楚一点！</li><li>不知道这个分组到底行不行，sigh</li></ol><p><strong>本例中涉及到的各种GPL型号：</strong></p><ol><li><p>GPL570：可以手动注释也可以下载R包注释</p></li><li><p>GPL11154 ？ 连基本信息都没有 我上当啦！</p><blockquote><p>测序数据，可以使用refseq/gencode等数据库作为注释文件</p></blockquote></li><li><p>GPL15207：只能手动注释</p></li><li><p>GPL96：有ID有Gene Symbol，可以手动注释也可以下载R包注释</p></li><li><p>GPL6480：有ID有GENE_SYMBOL(注：你干嘛要这么写啊啊啊啊啊啊啊)，只能手动注释，注意一下它的名字是GENE_SYMBOL</p></li><li><p>GPL6947：ID和SYMBOL，手动注释orR包注释（illuminaHumanv3）</p></li><li><p>GPL5175 ？ 没有GENE SYMBOL也没有R包，存一个网站看看能不能用得到：<a href="https://www.jianshu.com/p/db1cc9314914">https://www.jianshu.com/p/db1cc9314914</a></p><p>愿此生不再遇到GPL5175（信女真诚许愿）</p></li><li><p>GPL5188：R包注释：huex10sttranscriptcluster</p></li><li><p>GPL8300：R包注释： hgu95av2</p></li></ol><h1 id="2020-09-10"><a href="#2020-09-10" class="headerlink" title="2020.09.10"></a>2020.09.10</h1><ol><li><p>写了一个样本下载.R，根据SampleID.csv下载所需数据（Fine,我大概终于会读.csv表格了？）</p></li><li><p>根据假期处理GSE19826的经验，写了几个简单的函数（<strong>未证实效性</strong>）用于批处理exprSet表达矩阵，design分组矩阵，contrast.matrix比较矩阵，但是<strong>本项目的重点：将地域性纳入分组条件之一，这个我还没想明白该怎么添进分组条件里去。</strong>也许要从contrast.matrix下手？越复杂的分组条件，比较矩阵相应的也越复杂？（我lay了。</p><p>今日碎碎念：有些时候我并不知道一个组长应该怎么做，因为绝大多数情况下我都想方设法自己做完了OTL</p></li></ol><h1 id="2020-09-09"><a href="#2020-09-09" class="headerlink" title="2020.09.09"></a>2020.09.09</h1><ol><li><p>明确几个问题：</p><ol><li><p>处理后的具有两个channel的DNA样本，首列是基因名，表头是样本名，而数据是normalization log2 ratio cy3/cy5（tumor/normal)，癌症组织/正常组织，通过荧光染料标记确定两个样本中存在明显差异表达的基因。</p></li><li><p>但是双channel的一般是早期测表达的的array数据，不是很建议用XD（此处又过滤掉了两个双channel样本）</p></li><li><p>用样本来源地分组确认可行。除了limma以外还可以用回归分析筛选差异表达的基因（此处推荐了一个工具<a href="https://hoffmanlab.org/proj/segtools/">SEGTools</a>。</p><p><em>居然是个python软件，fine，这位python朋友我们也不能抛弃:(</em></p></li></ol></li><li><p>确认后双channel的GSE22804样本可以用，该样本的数值为normalization log2 ratio cy3/cy5，log2 Ratio&gt;0.58或者log2 Ratio&lt;-1则认为存在差异。<strong>所以我们只需要把数值处在差异区间的基因名称筛出来最后做比较就可以了？</strong></p></li><li><p>最后把差异基因筛选出来之后应该需要进行GO基因本体分析&amp;KEGG通路分析。</p></li><li><p>代码进度：把GSE118916进行ID转换后的表达矩阵筛了出来OTL 我在想我是不是应该都筛出来之后往一起合umm</p><p><strong>过滤有效探针+筛选最大表达量的探针这一步一定要做，因为检查出来的探针不仅有无效的（不和Gene Symbol联系）甚至还有重的……</strong></p></li></ol><h1 id="2020-09-05"><a href="#2020-09-05" class="headerlink" title="2020.09.05"></a>2020.09.05</h1><ol><li>鸽了几天终于把GEO数据挖掘的文档填完了，有几个关于数据的问题&amp;拟了两种分组策略交给师姐看还没有收到回复。虽然还没有正式确定——大概前期准备工作就到这里为止了。</li><li>想了想这段时间也没有额外做什么东西。无疑就是读了一点没什么用的中文paper，稍微拟了一下整个项目大概需要做些什么，学了一点点有关GEO数据挖掘的代码，没了。现罹患大创ptsd，只是看到“大创”这两个字我就条件反射性感到焦虑:) </li></ol><h1 id="2020-09-01"><a href="#2020-09-01" class="headerlink" title="2020.09.01"></a>2020.09.01</h1><ol><li>开始补充文档细节，但是还没有挖完。</li></ol><h1 id="2020-08-31"><a href="#2020-08-31" class="headerlink" title="2020.08.31"></a>2020.08.31</h1><ol><li>又双叒叕去GEO上挖了一点数据，但是不知道为什么没有下完（ 垃圾NCBI，每次上NCBI都要挂梯子。</li></ol><h1 id="2020-08-28"><a href="#2020-08-28" class="headerlink" title="2020.08.28"></a>2020.08.28</h1><ol><li>写了一下中期检查（30%）前需要做的事。</li></ol><h1 id="2020-08-27"><a href="#2020-08-27" class="headerlink" title="2020.08.27"></a>2020.08.27</h1><ol><li>和导师对线一天筋疲力尽，但是有了可以带我们的师姐。</li><li>和师姐聊了一下一些细节问题，决定还是先继续扒GEO的数据。</li></ol><h1 id="2020-08-22"><a href="#2020-08-22" class="headerlink" title="2020.08.22"></a>2020.08.22</h1><ol><li>用limma包进行分析需要：表达矩阵（exprSet），分组矩阵group_list ，差异比较矩阵contrast.matrix</li><li>但是我的差异比较矩阵做的有问题，R不支持空格当rownames/colnames 所以我要把空格换成下划线？还是直接换成control/case组？</li></ol><h1 id="2020-08-21"><a href="#2020-08-21" class="headerlink" title="2020.08.21"></a>2020.08.21</h1><ol><li><p>根据GSE19826和GPL570平台对进行id转换并筛选具有最大表达量的探针</p></li><li><p>做了一下分组，把癌症组织/非癌症组织分别表现并筛了出来。（据说有利于后面的分析？wtf。</p></li><li><p>做箱图boxplot，难道接下来就是画图了？(表达矩阵及相关可视化)</p></li></ol><h1 id="2020-08-20"><a href="#2020-08-20" class="headerlink" title="2020.08.20"></a>2020.08.20</h1><ol><li><p>用GEOquery下载并生成exprSet和MetaSet</p><p><strong>HOWEVER：除了GSE19826同时包含胃癌组织和正常组织外其他芯片内只有胃癌组织的RNA数据，这个要我怎么办 我装死了</strong></p></li><li><p>根据GSE19826，用hgu133plus2.db筛选有用的探针和没用的探针</p><p>结果是41922个可注释探针和12753个不可注释探针</p><p>（好了今天鼓捣一天就只到这里，我死了w）</p></li></ol><h1 id="2020-08-19"><a href="#2020-08-19" class="headerlink" title="2020.08.19"></a>2020.08.19</h1><h3 id="GEO数据库相关"><a href="#GEO数据库相关" class="headerlink" title="GEO数据库相关"></a>GEO数据库相关</h3><ol><li><p>RAW DATA（不推荐）</p></li><li><p>Series Matrix Files：表达矩阵 可以读进R（read.table())</p><p><em>如何用GEOquery从GEO上下载想要的表达矩阵</em></p><figure class="highlight r"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#安装GEOquery</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">if</span>(!require.namespace(<span class="string">&quot;BiocManager&quot;</span>,quietly = TURE))</span><br><span class="line">    install.packages(<span class="string">&quot;BiocManager&quot;</span>)</span><br><span class="line">BiocManager::install(<span class="string">&quot;GEOquery&quot;</span>)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#拿gds858举个例子</span></span><br><span class="line">options(warn = -<span class="number">1</span>)</span><br><span class="line">supressMessages(<span class="keyword">library</span>(GEOquery))</span><br><span class="line">gds858 &lt;- getGEO(<span class="string">&#x27;GDS858&#x27;</span>,destdir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line">names(Meta(gds858))<span class="comment">#Meta得到描述信息</span></span><br><span class="line">table(Table(gds858))<span class="comment">#Table得到表达矩阵</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#可以用GDS2eSet函数转变为expression set对象</span></span><br><span class="line">eset &lt;- GDS2eSet(gds858,do.log2 = <span class="literal">TRUE</span>)</span><br></pre></td></tr></table></figure></li></ol><h3 id="R语言-Limma包的安装流程"><a href="#R语言-Limma包的安装流程" class="headerlink" title="R语言 Limma包的安装流程"></a>R语言 Limma包的安装流程</h3><p>Limma包：Microarray</p><p>affy包：affymetrix芯片</p><p>lumi包：illumina芯片</p><p><strong><em>Limma: Linear Models for Microarray and RNA-Seq Data</em></strong></p><p><strong>Bioconductor网站：<a href="http://www.bioconductor.org/">http://www.bioconductor.org/</a></strong></p><p><strong><em>注：用R studio安装貌似会出现一些问题，推荐用R Gui（难道是我没配置镜像站点？Why？）</em></strong></p><figure class="highlight r"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">if</span> (!requireNamespace(<span class="string">&quot;BiocManager&quot;</span>, quietly = <span class="literal">TRUE</span>))</span><br><span class="line">    install.packages(<span class="string">&quot;BiocManager&quot;</span>)</span><br><span class="line">BiocManager::install()</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#安装Limma</span></span><br><span class="line">BiocManager::install(c(<span class="string">&quot;limma&quot;</span>))</span><br><span class="line"><span class="comment">#or</span></span><br><span class="line">BiocManager::install(<span class="string">&quot;limma&quot;</span>)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#打开Limma Users Guide</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(limma)</span><br><span class="line">limmaUsersGuide()<span class="comment">#limma包的说明书</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><h4 id="引用Limma"><a href="#引用Limma" class="headerlink" title="引用Limma"></a>引用Limma</h4><p>using Limma for 差异表达分析：</p><p>Phipson, B, Lee, S, Majewski, IJ, Alexander, WS, and Smyth, GK (2016). Robust hyperparameter estimation protects against hypervariable genes and improves power to detect differential expression. <em>Annals of Applied Statistics</em> 10(2), 946–963.</p><p>using Limma for RNA序列分析：</p><p>Law, CW, Chen, Y, Shi, W, and Smyth, GK (2014). Voom: precision weights unlock linear model analysis tools for RNA-seq read counts. <em>Genome Biology</em> 15, R29.</p><h4 id="用Limma包对芯片数据做差异分析"><a href="#用Limma包对芯片数据做差异分析" class="headerlink" title="用Limma包对芯片数据做差异分析"></a>用Limma包对芯片数据做差异分析</h4><p>需要自己做好三个数据：</p><p>①表达矩阵 ②分组矩阵 ③差异比较矩阵</p><h5 id="基因表达矩阵-读取数据即可"><a href="#基因表达矩阵-读取数据即可" class="headerlink" title="基因表达矩阵 #读取数据即可"></a>基因表达矩阵 #读取数据即可</h5><figure class="highlight r"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br><span class="line">28</span><br><span class="line">29</span><br><span class="line">30</span><br><span class="line">31</span><br><span class="line">32</span><br><span class="line">33</span><br><span class="line">34</span><br><span class="line">35</span><br><span class="line">36</span><br><span class="line">37</span><br><span class="line">38</span><br><span class="line">39</span><br><span class="line">40</span><br><span class="line">41</span><br><span class="line">42</span><br><span class="line">43</span><br><span class="line">44</span><br><span class="line">45</span><br><span class="line">46</span><br><span class="line">47</span><br><span class="line">48</span><br><span class="line">49</span><br><span class="line">50</span><br><span class="line">51</span><br><span class="line">52</span><br><span class="line">53</span><br><span class="line">54</span><br><span class="line">55</span><br><span class="line">56</span><br><span class="line">57</span><br><span class="line">58</span><br><span class="line">59</span><br><span class="line">60</span><br><span class="line">61</span><br><span class="line">62</span><br><span class="line">63</span><br><span class="line">64</span><br><span class="line">65</span><br><span class="line">66</span><br><span class="line">67</span><br><span class="line">68</span><br><span class="line">69</span><br><span class="line">70</span><br><span class="line">71</span><br><span class="line">72</span><br><span class="line">73</span><br><span class="line">74</span><br><span class="line">75</span><br><span class="line">76</span><br><span class="line">77</span><br><span class="line">78</span><br><span class="line">79</span><br><span class="line">80</span><br><span class="line">81</span><br><span class="line">82</span><br><span class="line">83</span><br><span class="line">84</span><br><span class="line">85</span><br><span class="line">86</span><br><span class="line">87</span><br><span class="line">88</span><br><span class="line">89</span><br><span class="line">90</span><br><span class="line">91</span><br><span class="line">92</span><br><span class="line">93</span><br><span class="line">94</span><br><span class="line">95</span><br><span class="line">96</span><br><span class="line">97</span><br><span class="line">98</span><br><span class="line">99</span><br><span class="line">100</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="comment">#配上GEOquery</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(GEOquery)</span><br><span class="line">gse19826 &lt;- getGEO(<span class="string">&#x27;GSE19826&#x27;</span>,destdir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(limma)</span><br><span class="line">exprSet = read.table(<span class="string">&quot;GSE19826_series_matrix.txt.gz&quot;</span>,</span><br><span class="line">                     comment.char = <span class="string">&quot;!&quot;</span>,</span><br><span class="line">                     stringsAsFactors = <span class="literal">F</span>,</span><br><span class="line">                     header = <span class="literal">T</span>)</span><br><span class="line"><span class="comment">#Q：read.table的参数</span></span><br><span class="line">rownames(exprSet) = exprSet[,<span class="number">1</span>]</span><br><span class="line">exprSet = exprSet[,-<span class="number">1</span>]</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#以上全部作废</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"></span><br><span class="line">downGEO &lt;-<span class="keyword">function</span>(studyID,dest_dir)</span><br><span class="line">&#123;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">library</span>(GEOquery)</span><br><span class="line">    estr &lt;-getGEO(GEO = studyID,</span><br><span class="line">                 destdir = dest_dir,</span><br><span class="line">                 getGPL = <span class="literal">TRUE</span>)</span><br><span class="line">    expr = exprs(estr[[<span class="number">1</span>]])</span><br><span class="line">    pdata = pdata(estr[[<span class="number">1</span>]])</span><br><span class="line">    </span><br><span class="line">    write.csv(expr,paste0(studyID,<span class="string">&quot;_exprSet.csv&quot;</span>))</span><br><span class="line">   write.csv(pdata,paste0(studyID,<span class="string">&quot;_metadata.csv&quot;</span>))</span><br><span class="line">    </span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span>(estr)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">downGEO(studyID =,dest_dir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line"><span class="comment">#studyID就是你要下载的数据的GEO号，后面的不用管了，可以自动在文件存放目录生成表达矩阵和信息谱两种</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#进行ID转换 以GSE19826为例</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(GEOquery)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#一个返回exprSet的函数 可能没啥用</span></span><br><span class="line">get_exprSet &lt;- <span class="keyword">function</span>(studyID,dest_dir)&#123;</span><br><span class="line">  e_Set &lt;- getGEO(GEO = studyID,</span><br><span class="line">                  destdir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>,</span><br><span class="line">                  getGPL = <span class="literal">F</span>)</span><br><span class="line">  expr_set = exprs(e_Set[[<span class="number">1</span>]])</span><br><span class="line">  <span class="keyword">return</span>(expr_set)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">downGEO(studyID = <span class="string">&#x27;GSE19826&#x27;</span>,dest_dir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line">exprSet = get_exprSet(studyID = <span class="string">&#x27;GSE19826&#x27;</span>,</span><br><span class="line">                      dest_dir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#下面进行id转换</span></span><br><span class="line"><span class="comment">#载入包</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(hgu133plus2.db)</span><br><span class="line">ids = toTable(hgu133plus2SYMBOL)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#①筛选有用的探针和没用的探针</span></span><br><span class="line"></span><br><span class="line">table(rownames(exprSet) %<span class="keyword">in</span>% ids$probe_id)</span><br><span class="line">exprSet = exprSet[rownames(exprSet)%<span class="keyword">in</span>% ids$probe_id]</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#②将没用的探针筛掉 再选择有最大表达量的探针</span></span><br><span class="line">ids = ids[match(rownames(exprSet),ids$probe_id),]</span><br><span class="line">tmp = by(exprSet,</span><br><span class="line">        ids$symbol,</span><br><span class="line">        <span class="keyword">function</span>(x) rownames(x)[which.max(rowMeans(x))])</span><br><span class="line">         )</span><br><span class="line">probes = as.character(tmp)</span><br><span class="line">exprSet = exprSet[rownames(exprSet) %<span class="keyword">in</span>% probes,]</span><br><span class="line">dim(exprSet)</span><br><span class="line">rownames(exprSet) = ids[match(rownames(exprSet),ids$probe_id),<span class="number">2</span>]</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#boxplot的一个画法</span></span><br><span class="line">exprSet[<span class="string">&#x27;PAX8&#x27;</span>,]</span><br><span class="line">boxplot(exprSet[<span class="string">&#x27;PAX8&#x27;</span>,])</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#做分组，将癌症组织/非癌症组织分出来</span></span><br><span class="line"><span class="comment">#首先把group_list分组条件做出来</span></span><br><span class="line">get_pData &lt;- <span class="keyword">function</span>(studyID,dest_dir)&#123;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">library</span>(GEOquery)</span><br><span class="line">  a &lt;- getGEO(GEO = studyID,destdir = dest_dir)</span><br><span class="line">  pData = pData(a[[<span class="number">1</span>]])</span><br><span class="line">  <span class="keyword">return</span>(pData)</span><br><span class="line">&#125;</span><br><span class="line">pData = get_pData(studyID = <span class="string">&#x27;GSE19826&#x27;</span>,</span><br><span class="line">                  dest_dir = <span class="string">&#x27;.&#x27;</span>)</span><br><span class="line"><span class="comment">#pData的第39列为癌症组织/非癌症组织的信息</span></span><br><span class="line">group_list = as.character(pData[,<span class="number">39</span>])</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#正式进行分组</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(reshape2)</span><br><span class="line">exprSet_L = melt(exprSet)</span><br><span class="line">colnames(exprSet_L) = c(<span class="string">&#x27;probe&#x27;</span>,<span class="string">&#x27;sample&#x27;</span>,<span class="string">&#x27;value&#x27;</span>)</span><br><span class="line">exprSet_L$group = rep(group_list,each = nrow(exprSet))</span><br><span class="line">head(exprSet_L)</span><br><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment">#载入limma包</span></span><br><span class="line"><span class="comment">#制作分组矩阵</span></span><br><span class="line"><span class="keyword">library</span>(limma)</span><br><span class="line">design &lt;- model.matrix(~<span class="number">0</span> + factor(group_list))</span><br><span class="line">colnames(design) = levels(factor(group_list))</span><br><span class="line">rownames(design) = colnames(exprSet)</span><br><span class="line"></span><br></pre></td></tr></table></figure><p><img src="C:\Users\Administrator\Documents\Rplot.png" alt="Rplot"></p><p><em>注：PAX8基因在这些芯片数据中的boxplot如图所示</em></p><h3 id="ID转换-读取探针并注释"><a href="#ID转换-读取探针并注释" class="headerlink" title="ID转换 *读取探针并注释"></a>ID转换 *读取探针并注释</h3><p><strong>平台与注释包的对应：</strong></p><p>1    <strong>GPL32</strong>    <strong>mgu74a</strong>    [MG_U74A] Affymetrix Murine Genome U74A Array<br>2    <strong>GPL33</strong>    <strong>mgu74b</strong>    [MG_U74B] Affymetrix Murine Genome U74B Array<br>3    <strong>GPL34    mgu74c</strong>    [MG_U74C] Affymetrix Murine Genome U74C Array<br>4    <strong>GPL71    ag</strong>    [AG] Affymetrix Arabidopsis Genome Array<br>5    <strong>GPL72    drosgenome1</strong>    [DrosGenome1] Affymetrix Drosophila Genome Array<br>6    <strong>GPL74    hcg110</strong>    [HC_G110] Affymetrix Human Cancer Array<br>7    <strong>GPL75    mu11ksuba</strong>    [Mu11KsubA] Affymetrix Murine 11K SubA Array<br>8    <strong>GPL76    mu11ksubb</strong>    [Mu11KsubB] Affymetrix Murine 11K SubB Array<br>9    <strong>GPL77    mu19ksuba</strong>    [Mu19KsubA] Affymetrix Murine 19K SubA Array<br>10    <strong>GPL78    mu19ksubb</strong>    [Mu19KsubB] Affymetrix Murine 19K SubB Array<br>11    <strong>GPL79    mu19ksubc</strong>    [Mu19KsubC] Affymetrix Murine 19K SubC Array<br>12    <strong>GPL80    hu6800</strong>    [Hu6800] Affymetrix Human Full Length HuGeneFL Array<br>13    <strong>GPL81    mgu74av2</strong>    [MG_U74Av2] Affymetrix Murine Genome U74A Version 2 Array<br>14    <strong>GPL82    mgu74bv2</strong>    [MG_U74Bv2] Affymetrix Murine Genome U74B Version 2 Array<br>15    <strong>GPL83    mgu74cv2</strong>    [MG_U74Cv2] Affymetrix Murine Genome U74 Version 2 Array<br>16    <strong>GPL85    rgu34a</strong>    [RG_U34A] Affymetrix Rat Genome U34 Array<br>17    <strong>GPL86    rgu34b</strong>    [RG_U34B] Affymetrix Rat Genome U34 Array<br>18    <strong>GPL87    rgu34c</strong>    [RG_U34C] Affymetrix Rat Genome U34 Array<br>19    <strong>GPL88    rnu34</strong>    [RN_U34] Affymetrix Rat Neurobiology U34 Array<br>20    <strong>GPL89    rtu34</strong>    [RT_U34] Affymetrix Rat Toxicology U34 Array<br>21    <strong>GPL90    ygs98</strong>    [YG_S98] Affymetrix Yeast Genome S98 Array<br>22    <strong>GPL91    hgu95av2</strong>    [HG_U95A] Affymetrix Human Genome U95A Array<br>23    <strong>GPL92    hgu95b</strong>    [HG_U95B] Affymetrix Human Genome U95B Array<br>24    <strong>GPL93    hgu95c</strong>    [HG_U95C] Affymetrix Human Genome U95C Array<br>25    <strong>GPL94    hgu95d</strong>    [HG_U95D] Affymetrix Human Genome U95D Array<br>26    <strong>GPL95    hgu95e</strong>    [HG_U95E] Affymetrix Human Genome U95E Array<br>27    <strong>GPL96    hgu133a</strong>    [HG-U133A] Affymetrix Human Genome U133A Array<br>28    <strong>GPL97    hgu133b</strong>    [HG-U133B] Affymetrix Human Genome U133B Array<br>29    <strong>GPL98    hu35ksuba</strong>    [Hu35KsubA] Affymetrix Human 35K SubA Array<br>30    <strong>GPL99    hu35ksubb</strong>    [Hu35KsubB] Affymetrix Human 35K SubB Array<br>31    <strong>GPL100    hu35ksubc</strong>    [Hu35KsubC] Affymetrix Human 35K SubC Array<br>32    <strong>GPL101    hu35ksubd</strong>    [Hu35KsubD] Affymetrix Human 35K SubD Array<br>33    <strong>GPL198    ath1121501</strong>    [ATH1-121501] Affymetrix Arabidopsis ATH1 Genome Array<br>34    <strong>GPL199    ecoli2</strong>    [Ecoli_ASv2] Affymetrix E. coli Antisense Genome Array<br>35    <strong>GPL200    celegans</strong>    [Celegans] Affymetrix C. elegans Genome Array<br>36    <strong>GPL201    hgfocus</strong>    [HG-Focus] Affymetrix Human HG-Focus Target Array<br>37    <strong>GPL339    moe430a</strong>    [MOE430A] Affymetrix Mouse Expression 430A Array<br>38    <strong>GPL340    mouse4302</strong>    [MOE430B] Affymetrix Mouse Expression 430B Array<br>39    <strong>GPL341    rae230a</strong>    [RAE230A] Affymetrix Rat Expression 230A Array<br>40    <strong>GPL342    rae230b</strong>    [RAE230B] Affymetrix Rat Expression 230B Array<br>41    <strong>GPL570    hgu133plus2</strong>    [HG-U133_Plus_2] Affymetrix Human Genome U133 Plus 2.0 Array<br>42    <strong>GPL571    hgu133a2</strong>    [HG-U133A_2] Affymetrix Human Genome U133A 2.0 Array<br>43    <strong>GPL886    hgug4111a</strong>    Agilent-011871 Human 1B Microarray G4111A (Feature Number version)<br>44    <strong>GPL887    hgug4110b</strong>    Agilent-012097 Human 1A Microarray (V2) G4110B (Feature Number version)<br>45    <strong>GPL1261    mouse430a2</strong>    [Mouse430_2] Affymetrix Mouse Genome 430 2.0 Array<br>46    <strong>GPL1318    xenopuslaevis</strong>    [Xenopus_laevis] Affymetrix Xenopus laevis Genome Array<br>47    <strong>GPL1319    zebrafish</strong>    [Zebrafish] Affymetrix Zebrafish Genome Array<br>48    <strong>GPL1322    drosophila2</strong>    [Drosophila_2] Affymetrix Drosophila Genome 2.0 Array<br>49    <strong>GPL1352    u133x3p</strong>    [U133_X3P] Affymetrix Human X3P Array<br>50    <strong>GPL1355    rat2302</strong>    [Rat230_2] Affymetrix Rat Genome 230 2.0 Array<br>51    <strong>GPL1708    hgug4112a</strong>    Agilent-012391 Whole Human Genome Oligo Microarray G4112A (Feature Number version)<br>52    <strong>GPL2112    bovine</strong>    [Bovine] Affymetrix Bovine Genome Array<br>53    <strong>GPL2529    yeast2</strong>    [Yeast_2] Affymetrix Yeast Genome 2.0 Array<br>54    <strong>GPL2891    h20kcod</strong>    GE Healthcare/Amersham Biosciences CodeLinkダｽ UniSet Human 20K I Bioarray<br>55    <strong>GPL2898    adme16cod</strong>    GE Healthcare/Amersham Biosciences CodeLinkダｽ ADME Rat 16-Assay Bioarray<br>56    <strong>GPL3154    ecoli2</strong>    [E_coli_2] Affymetrix E. coli Genome 2.0 Array<br>57    <strong>GPL3213    chicken</strong>    [Chicken] Affymetrix Chicken Genome Array<br>58    <strong>GPL3533    porcine</strong>    [Porcine] Affymetrix Porcine Genome Array<br>59    <strong>GPL3738    canine2</strong>    [Canine_2] Affymetrix Canine Genome 2.0 Array<br>60    <strong>GPL3921    hthgu133a</strong>    [HT_HG-U133A] Affymetrix HT Human Genome U133A Array<br>61    <strong>GPL3979    canine</strong>    [Canine] Affymetrix Canine Genome 1.0 Array<br>62    <strong>GPL4032</strong>        [Maize] Affymetrix Maize Genome Array<br>63    <strong>GPL4191    h10kcod</strong>    CodeLink UniSet Human I Bioarray<br>64    <strong>GPL5188    huex10sttranscriptcluster</strong>    [HuEx-1_0-st] Affymetrix Human Exon 1.0 ST Array [probe set (exon) version]<br>65    <strong>GPL5689    hgug4100a</strong>    Agilent Human 1 cDNA Microarray (G4100A) [layout C]<br>66    <strong>GPL6097    illuminaHumanv1</strong>    Illumina human-6 v1.0 expression beadchip<br>67    <strong>GPL6102    illuminaHumanv2</strong>    Illumina human-6 v2.0 expression beadchip<br>68    <strong>GPL6244    hugene10sttranscriptcluster</strong>    [HuGene-1_0-st] Affymetrix Human Gene 1.0 ST Array [transcript (gene) version]<br>69    <strong>GPL6246    mogene10sttranscriptcluster</strong>    [MoGene-1_0-st] Affymetrix Mouse Gene 1.0 ST Array [transcript (gene) version]<br>70    <strong>GPL6885    illuminaMousev2</strong>    Illumina MouseRef-8 v2.0 expression beadchip<br>71    <strong>GPL6947    illuminaHumanv3</strong>    Illumina HumanHT-12 V3.0 expression beadchip<br>72    <strong>GPL8300    hgu95av2</strong>    [HG_U95Av2] Affymetrix Human Genome U95 Version 2 Array<br>73    <strong>GPL8321    mouse430a2</strong>    [Mouse430A_2] Affymetrix Mouse Genome 430A 2.0 Array<br>74    <strong>GPL8490    IlluminaHumanMethylation27k</strong>    Illumina HumanMethylation27 BeadChip (HumanMethylation27_270596_v.1.2)<br>75    <strong>GPL10558    illuminaHumanv4</strong>    Illumina HumanHT-12 V4.0 expression beadchip<br>76    <strong>GPL11532    hugene11sttranscriptcluster</strong>    [HuGene-1_1-st] Affymetrix Human Gene 1.1 ST Array [transcript (gene) version]<br>77    <strong>GPL13497    HsAgilentDesign026652</strong>    Agilent-026652 Whole Human Genome Microarray 4x44K v2 (Probe Name version)<br>78    <strong>GPL13534    IlluminaHumanMethylation450k</strong>    Illumina HumanMethylation450 BeadChip (HumanMethylation450_15017482)<br>79    <strong>GPL13667    hgu219</strong>    [HG-U219] Affymetrix Human Genome U219 Array<br>80    <strong>GPL14877    hgu133plus2</strong>    Affymetrix Human Genome U133 Plus 2.0 Array [Brainarray Version 13, HGU133Plus2_Hs_ENTREZG]<br>81    <strong>GPL15380    GGHumanMethCancerPanelv1</strong>    Illumina Sentrix Array Matrix (SAM) - GoldenGate Methylation Cancer Panel I<br>82    <strong>GPL15396    hthgu133b</strong>    [HT_HG-U133B] Affymetrix HT Human Genome U133B Array [custom CDF: ENTREZ brainarray v. 14]<br>83    <strong>GPL17556    hugene10sttranscriptcluster</strong>    [HuGene-1_0-st] Affymetrix Human Gene 1.0 ST Array [HuGene10stv1_Hs_ENTREZG_17.0.0]<br>84    <strong>GPL17897    hthgu133a</strong>    [HT_HG-U133A] Affymetrix Human Genome U133A Array (custom CDF: HTHGU133A_Hs_ENTREZG.cdf version 17.0.0)<br>85    <strong>GPL18190    hugene11sttranscriptcluster</strong>    [HuGene-1_1-st] Affymetrix Human Gene 1.1 ST Array [CDF: Brainarray HuGene11stv1_Hs_ENTREZG_15.1.0]</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>大创</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>项目进展记录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>置顶 2020/09/18</title>
    <link href="/2020/08/20/2020-08-20-%E7%BD%AE%E9%A1%B6/"/>
    <url>/2020/08/20/2020-08-20-%E7%BD%AE%E9%A1%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><hr><p>本个人博客每日更新记录贴。</p><a id="more"></a><h2 id="更新-2020-09-18"><a href="#更新-2020-09-18" class="headerlink" title="更新 2020/09/18"></a>更新 2020/09/18</h2><ol><li><p>更新了一下 <em>大创项目进度贴</em></p></li><li><p>之前的更新：添加了一个<em>Unauthorized translation: Ghostly Conversation - 曾是惊鸿照影来</em></p><p>好吧，我承认在敲定译名题目的时候有点戏精上身了</p></li></ol><h2 id="更新-2020-09-09"><a href="#更新-2020-09-09" class="headerlink" title="更新 2020/09/09"></a>更新 2020/09/09</h2><ol><li>更新了一下 <em>Star Wars 相关自留地</em></li><li>加了一个BGM: Ignite - Alan Walker</li><li>再次修改了一下个人 <em>about</em></li><li>更新了一下 <em>大创项目进度贴</em>，明天就把代码po上github吗？</li></ol><h2 id="更新-2020-08-31"><a href="#更新-2020-08-31" class="headerlink" title="更新 2020/08/31"></a>更新 2020/08/31</h2><ol><li>把blog搬迁到了笔记本电脑上</li><li>更新了一下 <em>大创项目进度贴</em></li></ol><h2 id="更新-2020-08-21"><a href="#更新-2020-08-21" class="headerlink" title="更新 2020/08/21"></a>更新 2020/08/21</h2><ol><li>更新了一下 <em>自闭的复习日常</em></li><li>更新了一下<em>大创项目进度贴</em></li><li>修改了一下个人about</li><li>加了一个BGM: Born To Die - Lana Del Rey</li></ol><h2 id="更新-2020-08-20"><a href="#更新-2020-08-20" class="headerlink" title="更新 2020/08/20"></a>更新 2020/08/20</h2><ol><li>添加置顶用于查看每日更新</li><li>更新了一下 <em>自闭的复习日常</em></li><li>添加了一个 <em>大创项目进度贴</em></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>置顶</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自闭的复习日常</title>
    <link href="/2020/08/19/2020-08-19-%E8%87%AA%E9%97%AD%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <url>/2020/08/19/2020-08-19-%E8%87%AA%E9%97%AD%E7%9A%84%E5%A4%8D%E4%B9%A0%E6%97%A5%E5%B8%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>分子生物学&amp;解剖与生理学的一些名词解释&amp;可能会出的简答题，这里并没有什么知识大纲w</p><a id="more"></a><h1 id="分子生物学"><a href="#分子生物学" class="headerlink" title="分子生物学"></a>分子生物学</h1><h2 id="名词解释"><a href="#名词解释" class="headerlink" title="名词解释"></a>名词解释</h2><h3 id="DNA结构"><a href="#DNA结构" class="headerlink" title="DNA结构"></a>DNA结构</h3><p><strong>Polynucleotide chain</strong>：多核苷酸链。包含磷酸二酯键骨架与结合有碱基的核糖的单链DNA。</p><p><strong>Nucleoside</strong>：核苷。核糖通过1位糖苷键连接到一个碱基上形成。核苷没有磷酸分子。       </p><p><strong>Nucleotide</strong>：核苷酸。一个在1位连接碱基，5位连接一个或多个磷酸的核糖。</p><p><strong>Phosphodiester linkage</strong>：磷酸二酯键。不断重复，构成多核苷酸链的糖-磷酸骨架。</p><p>Purine:嘌呤。Adenine:腺嘌呤。Guanine:鸟嘌呤。Pyrimidine:嘧啶。Cytosine:胞嘧啶。Thymine:胸腺嘧啶。    </p><p><strong>Tautomeric</strong>：互变异构。</p><p><strong>Denature</strong>：变性。温度或pH过高时，DNA双链分开的过程。</p><p>**Annealing(renature)**：复性。变性DNA的互补链重新聚合形成双螺旋结构的过程。</p><p><strong>Hybridization</strong>：杂交。两条单链核酸形成杂交分子的能力。</p><p><strong>Hyperchromicity</strong>：增色性。DNA变性后，吸光度在<em>260nm</em>处明显增强的现象。</p><p>**Tm (melting point)**：熔点。50%DNA发生变性的温度。也是DNA的吸光度增加到最大值一半时的温度。</p><p><strong>Linking number</strong>：连环数。<em>要使两条DNA链完全分开时一套链必须穿过另一条链的次数。</em></p><p><strong>Twist number</strong>：扭转数。<em>DNA一条链完全缠绕另一条链的次数。</em></p><p><strong>Writhe number</strong>：缠绕数。双螺旋DNA的长轴在三维空间里重复地自我交叉的次数。</p><p><strong>Topoisomerase</strong>：拓扑异构酶。催化DNA产生瞬间的单链或双链的断裂而改变连环数的酶。分为拓扑异构酶1和拓扑异构酶2。</p><p>Ribozyme：核酶。催化生化反应的RNA。</p><h3 id="DNA-组蛋白-核小体组装etc："><a href="#DNA-组蛋白-核小体组装etc：" class="headerlink" title="DNA/组蛋白/核小体组装etc："></a>DNA/组蛋白/核小体组装etc：</h3><p><strong>Chromosome</strong>：染色体。由DNA和与其结合的蛋白质构成。</p><p><strong>Chromatin</strong>：染色质。DNA的一段给定区域及其结合蛋白。</p><p><strong>Histone</strong>：组蛋白。小的碱性DNA结合蛋白。    Non-histone：非组蛋白。丰度较低的DNA结合蛋白。</p><p><strong>Nucleosome</strong>：核小体。DNA和组蛋白形成的结构。</p><p><strong>Heterochromatin</strong>：异染色质Euchromatin：常染色质Haploid：单倍体Diploid：二倍体polyploid：多倍体</p><p><strong>regulatory sequences</strong>：监管序列。DNA序列外部的与一个给予启动子调节表达相关的核心启动子。</p><p><strong>Mitosis</strong>：有丝分裂。子代细胞维持与亲本细胞染色体数目一致的分裂方式。</p><p><strong>Meiosis</strong>：减数分裂。子代细胞染色体数目为亲本细胞一半的分裂方式。</p><p><strong>Linker DNA</strong>：连接DNA。每个核小体之间的DNA。</p><p><strong>Histone-fold domain</strong>：组蛋白折叠域。核心组蛋白中调节组蛋白中间体组装的保守区域。</p><p><strong>Nucleosome remodeling complex</strong>：核小体重塑复合体。利用ATP水解供能，便于核小体改变位置或与DNA相互作用的蛋白复合体。</p><p><strong>Histone chaperone</strong>：组蛋白伴侣。核小体组装中协助稳定组蛋白构象协助组蛋白和DNA结合的一类蛋白质。</p><p>Nucleus：细胞核         Nucleolus：核仁        interphase：分裂间期</p><p><strong>Centromere</strong>：着丝粒。指导动粒形成，为DNA复制后染色体正确分离所必需。</p><p><strong>Kinetochore</strong>：动粒。 拉动姐妹染色单体互相远离并进入两个子代细胞的蛋白质复合体。</p><p><strong>Telomere</strong>：端粒。一种线性染色体末端。这些序列保护染色体免于降解，作为复制专门的起源 。</p><h3 id="DNA复制："><a href="#DNA复制：" class="headerlink" title="DNA复制："></a>DNA复制：</h3><p><strong>Primer-template junction</strong>：引物-模板接头。具有一定特定排列的双链或单链DNA。</p><p><strong>DNA polymerase</strong>：DNA聚合酶。催化DNA合成的酶</p><p><strong>Processivity</strong>：延伸能力。每次酶与引物-模板接头结合时所添加核苷酸的平均数。</p><p><strong>Semiconservative Replication</strong>：半保留复制。</p><p><strong>Replication fork</strong>：复制叉。<em>刚分开的模板链与未复制的双链DNA之间的连接区。</em></p><p><strong>Leading strand</strong>：前导链。与复制叉移动方向相同的新合成的DNA链。</p><p><strong>Lagging strand</strong>：后随链。与复制叉移动方向相反的新合成的DNA链。</p><p><strong>Replication eyes</strong>：复制眼。DNA复制区域两端包含一段很长的未复制区域的结构。</p><p><strong>Okazaki fragment</strong>：冈崎片段。后随链上形成的短的新链DNA片段。</p><p><strong>Unidirectional replication</strong>：单向复制        </p><p><strong>Bidirectional replication</strong>：双向复制</p><p><strong>Primase</strong>：引物酶。能在单链DNA模板上制造短的RNA引物的特殊RNA聚合酶。</p><p><strong>Cooperative binding</strong>：协同结合。一个SSB的结合会促进另一个SSB与其相邻的单链DNA结合的现象。</p><p><strong>DNA Pol III holoenzyme</strong>: DNA聚合酶III全酶。负责大肠杆菌基因复制的具有高度延伸能力的蛋白质复合体。</p><p><strong>Polymerase switching</strong>：聚合酶的切换。真核生物DNA聚合酶δ或聚合酶ε取代聚合酶α的过程。</p><p><strong>Sliding clamp loader</strong>：滑动夹装载器。催化滑动夹打开并将其安放在DNA上的特殊的蛋白质复合体。</p><p><strong>Replisome</strong>：复制体。复制叉上全部的作用蛋白的总和。</p><p><strong>Origin of replication</strong>：复制起始位点。DNA解旋和复制起始发生的特殊位点。</p><p><strong>Replicon</strong>：复制子。从复制起点开始复制出来的一连串DNA的集合。</p><p><strong>Replicator</strong>：复制因子。足够指导DNA复制起始的整套顺式作用的DNA序列。</p><p><strong>Initiator protein</strong>：起始蛋白。可以特异性识别一个复制因子并激活复制原点，招募其他复制元件开始DNA复制的蛋白质。</p><p><strong>Origin recognition complex</strong>（ORC）：起始位点识别复合体。真核细胞的起始子，是一种与复制子结合并将其他复制蛋白召集到复制器上的六蛋白复合体。</p><p><strong>End replication problem</strong>：末端复制问题。后随链的合成不能复制线性染色体的最末端的现象。（所以真核细胞内需要端粒）</p><p><strong>Sliding DNA clamp</strong>：滑动DNA夹。         </p><h2 id="DNA与RNA的结构"><a href="#DNA与RNA的结构" class="headerlink" title="DNA与RNA的结构"></a>DNA与RNA的结构</h2><h3 id="Q：为什么DNA以双螺旋形式存在？"><a href="#Q：为什么DNA以双螺旋形式存在？" class="headerlink" title="Q：为什么DNA以双螺旋形式存在？"></a>Q：为什么DNA以双螺旋形式存在？</h3><ol><li><strong>由组成DNA双链的各个元件（脱氧核糖、磷酸基团、碱基对）的理化性质决定。</strong></li><li>碱基对之间通过<strong>氢键连接</strong><ol><li>双螺旋两条链之间的距离需要碱基对的长度适中，决定了AT/GC的配对方式。</li><li>磷酸二酯键的长度和碱基对的长度决定了DNA双链的倾斜走向</li><li>碱基对与磷酸-脱氧核糖骨架之间的相互作用力及碱基对之间的堆叠作用促使碱基平面相对双螺旋的轴线发生旋转（约35.6°，约10个碱基上升一圈）</li></ol></li></ol><h3 id="Q：促使双螺旋保持稳定的因素？"><a href="#Q：促使双螺旋保持稳定的因素？" class="headerlink" title="Q：促使双螺旋保持稳定的因素？"></a>Q：促使双螺旋保持稳定的因素？</h3><ol><li>氢键</li><li>碱基对堆叠作用</li><li>碱基对与磷酸-脱氧核糖骨架之间的相互作用</li></ol><h3 id="Q：Major-Grooves和Minor-Grooves的成因？"><a href="#Q：Major-Grooves和Minor-Grooves的成因？" class="headerlink" title="Q：Major Grooves和Minor Grooves的成因？"></a>Q：Major Grooves和Minor Grooves的成因？</h3><ol><li>碱基对堆叠作用</li><li>碱基对与磷酸-脱氧核糖骨架之间的相互作用使得碱基对和磷酸-脱氧核糖骨架之间呈现一定角度（120°），将双链DNA分成Major Grooves（240°）和Minor Grooves（120°）。Major Grooves和Minor Grooves均包含一定的遗传信息，其中Major Grooves包含的遗传信息更为丰富（可以解读碱基对以及两侧碱基的排列顺序），通常为DNA-蛋白质相互作用时蛋白质分子的结合位点。</li></ol><h2 id="组蛋白和核小体，DNA的压缩过程"><a href="#组蛋白和核小体，DNA的压缩过程" class="headerlink" title="组蛋白和核小体，DNA的压缩过程"></a>组蛋白和核小体，DNA的压缩过程</h2><h3 id="Q：核小体的组装过程？"><a href="#Q：核小体的组装过程？" class="headerlink" title="Q：核小体的组装过程？"></a>Q：核小体的组装过程？</h3><ol><li>已知：核心组蛋白（H2A,H2B,H3,H4）分成三份，<strong>两个H2A/H2B二聚体和一个H3/H4四聚体</strong>。核小体的核心组蛋白区缠绕147bp的DNA，高度保守，而连接组蛋白区缠绕20-60bp的DNA，相对不那么保守。</li><li>H3和H4结合形成二聚体，<strong>二聚体的N末端尾巴吸引DNA缠绕形成负的超螺旋，下游未结合的DNA为正的超螺旋（详情看下面DNA的拓扑结构）。</strong>（另注：N末端尾巴的存在在实验中证明了核小体内DNA与蛋白质是相互保护的关系）。另外一份H3-H4二聚体和已缠绕有DNA的H3/H4二聚体结合，形成组蛋白四聚体-DNA复合物。</li><li>两个H2A/H2B二聚体分别结合于H3/H4四聚体的3’-7’和5’-9’端。</li><li>连接组蛋白H1与核心区相连。</li><li>核小体组装完毕后，将原本的DNA压缩了6倍。</li></ol><h3 id="Q：核小体结合的驱动力？"><a href="#Q：核小体结合的驱动力？" class="headerlink" title="Q：核小体结合的驱动力？"></a>Q：核小体结合的驱动力？</h3><ol><li><strong>氢键</strong>：磷酸二酯键的O和蛋白质的H，非序列特异</li><li><strong>离子间作用力</strong>：屏蔽DNA磷酸基团的负电荷，可以保持结合后的稳定性。</li></ol><h3 id="Q：DNA的压缩过程？"><a href="#Q：DNA的压缩过程？" class="headerlink" title="Q：DNA的压缩过程？"></a>Q：DNA的压缩过程？</h3><p>DNA→核小体→30nm纤维→超螺线管→常染色质/异染色质→染色体</p><h3 id="Q：如何调节核小体结构？"><a href="#Q：如何调节核小体结构？" class="headerlink" title="Q：如何调节核小体结构？"></a>Q：如何调节核小体结构？</h3><ol><li><p>组蛋白<em>翻译后修饰</em>（eg：乙酰化、磷酸化、甲基化etc）</p></li><li><p>组蛋白<em>变体</em>（eg：CENP-A（着丝粒组蛋白替代H3）、H2AX（S139磷酸化表示此处有DNA损伤））。</p></li><li><p>依赖ATP的<em>核小体重塑</em>：</p><p>核小体重塑复合体<strong>Nucleosome remodeling complex</strong>：利用<strong>ATP水解</strong>供能，便于核小体改变位置或与DNA相互作用的蛋白复合体。</p><p>eg：CRC （依赖ATP）的作用</p><ol><li>影响核小体重塑</li><li>使蛋白质构象变化→组蛋白/DNA发生变化</li><li>若与组蛋白伴侣（一类可以协助稳定组蛋白与DNA结合前的过渡态，协助组蛋白和DNA结合过程的蛋白质）结合，可以替代/去除核心组蛋白中的一部分，或者是整个组蛋白。</li></ol></li></ol><h3 id="Q：DNA复制过程中组蛋白的合成与组装？"><a href="#Q：DNA复制过程中组蛋白的合成与组装？" class="headerlink" title="Q：DNA复制过程中组蛋白的合成与组装？"></a>Q：DNA复制过程中组蛋白的合成与组装？</h3><p>新旧组蛋白（原先旧的组蛋白拆成三份，两个H2A/H2B二聚体和一个H3/H4四聚体）结合DNA的新链和旧链，新旧混合搭配。</p><h2 id="DNA的复制"><a href="#DNA的复制" class="headerlink" title="DNA的复制"></a>DNA的复制</h2><h3 id="Q：DNA复制全过程？"><a href="#Q：DNA复制全过程？" class="headerlink" title="Q：DNA复制全过程？"></a>Q：DNA复制全过程？</h3><ol><li>起始蛋白结合replicator，解旋DNA。同时initiator招募其他的复制用元件，比如helicase和primer。</li><li>两个helicase分别结合DNA的两条链，而且两个helicase的极性相同。</li><li>helicase激活primerase。</li><li>primerase合成primer。</li><li>被招募来的DNA pol开始复制过程：leading chain&amp;lagging chain。</li></ol><h3 id="Q：DNA-pol的一般结构？"><a href="#Q：DNA-pol的一般结构？" class="headerlink" title="Q：DNA pol的一般结构？"></a>Q：DNA pol的一般结构？</h3><p>DNA pol的一般结构：</p><ol><li>thumb</li><li>finger</li><li><strong>palm（催化中心）</strong><ol><li>添加dNTP</li><li>去除错误碱基（具<em>有3’外切酶活性（检验活性）</em>）</li></ol></li></ol><p><em>特殊的DNA pol</em>：</p><ol><li>DNA pol 1：除了3‘外切酶活性也有5’外切酶活性，可以执行RNase的功能，可以切除primer（所以有DNA pol1参与DNA复制的场合，只需要再加一个ligase就可以完成DNA复制）。但DNA pol1的连续合成能力低，一般只能合成200bp左右。</li><li>DNA pol 3：<ol><li>具有clamp，clamp loader，τ蛋白，中心穿过一个helicase的奇形怪状DNA pol。</li><li>连续合成能力强，合成速度也快，适合合成全基因组。</li></ol></li></ol><h3 id="Q：真核生物-原核生物DNA复制全过程的比较？"><a href="#Q：真核生物-原核生物DNA复制全过程的比较？" class="headerlink" title="Q：真核生物/原核生物DNA复制全过程的比较？"></a>Q：真核生物/原核生物DNA复制全过程的比较？</h3><h4 id="原核生物基因组复制"><a href="#原核生物基因组复制" class="headerlink" title="原核生物基因组复制"></a>原核生物基因组复制</h4><ol><li>引发阶段<ol><li><em>真原核的引发阶段，除了原核只有一个复制起点&amp;没有CDK调节外应该都差不多，所以一下就是综述。</em></li><li>initiator结合replicator，将结合区域解链，同时招募helicase。</li><li>helicase先和helicase loader结合（失活状态），helicase loader与解旋后的DNA单链结合后再离开，helicase结合在单链上开始解旋过程。（两条链需要两个helicase）。</li><li>helicase激活primerase，合成primer。</li><li>DNA pol根据primer开始DNA复制。</li></ol></li><li>链延长阶段<ol><li><strong>DNA ploymerase 3</strong>：<ol><li>连续合成能力强，合成速度快，<strong>适合合成全基因组</strong>。</li><li><em>clamp</em>：协助结合DNA。</li><li><em>clamp loader</em>：可以水解ATP，帮助clamp结合DNA。</li><li><em>core</em>：两个core合成lagging，一个core合成leading（leading chain和lagging chain上的合成长度不至于相差太多，但是lagging chain特有的<em>长号模型</em>还是说明了lagging chain的合成不是连续的）</li><li>τ蛋白：结合core，结合并激活helicase</li></ol></li></ol></li><li>链终止阶段<ol><li>拓扑异构酶使子代DNA分离。</li><li><strong>reinitiation（再引发）</strong><ol><li>阻止reinitiation发生：（再引发会使子代细胞的遗传物质总数发生异常，影响细胞的正常功能）<ol><li><strong>SeqA蛋白</strong>结合（未完全甲基化的）新链，防止DNAa蛋白结合（DNAa蛋白，算是initiator的一种，对甲基化后的序列更具有亲和性），也防止dam甲基化酶将新链甲基化。</li><li>原核的调控手段没有那么多，而真核有CDK激酶介导的级联反应。</li></ol></li></ol></li></ol></li></ol><h4 id="真核生物基因组复制"><a href="#真核生物基因组复制" class="headerlink" title="真核生物基因组复制"></a>真核生物基因组复制</h4><ol><li><p>引发（<em>除了复制原点和helicase活性调控外其他的应该和原核一模一样</em>）：</p><ol><li><p>复制原点：多复制原点，但非同时复制。</p></li><li><p>helicase活性调控：</p><p><strong><em>ORC：起始识别复合物</em></strong></p><ol><li>ORC结合复制原点，启动复制</li><li>ORC装载helicase</li><li>调控helicase的因素：CDK水平&amp;严格的装载/激活机制：<ol><li>G1期：CDK水平低，helicase只装载没有激活</li><li>S期：CDK水平升高，helicase激活</li></ol></li></ol></li></ol></li><li><p>链延长（这是core酶的分类吧）</p><ol><li>pol ε：合成leading chain</li><li>pol ξ：合成lagging chain</li></ol></li><li><p>链终止</p><ol><li>端粒与端粒酶：解决线性染色体 lagging chain因5’复制末端primer切除后因缺乏5’端而导致染色体少复制一区域的问题<ol><li>端粒：由重复序列组成的一段DNA 10-15kb</li><li>不同物种的重复序列组成有差别，但大体保守</li><li>端粒酶：具有RNA成分，以自身为模板进行反转录，整合到末端DNA上。</li></ol></li></ol></li></ol><h2 id="DNA的拓扑结构"><a href="#DNA的拓扑结构" class="headerlink" title="DNA的拓扑结构"></a>DNA的拓扑结构</h2><h3 id="Q：拓扑异构酶与DNA的拓扑结构？"><a href="#Q：拓扑异构酶与DNA的拓扑结构？" class="headerlink" title="Q：拓扑异构酶与DNA的拓扑结构？"></a>Q：拓扑异构酶与DNA的拓扑结构？</h3><ol><li>可以改变DNA拓扑结构的一类酶。DNA分子的拓扑结构：在双螺旋的基础上进一步发生扭曲形成的新的结构。</li><li>根据公式LK = Tr（DNA双链缠绕的松紧程度） + Wr（DNA轴的扭转程度，一般形成正or负的超螺旋），对于同一个拓扑结构，LK数是确定的。拓扑异构酶1一般改变一个LK（通过断裂DNA分子的一条链），拓扑异构酶2一般改变两个LK（通过断裂DNA分子的两条链）。DNA的拓扑结构的改变是牵一发而动全身的。根据JT老师的解释，LK发生变化时Tr和Wr也可以跟着一起变化（这就很神奇了hhh）</li><li>改变DNA的螺旋数目→<strong>DNA分子内产生张力 + DNA分子末端不能自由活动</strong>→DNA分子的拓扑结构发生变化。</li><li>正超螺旋对抗解旋作用，因而细胞内的DNA为了保持解旋稳定性均以负超螺旋的形式存在。</li></ol><h1 id="解剖与生理学"><a href="#解剖与生理学" class="headerlink" title="解剖与生理学"></a>解剖与生理学</h1><h2 id="骨组织"><a href="#骨组织" class="headerlink" title="骨组织"></a>骨组织</h2><h3 id="Q：骨化作用？软骨成骨的初级骨化中心和次级骨化中心？"><a href="#Q：骨化作用？软骨成骨的初级骨化中心和次级骨化中心？" class="headerlink" title="Q：骨化作用？软骨成骨的初级骨化中心和次级骨化中心？"></a>Q：骨化作用？软骨成骨的初级骨化中心和次级骨化中心？</h3><ol><li><p>骨化作用分为<em>直接成骨</em>和<strong>软骨成骨</strong>两种。直接成骨主要形成<em>扁骨</em>，而软骨成骨相对来说更为常见一些。</p></li><li><p><strong>软骨成骨</strong></p><ol><li><p>初级骨化中心（软骨细胞退化死亡，为第二阶段的骨化作用创造条件）</p><ol><li><p>软骨细胞肥大</p></li><li><p>碱性磷酸酶水解</p></li><li><p>软骨基质钙化</p></li><li><p>软骨细胞退化死亡</p></li></ol></li></ol></li></ol><pre><code>  1. 血管入侵软骨膜，骨祖细胞附着在骨膜表面生长、发育，分化为成骨细胞和破骨细胞（主要是成骨细胞）。  2. 成骨细胞分泌类骨质。成骨细胞分泌的类骨质将自身包埋使得成骨细胞成为骨细胞。  3. 类骨质钙化形成骨基质。  4. 骨基质形成包绕软骨中段的骨松质（骨领），包绕骨领的软骨膜形成骨膜。  5. 血管入侵骨膜，成骨细胞和破骨细胞经血液进一步入侵其他的**钙化软骨**，继续进行骨化作用。</code></pre><ol start="3"><li><p>只要骺板的软骨细胞保持活跃骨就可始终保持生长，直到骨干中心和骺板中心接合，骺板钙化骺线闭合，骨才停止生长。</p></li><li><p><strong>次级骨化中心</strong>：除了软骨中段外，骨骺处也发生骨化作用形成次级骨化中心。</p></li></ol><h2 id="兴奋与刺激"><a href="#兴奋与刺激" class="headerlink" title="兴奋与刺激"></a>兴奋与刺激</h2><h3 id="Q：神经干动作电位为什么远离刺激点时被分解成若干成分且距离越远，记录的成分越多？随着记录电级与刺激点的距离增大，第一个峰电位有什么变化？第一个峰电位与他后面的峰形电位之间的距离有什么变化？请解释原因。"><a href="#Q：神经干动作电位为什么远离刺激点时被分解成若干成分且距离越远，记录的成分越多？随着记录电级与刺激点的距离增大，第一个峰电位有什么变化？第一个峰电位与他后面的峰形电位之间的距离有什么变化？请解释原因。" class="headerlink" title="Q：神经干动作电位为什么远离刺激点时被分解成若干成分且距离越远，记录的成分越多？随着记录电级与刺激点的距离增大，第一个峰电位有什么变化？第一个峰电位与他后面的峰形电位之间的距离有什么变化？请解释原因。"></a>Q：神经干动作电位为什么远离刺激点时被分解成若干成分且距离越远，记录的成分越多？随着记录电级与刺激点的距离增大，第一个峰电位有什么变化？第一个峰电位与他后面的峰形电位之间的距离有什么变化？请解释原因。</h3><p><em>神经干是一束拥有不同阈值的神经纤维的集合</em>，当刺激点较近的时候，由于不受神经干纤维传导速度的影响也不受刺激强度衰减等的影响，基本上所有神经纤维都可以达到阈值产生动作电位，此时的神经干动作电位是多纤维动作电位的叠加态，所以记录电极在靠近刺激点时只能检测到一个峰。而当记录电极远离刺激点的时候，由于组成神经干的各条神经纤维的兴奋传导速度不尽相同，体现了较为明显的兴奋传导先后次序，导致一个峰裂分为若干个峰。</p><p>随着记录电极与刺激点的距离增大，由于各神经纤维的传导速度不同，兴奋到达记录电极的时间不同，导致第一个峰电位的强度下降，第一个峰电位与后面的峰形电位之间的距离增加（速度不变，时间增加，导致距离增加，分离性增强）。</p><h3 id="Q：神经肌肉接头传递的信息为什么可以得到量化？"><a href="#Q：神经肌肉接头传递的信息为什么可以得到量化？" class="headerlink" title="Q：神经肌肉接头传递的信息为什么可以得到量化？"></a>Q：神经肌肉接头传递的信息为什么可以得到量化？</h3><ol><li>胆碱酯酶的存在使得乙酰胆碱对突触后膜的作用可以被量化调控。</li><li>存在乙酰胆碱受体阳离子通道，没有电控钠离子通道。</li><li>终板电位是局部电位，不存在不应期（只有动作电位的电控钠离子通道全部失活后才存在不应期，局部电位还不是动作电位），兴奋信息可以不经过延误而持续传播，突触前膜和突触后膜的兴奋具有同时性。</li><li>Ca2+，流入Ca2+的量和刺激强度相关。</li><li>囊泡：分泌并释放的囊泡的数量和Ca2+的浓度相关，也就和刺激强度挂钩。</li></ol><h3 id="Q：肌细胞兴奋传递-amp-肌肉收缩的机理？"><a href="#Q：肌细胞兴奋传递-amp-肌肉收缩的机理？" class="headerlink" title="Q：肌细胞兴奋传递&amp;肌肉收缩的机理？"></a>Q：肌细胞兴奋传递&amp;肌肉收缩的机理？</h3><ol><li>AP信号经肌细胞膜（T管）传至肌原纤维深处</li><li>T管发生动作电位，引发肌膜上对电压敏感小管蛋白的构象改变，终池膜对Ca2+的通透性增加→终池内Ca2+沿浓度差向肌浆扩散。</li><li>Ca2+扩散到粗细肌丝区域，与细肌丝的肌钙蛋白结合，使肌钙蛋白的构象发生变化，牵动肌动蛋白使其暴露结合位点。</li><li>粗肌丝上的肌球蛋白和ATP结合，ATP水解供能释放磷酸基团，肌球蛋白和肌动蛋白的结合位点结合形成横桥。</li><li>ADP释放，肌球蛋白牵引肌动蛋白向M线方向移动。</li><li>另外一个ATP和肌球蛋白结合，肌球蛋白和肌动蛋白脱离，ATP水解供能是肌球蛋白恢复可以和肌动蛋白结合的状态，以进行下一次肌肉收缩。</li><li>当肌肉收缩结束后，Ca2+泵消耗ATP将Ca2+回收终池，Ca2+与肌钙蛋白脱离，粗细肌丝脱离，肌肉舒张。</li><li><strong>肌肉收缩/舒张依赖于Ca2+的结合与分离，以及在ATP水解作用下肌球蛋白和肌动蛋白之间形成的横桥牵引粗细肌丝相对滑动。</strong></li></ol><h3 id="Q：肌小节之所以有各个区带，条纹的根本原因？"><a href="#Q：肌小节之所以有各个区带，条纹的根本原因？" class="headerlink" title="Q：肌小节之所以有各个区带，条纹的根本原因？"></a>Q：肌小节之所以有各个区带，条纹的根本原因？</h3><ol><li>A带：整条粗肌丝 <em>命名原因：双折光各向异性</em></li><li>I带：细肌丝没有和粗肌丝发生重叠的区域 <em>命名原因：双折光各向同性</em></li><li>Z线：绑定细肌丝的末端的一类蛋白质</li><li>H带：粗肌丝上没有和细肌丝发生重叠的区域</li><li>M线：帮助绑定粗肌丝的一类蛋白质，不同于Z线的是M线绑定粗肌丝中部，使得粗肌丝相对于自身不容易发生相对运动（？</li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>复习笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>复习笔记</tag>
      
      <tag>分子生物学</tag>
      
      <tag>解剖与生理学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Star Wars相关自留地</title>
    <link href="/2020/08/18/2020-08-18-Star-Wars%E7%9B%B8%E5%85%B3%E8%87%AA%E7%95%99%E5%9C%B0/"/>
    <url>/2020/08/18/2020-08-18-Star-Wars%E7%9B%B8%E5%85%B3%E8%87%AA%E7%95%99%E5%9C%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>最近搞星球大战实在上头，囤一下<strong>官小读后感&amp;AO3/FF扫文感想</strong>之类的东西，有xjb乱扯的性格分析掉落。都是逻辑混乱的<strong>自言自语</strong>。</p><p>*属性是安走天中心+走天父子激推，混乱邪恶注意。</p><a id="more"></a><h2 id="性格分析-乱七八糟碎碎念"><a href="#性格分析-乱七八糟碎碎念" class="headerlink" title="性格分析 + 乱七八糟碎碎念"></a>性格分析 + 乱七八糟碎碎念</h2><h3 id="Anakin："><a href="#Anakin：" class="headerlink" title="Anakin："></a>Anakin：</h3><p><em>我不愧是安走天的粉丝哦，一扯到安走天就想说很多:)</em></p><p>Te/Fi + Se/Ni。inferior Ni &amp; ill Fi。内倾功能发展不正常，导致了比较严重的Se-Te loop，参见穆斯塔法和Padme和Obi言语对峙的一段，暴力/固执/缺少逻辑。</p><p>九型人格据说是<strong>8w7</strong>？貌似还是发育不太正常的那类8w7（ep3尤其明显）。</p><p>守序善良（ep2以前）→混沌善良（ep3以前）→守序邪恶（Darth Vader时期）</p><p>新正史的Obi-Wan&amp;Anakin刊里的十几岁少年安还是个一心向善肉眼可见的好人；旧正史Jedi Quest系列除了最后几本性格别扭以外总体来说发展貌似还是挺正常的，总结一下就是愿意为了心中的good去做（自认为的）right things（ep2以前还是totally right的，ep3以后的行事作风就有待商榷了）。但问题是善恶观的维系基本由Fi决定，当Fi认同的观念被掰弯之后，受内倾影响的外倾功能的表现会产生毁灭的影响。</p><h5 id="PPT对安走天有什么影响？"><a href="#PPT对安走天有什么影响？" class="headerlink" title="PPT对安走天有什么影响？"></a><em>PPT对安走天有什么影响？</em></h5><p>已知：Anakin对现行共和体制&amp;绝地武士团的一些问题感到失望。</p><p>给他灌输现行体制需要改变的观点（得到Anakin的信任）→通过tCW将Anakin的认知限制在善恶二元体系（我vs敌人，<em>“Only a Sith deals so absolute.”</em>→放大绝地的缺陷和过失→进一步扭转Anakin对绝地信条的认知（允许复仇）→绝地不行，还有西斯啊（计划通）。</p><h5 id="A-slave-of-his-own-destiny"><a href="#A-slave-of-his-own-destiny" class="headerlink" title="A slave of his own destiny"></a><em>A slave of his own destiny</em></h5><blockquote><p>“Anakin”这个名字源于希腊神话中的命运定数女神阿南刻（Ananke），阿南刻司掌定数、必然性，她的意志不容违抗。</p></blockquote><p><img src="/img/YjlwKm6.jpg" alt="ANANKE"></p><p>BTW，Mustafar system, where Anakin totally turned himself into Darth Vader, may be named after “Mustafa”, which means “to be chosen”in Arabic language.</p><blockquote><p>“YOU WERE THE CHOSEN ONE! It was said that you would destroy the Sith, not join them! Bring balance to the Force, not leave it in darkness!”</p></blockquote><h5 id="个人认为的安走天黑化原因："><a href="#个人认为的安走天黑化原因：" class="headerlink" title="个人认为的安走天黑化原因："></a><em>个人认为的安走天黑化原因：</em></h5><p><strong>根本原因</strong>：greed/can’t let go/控制欲/患得患失，部分可以追溯到奴隶出身。<br><strong>直接原因</strong>：PPT &gt;&gt; 性格/信条等与绝地教条相左。再加一个对帕德梅死亡的恐惧。</p><blockquote><p>PPT的教唆到底起到了什么作用，我觉得是让安纳金意识到自己内心深处的毒龙吧：“You are fulfilling your DESTINY”。</p></blockquote><p><strong>各种推动因素</strong>：被迫和母亲分开/奎刚的死/母亲的死/和老王之间既深又脆的师徒关系/TCW期间经历的一大串事……</p><blockquote><p>老王和安纳金之间有些别扭的师徒关系也算是Fe/Ti和Fi/Te的冲突？（Fe使用者真的可以体会到Fi内心深处最真实的情感需求吗？</p></blockquote><p><strong><em>Are you really the Chosen One?</em></strong></p><p><strong>旧正史：</strong></p><p>旧正史的天选之子传说“平衡原力”一般指的就是消灭西斯，对于ep6来说即消灭皇帝&amp;达斯·维达自己。</p><p>旧正史皇帝复活的漫画《黑暗帝国》series出版的时候前传还没出，属于时间导致的设定矛盾。</p><h5 id="新正史："><a href="#新正史：" class="headerlink" title="新正史："></a><strong>新正史：</strong></h5><p>好了我不管了就是达斯·米奇不做人。</p><p>新正史小说《师与徒》（这本书还没补，道听途说来的信息）中有关天选之子传说的部分加上了“没有父亲”，所以Chosen One指的还是安纳金。但至于“平衡原力”这个设定放在新正史ST下就显得极为扯淡，把命搭了出去但ppt不仅没有死透而且最终平衡原力的是<em>蕾伊·帕尔帕廷</em>，这不就扯吗！X</p><h5 id="安纳金的奴隶身份对他性格的影响？"><a href="#安纳金的奴隶身份对他性格的影响？" class="headerlink" title="安纳金的奴隶身份对他性格的影响？"></a><em>安纳金的奴隶身份对他性格的影响？</em></h5><p>脆弱敏感性格的形成和童年期长达九年的奴隶生活脱不开干系。不稳定的生活及对美好光明生活的渴求加重了他的依恋和患得患失的心理。</p><p>但是他性格中最有棱角的部分，也是形成于这个时代，源于对环境和命运的坚决反抗。（但是天选之子的命运和被命运捉弄的一生就又是另外一个话题了。）</p><h3 id="Vader："><a href="#Vader：" class="headerlink" title="Vader："></a>Vader：</h3><p>Te/Fi + maybe Si？Si-Fi loop possibility。但后期Te/Fi表征明显，因为“Anakin Skywalker was weak, I destroyed him.”（X）新正史维达漫画着重描写了Si-Fi。但的确打破内（外）倾循环的方法就是利用外（内）功能，他通过抹杀Anakin的存在、进行杀戮实现自我否定自我毁灭让自己摆脱loop变得更强。</p><blockquote><p>“Vader”这一名字源自invader。</p></blockquote><h3 id="Luke："><a href="#Luke：" class="headerlink" title="Luke："></a>Luke：</h3><p>Fi/Te。</p><p>在ep6里觉察到Vader的good “There is still good in you”&amp;不顾Leia的劝说执意去找自己老爸真的很F式行事逻辑了，而这里很明显是Fi式的个人主观情感占了上风。</p><p>我觉得Luke不会走他父亲的老路的其中一个原因是成长环境太不同了。Luke至少有一个普通、稳定又幸福的成长环境，人格发育健康健全，三观良好。</p><h3 id="Leia："><a href="#Leia：" class="headerlink" title="Leia："></a>Leia：</h3><p>Te/Fi。</p><p>General Organa雷厉风行的作风体现了非常强烈的Te倾向。</p><h3 id="其他碎碎念："><a href="#其他碎碎念：" class="headerlink" title="其他碎碎念："></a>其他碎碎念：</h3><h5 id="Skywalker-Family："><a href="#Skywalker-Family：" class="headerlink" title="Skywalker Family："></a>Skywalker Family：</h5><p>天行者家族的大部分都是Te/Fi使用者（包括安纳金/维达，卢克，莱娅，以及新正史的开罗人），i系（比如卢克）平时看起来善良温顺但行动起来雷厉风行，e系（比如安纳金/维达和莱娅）从里到外都是侵略如火。</p><p>安纳金/维达 &amp; 卢克是Fi &gt; Te。</p><p>Padme是很明显的Fe/Ti使用者，她和绝地教团的大多数人一样，相比个人私欲更忠于自己的普世责任。Han的感知功能是Se/Ni，判断功能暂时没察觉出来。</p><h5 id="试图用八维理解西斯和绝地的信条差异："><a href="#试图用八维理解西斯和绝地的信条差异：" class="headerlink" title="试图用八维理解西斯和绝地的信条差异："></a>试图用八维理解西斯和绝地的信条差异：</h5><p>绝地：Fe/Ti<br>西斯：Fi/Te + Se<br>一个用深刻的内构逻辑协助维护普世价值精神（绝地），一个不择手段地攫取权力用行动向外输出自身（西斯）。我想重点——如果能放在人身上的话——Fe和Fi的冲突？超我和本我的对立？<br>绝地连信条都透着一股浓重的Ti气息（”There is no emotion, there is peace”），而抽离情感做事的行事风格就很像利用Ti最终达成Fe价值。</p><p><em>西斯和绝地都是个人本位（笑话，原力的修行肯定是个人的事），区别在于绝地在数千年的发展过程中通过和共和国捆绑的方式变得更利他（“共和国的守护者”？，放在人身上就是加了Fe轴），而西斯绝对利己。</em></p><h2 id="官方小说"><a href="#官方小说" class="headerlink" title="官方小说"></a>官方小说</h2><h3 id="电影官方小说"><a href="#电影官方小说" class="headerlink" title="电影官方小说"></a>电影官方小说</h3><h4 id="1-The-Phantom-Menace"><a href="#1-The-Phantom-Menace" class="headerlink" title="1.The Phantom Menace"></a>1.The Phantom Menace</h4><p>这一版补了挺多Anakin小时候的细节。飞梭大赛史上第一个人类选手&amp;超强的直觉能力作者真的要把这个小孩吹上天了（但是这小孩确实就这么nb）。</p><p>chap 2里Anakin和一个看过他飞梭比赛的老飞行员对话，老飞行员对Skywalker·天行者这个姓氏的理解我觉得很到位：</p><blockquote><p>You fly like your own name, Anakin. You walk the sky as you own it.</p></blockquote><p>chap 6里Anakin做了一个失去至亲的梦。醒来后他被Watto派去和另外一个商人做交易，他带上了3PO和他一起去。这一章里揭示了3PO的名字中“3”这个数字的来源——继他自己和Shmi妈妈后他家庭中的第三个人。越看官小就越觉得这小孩不仅缺爱也缺能够指引他的光。所以为什么他初次见面就对Qui-Gon和Padme的依恋感那么强，<em>Qui-Gon是指引他走出黑暗生活的希望，Padme是光</em>。“Are you an angel？”除了童话般的一见钟情之外我想他在Padme身上也看到了自己渴望的生活。至于后来为什么ppt可以蛊惑他的心，因为ppt这个人物，不仅能给予他依恋的对象，还能给他指引，而且他的说话方式极其诚恳让你很难反驳他的“真心好意”，绝地这边还一直没察觉到不对劲，等到发现的时候已经晚了。</p><p>——同样也是在这一章里面，Anakin救下了一个身负重伤的Tusken Raider，第二天Anakin被Sand people包围的时候他救下的Tusken Raider帮他解了围没有伤害他。这件事和ep2里Shmi妈妈最终死于Tusken Raider之手后Anakin杀光了整个部落的人遥相呼应，真的只能感慨一句命运捉弄人了。</p><p>chap 14，Anakin通过飞梭比赛从Watto那里赢来了自己的自由，但Shmi妈妈还是必须要留在塔图因。他和Shmi道了两次别后才上路，第二次和妈妈道别的时候还大哭了一场，妈妈安慰了她并告诉他说Don’t look back。唯一相信他可以完成飞梭比赛的好友Kister试图挽留他，Anakin给了他一大把信用点并表示永远不会忘记这段交情。曾被Anakin帮助过的Jira阿姨称赞他是个好孩子“There isn’t a kinder boy in the galaxy”。在知道未来发生的一切后回顾这些过去真的捅刀，当然整个ep1官方小说捅刀的地方不止这一处。anyway只看这些描写谁不相信这个孩子会拥有一个光明的前程呢，但是致郁的地方又在这里，你很难相信后面发生的一切悲剧是真的。</p><p>看Obi和Qui-Gon之间的相处模式我越来越觉得Jar Jar这个角色存在的意义之一也是为了体现出QO师徒二人的差异。Qui-Gon可以接受Jar Jar带上小安和自己一起走，但是Obi的抵触心理是完全可以看的出来的。不过Jar Jar这个角色大众买不买账就又是另外一回事了。</p><p>Qui-Gon和Obi-Wan因为邱森万的事互相怄气。小安因为自己导致QO师徒不合一直内疚。但最后Obi还是相信了master的判断（后话，老王一直深刻的认同Anakin==Chosen One这一点，所以后来亲手砍了Anakin的时候才会那么绝望:))</p><p>Chap 19 写邱森万事件后的心理描写，Obi也认同Qui-Gon对他来说就像父亲一样。</p><p>Chap 21 小安在上战机前心里一直想着保护Qui-Gon和Padme。虽然这小孩上战机之后兴奋到把这誓言抛九霄云外去了。</p><p>Chap 24 Yoda始终不觉得小安应该接受训练成为一个绝地武士，他对过去的依恋感太重，有堕入黑暗面的危险。Qui-Gon葬礼这一段小安的心理描写:“With the Jedi Master’s death, Anakin was left adrift”他漂泊无依。小安也知道Qui-Gon对自己的意义非凡，“再也没有人给他这样坚实的后盾了——Obi不会，甚至Padme也不会。”</p><h4 id="2-Attack-of-the-Clones"><a href="#2-Attack-of-the-Clones" class="headerlink" title="2. Attack of the Clones"></a>2. Attack of the Clones</h4><p>这本读的比较粗略，可能因为我个人其实也不太喜欢ep2。</p><p>我觉得这一本信息量最大的是Prelude。小安梦见Shmi妈妈的形象炸裂成玻璃碎片，梦醒了之后不想告诉师傅Obi只想赶紧回科洛桑和ppt话疗，并且表达了对Obi和绝地委员会的不信任。ppt对小安的引诱确实很早就开始了（官漫里有印证这个部分但是我还没来得及补OTL）看了Prelude之后再看这篇里小安对Obi说I love you,master心情很复杂。</p><p>这一本稍微合理化了一下ep2里anidala过于粗糙的感情线。</p><p>比较扎心的是关于Shmi妈妈在Lars一家生活时的描写。Owen和Beru坠入爱河，Shmi肯定Beru未来一定会成为一个好妻子。Cliegg和Shmi相当恩爱，Cliegg问Shmi如果小安在Lars家会是什么样子，“我想他会顶撞你会让你生气”但是语气很温柔诚恳Cliegg自己也笑了，也期待能够见到小安的那一天。</p><h4 id="3-Revenge-of-the-Sith"><a href="#3-Revenge-of-the-Sith" class="headerlink" title="3. Revenge of the Sith"></a>3. Revenge of the Sith</h4><blockquote><p>**爱不止是烛火。<br>**</p><p><strong>爱可以点亮恒星。</strong></p><p>——我一直觉得这句话应该是承前启后的一句。为了爱与私欲堕落的安纳金最终被儿子的unconditional love拯救回来，完成了自己平衡原力的宿命。</p></blockquote><p>MS写的这本ROTS是我个人最喜欢的一本官小。</p><p>MS把ppt和小安之间这种deference &amp; seduction的关系写的很细致。从科洛桑空战砍杜库，到引诱小安当自己在绝地委员会的个人代表，再到著名的the tragedy of Darth Plagueis the wise，再到最后向小安揭示自己西斯尊主的身份，ppt一点点给小安下套，让他怀疑自己和绝地团之间的关系，怀疑自己和和Obi-Wan之间的关系，让他直面自己一直被压抑的对权力的欲望。</p><blockquote><p><em>“从我知道你开始，就知道你在追求一种比绝地更加伟大的，更有道德的人生。遵从自己的内心吧，安纳金，想想自己现在最想做的是什么。”</em></p></blockquote><p>所以我一直觉得，西斯的教条说白了就是Follow your heart，绝地是moral。但过于moral会忽视本我，过于follow heart也会践踏道义lose control。放在人身上，光明面与黑暗面的平衡或许可以解释成本我、自我、超我三位一体的和谐统一？</p><p>最后在权衡了一番绝地团和Padme在自己心中的分量后——“这根本就没有可比性”，他选择了Padme，抛弃了他的“战友们”，选择宣誓效忠ppt和西斯武士团，彻底抛弃了绝地武士的信条，选择了爱——或者更准确的说，私欲。</p><p>ep3官小里的黑安写的特别抓马。过去的安纳金小心隐忍地维持善恶平衡，而黑安从头到脚都充斥着一股歇斯底里的疯狂和愤怒。去穆斯塔法清缴分离主义残余的时候那种危险、残忍、暴虐的气息真的跃然纸上。eg：分离主义者求他不要杀自己他想要什么他们都会给的时候，黑安微笑了一下，手起刀落收掉项上人头后又回了一句“谢谢”。——这是什么抓马的反派设定啊。突然想想如果穆斯塔法的熔岩没有把黑安彻底烧成一团烈火，这样一个阴郁狠辣的美人怕不是要把帝国很多人都拐进dark side，死在他剑下也无所谓那种。</p><p>整个Chiaroscuro一章我觉得真的可以去投稿原耽，被官方喂了一大口AOA师徒真的猝不及防（虽然我不吃AOA）。没想到MS这个人写ep3这种纯粹的Angst&amp;Tragedy还真的很有一套，人物说的每一句话，每一个动作细品都是又糖又刀。王老师承认了自己对小安的attachment，就算安纳金成了他一生致力去毁灭的人：屠杀者，叛徒，堕落绝地，西斯尊主，他还是爱着安纳金。</p><p>但王老师的信念始终是绝地，在抉择关头他不得不放弃这些attachment。</p><p>小安在说完“今天就是你的末日，我的老师”后，又补了一句“I wish it were otherwise”，我希望并非如此。王老师回了一句我也是如此。</p><p>在台词编排上，官小把“你是天选之子啊你怎么能这么做balabala”和“I loved you, but I could not save you.”放在了小安那句“I hate you”之前。不得不说这种编排真的妙啊。被砍断双腿和左手削成人棍的小安想要往高处爬但是却一直往下跌，穆斯塔法的熔岩河流引燃四肢处于巨大的绝望和痛苦中，ep3电影里也是这一段小安的眼睛彻底从天蓝色转成了阴狠暴戾的西斯金眼。</p><p>被砍断双腿后小安还叫了师傅的名字。</p><p>但是师傅不能救他，出于绝地的道义欧比旺也不会杀他。他会把他交给命运，交给原力去审判。</p><p>这种情况下的“I hate you”真的让人五味杂陈。</p><p>//其他碎碎念：虽然老王说一刀砍了安尼是对他仁慈，但是看SW后续剧情发展，以及安纳金/维达因全身烧伤饱受的痛苦，还真不如再砍一刀直接了结这一切惹。</p><h2 id="旧正史"><a href="#旧正史" class="headerlink" title="旧正史"></a>旧正史</h2><h3 id="1-Jedi-Quests绝地求索系列"><a href="#1-Jedi-Quests绝地求索系列" class="headerlink" title="1. Jedi Quests绝地求索系列"></a>1. Jedi Quests绝地求索系列</h3><h4 id="（1）先导：寻找真相"><a href="#（1）先导：寻找真相" class="headerlink" title="（1）先导：寻找真相"></a>（1）先导：寻找真相</h4><p>13岁的小安跟着王老师去伊冷找凯伯水晶造光剑。在水晶洞里小安看到了摩尔的幻象，摩尔对小安说“为什么不让恐惧和愤怒成为你的武器，我是你需要的导师”（打开了新世界的大门）。王老师又看到了奎刚老师被摩尔杀死的瞬间（王老师：“师傅，我好想你。”）之后就是小安和老王一起出护送任务顺便捣毁一个走私奴隶贸易的海盗窝点。旧日塔图因奴隶生活对小安的影响很深，王老师出于绝地教条不打算插手奴隶贸易的时候小安大叫“你才是不明白的人！”。另外西丽真的是英姿飒爽的大姐姐，她真cool。</p><h4 id="（2）绝地求索1：学徒之道"><a href="#（2）绝地求索1：学徒之道" class="headerlink" title="（2）绝地求索1：学徒之道"></a>（2）绝地求索1：学徒之道</h4><p>在这本书里你会看到一个和绝地信条有点格格不入的伪·独行侠客ver小安是如何努力学会团队合作让自己像个绝地的。在加入绝地团四年后小安故事的主线就是小安&amp;特鲁&amp;费鲁斯&amp;达拉四个padawan在没有master的情况下成功挫败阴谋。冷静稳重的特鲁和完美人设费鲁斯，小安和特鲁交好但和费鲁斯不对付，结尾感觉有种小安和费鲁斯公然宣战的feel www</p><h4 id="（3）绝地求索2：绝地之路"><a href="#（3）绝地求索2：绝地之路" class="headerlink" title="（3）绝地求索2：绝地之路"></a>（3）绝地求索2：绝地之路</h4><h4 id="（4）绝地求索3：危命游戏"><a href="#（4）绝地求索3：危命游戏" class="headerlink" title="（4）绝地求索3：危命游戏"></a>（4）绝地求索3：危命游戏</h4><p>JQ3。六年后的少年安重操旧业搞podracing，遵从内心的good帮助人家结果被人骗了差点死在podracing上（nmd为什么）。</p><p>QOA之间的别扭关系不会好了。小安的内在情感过于激烈，王老师的任何一点retreat都会让他想很多，感觉他是会纠结别人“话中话”的人。</p><p>这本的Ferus和Tru没什么戏份。Ferus和Tru被王老师安排去陪着小安跑podracing，Ferus把小安参加比赛的缘由质疑了遍。虽然Tru说Ferus是在关心，但是小安说“我绝不会和Ferus这样的人成为朋友”（最后不仅没成，还把对方搞走了呢umm）。</p><h4 id="（5）绝地求索4：伪装大师"><a href="#（5）绝地求索4：伪装大师" class="headerlink" title="（5）绝地求索4：伪装大师"></a>（5）绝地求索4：伪装大师</h4><p>JQ4。Soara&amp;Obi&amp;Darra&amp;Ani一起出任务，因为Ani的失误Darra受了伤。Obi为了追踪Omega先行一步离开了，留下Ani照看Darra。</p><p>Soara给Ani做了光剑特训。Ani和Tru&amp;Ferus对战，尽管在和Ferus的对战中取胜，Soara仍对他在战斗中掺杂了过多情绪表示失望，并终止了Ani的光剑特训。</p><p>想要证明自己的Ani去追踪Omega。他去见了自己之前认识的一个新朋友Tic，结果发现Tic就是Omega，自己还被对方下了药。</p><p>Omega：“原力给了你力量，你却必须四大皆空，为什么？” &amp; “你知道无权无势的人只有他们的尊严可以宽慰他们，但有些时候，这不够，不够。”（ppt喜提扭转安走天的同僚X1）</p><p>最后AO师徒二人去抓Omega，经过一番激斗对方还是跑了。本书完。</p><h4 id="（6）绝地求索5：指导者学校的阴影"><a href="#（6）绝地求索5：指导者学校的阴影" class="headerlink" title="（6）绝地求索5：指导者学校的阴影"></a>（6）绝地求索5：指导者学校的阴影</h4><p>这一本安纳金和费鲁斯一起去指导者学校出任务。这本结尾绝地师徒之间的矛盾有了一波小爆发。</p><p><img src="https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/006B5Rtvly1gg4epms9dnj30vl0bltah.jpg" alt="图片5"></p><p><img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/006B5Rtvly1gg4epok8gzj30vp07y75m.jpg" alt="图片6"></p><h4 id="（7）绝地求索6：暗影陷阱"><a href="#（7）绝地求索6：暗影陷阱" class="headerlink" title="（7）绝地求索6：暗影陷阱"></a>（7）绝地求索6：暗影陷阱</h4><h4 id="（8）绝地求索7：真相时刻"><a href="#（8）绝地求索7：真相时刻" class="headerlink" title="（8）绝地求索7：真相时刻"></a>（8）绝地求索7：真相时刻</h4><p>这一本的安纳金又双叒叕又被下药了，Zan的Comfort Zone实验隔离了他的情绪，因为情绪被隔离，安尼难得体验一次真正的内心平和。他和老王之间的关系子JQ5结尾以来就一直处在疏离状态，这本里老王过去救他的时候安纳金的心理活动细品起来很有意思，说是埋怨好像又有点太过，说是期待但也没有那么真心，就是“哦，你终于来了。”这种平平常常的感觉。但是当王老师需要他的时候还是决定让一直以来都在折磨他的情绪回归。</p><p>想起来Hayden在The Chosen One Featurette里说的，这些情绪就是安纳金的力量根源。</p><p>顺手post一个JQ7结尾跟王老师哭诉不想当秋森万的安。</p><p><img src="https://wx3.sinaimg.cn/mw1024/006B5Rtvly1gg4tyatmvfj30sq06y75h.jpg" alt="图片3"></p><p><img src="https://wx1.sinaimg.cn/mw1024/006B5Rtvly1gg4tycd3yjj30rp09mgn4.jpg" alt="图片4"></p><h4 id="（9）绝地求索8：防卫变动"><a href="#（9）绝地求索8：防卫变动" class="headerlink" title="（9）绝地求索8：防卫变动"></a>（9）绝地求索8：防卫变动</h4><p>JQ8。没什么太多印象的一本。有个情节是深夜睡不着的费鲁斯和王老师两人就安纳金的问题进行了深入讨论（费鲁斯觉得小安就着自己的心里认定的Right去做事很不妥，王老师一边惊讶费鲁斯居然能看到这么深，一边附和，一边又想费鲁斯并没看到安纳金的挣扎于是他还是决定护崽（毕竟前一本书小安刚跟王老师哭完不想当邱森万。</p><p>费鲁斯也说自己被大众爱戴但没有真心朋友，他羡慕小安有Darra和Tru两个人做他的朋友。</p><p>越看越感觉费鲁斯怕不是Ti＞Fe吧。</p><h4 id="（10）绝地求索9：虚假的平和"><a href="#（10）绝地求索9：虚假的平和" class="headerlink" title="（10）绝地求索9：虚假的平和"></a>（10）绝地求索9：虚假的平和</h4><p>PPT终于上线，继续坑蒙拐骗安纳金，顺便挑起一下安纳金和费鲁斯之间的矛盾。</p><p>我觉得JQ4之后这几本，如果要凝练一个主题就是“你们到底想要我怎样”。omega想让他面对内心的需求，soara觉得他掺杂了情绪的战斗很失败，他和老王自jq5后关系好像也越来越远jq7结尾才勉强拉回去，zan给他下药让他内心平和，费鲁斯一直关注着他的弱点，特鲁一方面是他的朋友一方面也畏惧着他。</p><h4 id="（11）绝地求索10：终局落幕"><a href="#（11）绝地求索10：终局落幕" class="headerlink" title="（11）绝地求索10：终局落幕"></a>（11）绝地求索10：终局落幕</h4><p>JQ里我最???的一本就是JQ10了。这一本里的安纳金性格的塑造真的很让人迷惑，让人感觉从入团以来快十年了不但没有长进还莫名其妙倒退了的感觉。开篇就因为费鲁斯可以参加试炼陷入了歇斯底里的嫉妒和愤怒（这真的不是一般的rival了，这就是仇敌吧），和费鲁斯讲话时也浑身带刺。padawans&amp;masters一起去科里班出任务的时候，特鲁受了伤他扔下特鲁自己去追击西斯，达拉中了枪大家都去照顾达拉的时候他无动于衷。这本的安和前几本的安相比说ooc都不为过，至少前几本的安虽然冲动了点但该合作的时候还是会合作，我寻思着就算第九本ppt故意挑起他和费鲁斯之间矛盾好像也不至于这样，不知道作者到底想干啥。</p><p>还有特鲁的光剑出了问题，费鲁斯offer help，这一切安尼都看在眼里但是他没有去帮助也没有和master们说，最后特鲁发现他的光剑是开篇安尼协助调试的那一部分出了问题，how ironic。</p><p>最后安尼唯二的学徒好友：达拉死了，特鲁因为误会和他反目决裂（“这么多年来我第一次看清你”）。竞争对手费鲁斯退团。在经历这一切后安尼得出了结论“我承受不了这些悲伤，除非我没有心”。</p><h3 id="2-黑暗尊主三部曲"><a href="#2-黑暗尊主三部曲" class="headerlink" title="2.黑暗尊主三部曲"></a>2.黑暗尊主三部曲</h3><p>*ROTS的读后感前面补了，所以这里只有LoE和DL的读后感/摘录。</p><h4 id="（1）恶之迷宫"><a href="#（1）恶之迷宫" class="headerlink" title="（1）恶之迷宫"></a>（1）恶之迷宫</h4><p>时间线在科洛桑空战前（结尾就是安纳金和欧比旺准备从外环回科洛桑去救帕尔帕廷），概括一下情节就是安尼和老王顺着一系列线索去某星球抓杜库，结果不仅人没抓到科洛桑老家还差点被抄了的故事。这本里提了一嘴格里弗斯将军成为赛博格前的故事&amp;杜库投靠黑暗面的始末。</p><p>书名——Labyrinth of Evil——指的是克隆人战争本身。</p><p>LoE这本书里有很多极其扎心的句子。毕竟下一本就是西斯的复仇，书中人物的很多话都带着非常强烈的宿命暗示。</p><h6 id="一点小小的摘录："><a href="#一点小小的摘录：" class="headerlink" title="一点小小的摘录："></a>一点小小的摘录：</h6><p>“The essence of being a Jedi didn’t hinge on attaining mastery of the Force, but on attaining mastery over oneself.”<br>绝地教义：<strong>认识你自己</strong>。</p><p>Obi-Wan mulled it over for a moment. “You could have gone after them.”<br>Anakin shrugged. “And leave you?” He paused, then added: “Of course, if I’d known you’d become master of a new lightsaber form…”<br>拿师傅情急之下自创的光剑剑式开玩笑的小安真的好有意思kkkk<br>对身边的人很珍惜很重视一个也不想放手依恋感很重，本质是学不会let go，安纳金一生命运的跌宕起伏和这个学不会let go的特性密切相关。当下的安纳金还是属于善良阵营，大概混乱善良（maybe）。</p><p>“Don’t pay Artoo any mind, TeeCee,” Anakin said. “He’s been spoiled by another protocol droid. Haven’t you, Artoo?”<br>救命我想吃R2D2 × C3PO。</p><p>在LoE这本书里绝地们终于见到了西迪厄斯的影像（刚雷总督留下的）。尤达大师和王老师对杜库伯爵的一番谈论也很有意义。<br>尤达一直对秋森万传说不置可否，老王因为Q叔自ep1后基本对秋森万传说深信不疑。<br>Sifo-Dyas在ep2前就被杀了，老王和尤达从Tyranus猜到Jango（对他们并不知道Tyranus = Dooku）</p><p>You must join me, Obi-Wan, Dooku had said, and together we will destroy the Sith!<br>救命这句话给我的既视感好重</p><p><strong>安纳金的政治倾向：</strong></p><p>Anakin forced a derisive breath. “The Senate should simply follow your lead. Instead, they block you. They tie your hands. It’s as if they envy the power they gave you.”<br>……？<br>“Some individuals should be above the rules,” Anakin grumbled.<br>……？？？？这位朋友你这真的是集权政治倾向了。</p><h6 id="一点小小的扎心语录试译："><a href="#一点小小的扎心语录试译：" class="headerlink" title="一点小小的扎心语录试译："></a>一点小小的扎心语录试译：</h6><ol><li><p>“绝地警告说愤怒是通向黑暗面的最快捷之路，但愤怒除了是个原始的情感外什么也不是。一个人想要了解黑暗面，就必须有凌驾一切道德、将所有的爱与同情都抛到脑后，以及为了掌控世界无所不作的意愿——哪怕这意味着杀戮。”</p><p>（注：光明面控制情缘，黑暗面撕裂情缘。）</p></li><li><p>“<strong>我从来都不认为自己是天选之子</strong>，那是奎刚的一面之词，哪怕是绝地委员会也不再相信这个头衔——你为什么还相信？”<br>“因为我认为你相信，”欧比旺冷静的说，“我认为你心里知道你生而不凡。”<br>“那你呢，师傅，你的内心告诉你你生来是为了什么？”<br>“无尽的悲伤。”欧比旺说道，他甚至还在微笑。</p><p>（注：“YOU WERE THE CHOSEN ONE!”）</p></li><li><p>“欧比旺仍错误地认为，<strong>无论我做什么，我都不能违抗自己的命运。</strong>”<br>“欧比旺是明智的，但是他没有心灵，先生。他只从原力的角度看问题。”</p></li><li><p>“控制你的愤怒，安纳金。别给他这种满足感。”<br>安纳金愁眉苦脸地瞪了他一眼，“不能让我太强大，是吗，师傅？”</p></li><li><p>他在脑海里看到帕德梅被一个黑色又高耸的、有着机械脑袋的生物追踪着，那东西泰然自若地站在深渊的边缘，她的世界被倾覆了。一个突然袭击。对手们在战斗中被锁定。地面和天空都充满了火，浓烟在空中翻腾，把一切都笼罩起来。死亡、毁灭、欺骗……谎言的迷宫。他的世界天翻地覆。他颤抖着，好像被注入了液体气体。只要碰一下，他就会碎成一百万个碎片。<br>（<em>注：我真的很怀疑安纳金看到的是不是维达</em>）</p></li><li><p>他害怕失去她，他紧紧地抓着她，<strong>他宁愿自己从未出生，这样他就不用再遭受矛盾的痛苦</strong>。这世上从来没有安慰，哪怕在原力里也是如此。</p></li><li><p>（安纳金） “你应该让我一直战斗，你不应该给我时间让我思考。”</p></li><li><p>“你是对的，师傅。<strong>我的思维不能像我的光剑一样快，我的心也不能像我的右手一样感受不到疼痛。</strong>”</p></li><li><p>（安纳金）“<strong>为什么命运始终要把枪口对准我身边最重要的人？</strong>” </p></li><li><p>眼泪顺着她的脸颊滑落，她用掌背拭去了它们。她的悲伤是出于私心，不是为了帕尔帕廷，尽管针对帕尔帕廷的绑架也掏空了她的心。她为她和安纳金可能拥有的未来而哭，为了他们可能成为的家庭而哭。她从未像现在这样宁愿自己只是个普通大众，而不是塑造这场战争的重要人物。在一切都不可收拾前，回家吧。</p></li><li><p>“等到你呼救的时候，我就知道有我们两个都过不去的难关了。”安纳金严肃地说，“欧比旺，你不知道你已经救了我多少次。”<br>欧比旺咽了咽口水。“那么，任何摆在我们面前的都不会是难题。”<br>安纳金轻轻笑着，“除了我们以外，还有谁会给银河系带来和平呢？”<br>欧比旺抿着嘴点了点头。“<strong>至少你说的是我们</strong>。”</p></li></ol><h4 id="（2）黑暗尊主：达斯·维达的崛起"><a href="#（2）黑暗尊主：达斯·维达的崛起" class="headerlink" title="（2）黑暗尊主：达斯·维达的崛起"></a>（2）黑暗尊主：达斯·维达的崛起</h4><p>时间线应该是ep3穆斯塔法决战的一个月之后，安纳金/维达适应自己的新身份全身心的投入黑暗面的怀抱的故事，包括了各种维达的内心独白/PPT的内心独白，以及维达去卡希克扫平Wookiees的始末。这里只有摘录。</p><h6 id="一些小小的摘录："><a href="#一些小小的摘录：" class="headerlink" title="一些小小的摘录："></a>一些小小的摘录：</h6><p>对于银河系来说，绝地武士阿纳金·天行者——在战争中起到了不小的作用的明星，“无畏英雄”，天选之人——已经死在了围攻位于科洛桑的绝地圣殿的行动中。从某种程度上来说，那是真的。</p><p>当他向黑暗面力量的觉醒迈进第一步时，他不确定自己是否有能耐维持这种力量。**<em>他现在能到什么程度取决于清除他所拥有的几乎一切，就是说要去除他的人格！**</em></p><p>达斯·西迪厄斯得到了一切的地方，维德却在那里失去了一切，包括——目前，至少——当他作为阿纳金·天行者时候所显示的自信和无穷无尽的能力。</p><p>当我失去四肢时，是不是也失去了力量？<br>或者说 ……是西迪厄斯有意而为之，建造了这所监狱？<br>帕德梅和欧比旺才是宣判他陷入像监狱一样的黑色制服的人。<br>被他的妻子和据说是最好的朋友宣判，他们对他的爱被扭曲地理解为背叛。欧比旺，被绝地洗脑洗得太厉害，对黑暗面的力量一无所知；帕德梅，太愚忠于共和国，以至于不明白帕尔帕廷的阴谋和阿纳金对西斯的背叛是给银河系带了和平的、必不可少的东西！把权力交给足够智慧并能合理使用它的人们手中是必要的，为了拯救银河系里无数的生命；去终结无能的议会；去消灭傲慢的、权势熏天的绝地武士团，它的大师们使他们变得腐朽。<br>但是他们的天选之人已经看到了这一点；那么为什么他们不服从他的领导去拥抱黑暗面？<br>因为他们太执着于他们的方式；太僵化以至于无法适应。<br>维德思忖着。</p><p><strong><em>阿纳金·天行者死在了科洛桑。</em></strong><br><strong><em>但是天选之子死在了穆斯塔法。</em></strong></p><p>（注：这是整个DL里我感触最深的句子！共和国的英雄/绝地武士在向帕尔帕廷宣誓效忠带着501st进攻绝地圣殿的那一刻就已死去。而在穆斯塔法被昔日师长亲手削去四肢在熔岩和烈火中煎熬时，十几年来引以为傲的能力/自信心也毁于一旦:)）</p><p>维德抬起他的面孔。“你不是用同样的方式告诉过我如何拯救帕德梅的真谛吗？”<br>西迪厄斯并没有吃惊。在过去的**<em>一个月**</em>里他一直期待维德用这样的话来指责他。“我和帕德梅·阿米达拉死亡一事毫无关系。她的死亡是你的愤怒对她的背叛而宣泄在她身上的结果，我年轻的学徒。”<br>维德看着地板。“你是对的，师父。我替她担心而导致了可怕的事。我才是那个应该被指责的人。”<br>西迪厄斯采取了一种更有同情心的腔调。“有时原力对我们另有安排，我的孩子。幸运的是，我及时赶到穆斯塔法拯救了你。”<br>“拯救我，”维德没有被感动，说道。“是的，是的，你当然那么做了，师父。而且我猜我应该感激涕零。”</p><p>“欧比旺胜利的原因是因为他前往穆斯塔法心中只有一个简单的目的:去杀害达斯·维德。如果绝地武士团同样有这样坚决的目的，如果它把目光放在做必须做的事而不是恐惧黑暗面，它很可能会变得难以撼动和难以摧毁。你和我可能会失去一切。你明白了吗？”<br>维德看着他，深深地吸了一口气。“那么我猜我应该对我仍然能拥有的一点东西而感激。”<br>“是的，”西迪厄斯简短地说道。“你应该这么做。”</p><p>就像一些绝地从一开始担心的那样，**<em>当奎刚·金第一次把阿纳金带到圣殿的时候，阿纳金就已经做好了被转变，而且西迪厄斯对这个男孩制定的计划被搁置了超过了十年没有出什么意外被展开**</em>。但即使是西迪厄斯也没有预见到阿纳金会在穆斯塔法星上被欧比旺击败。<strong>阿纳金仍然在生与死的两个世界里徘徊，而且不堪一击。</strong>被他的前师父所击败的这个失败依旧会延长弱点。</p><p>西迪厄斯<strong>故意</strong>让她和阿纳金相会，对于让议会摆脱她对建军活动的反对票和给阿纳金的人生道路上放一个诱惑物来说真是一举两得。之后阿纳金的母亲被沙人谋杀，阿纳金秘密地娶了帕德梅。当他了解到他们结婚了这个情况的时候，<strong>西迪厄斯确信阿纳金对她病态的依恋将会使他完成向黑暗面的转变</strong>。<br>阿纳金对失去她的恐惧，实际上是**<em>幻视**</em> ——而且尤其是在帕德梅怀孕后 ——通过让他远远地远离她而加深了。然后就是揭穿绝地武士们伪善的面具，把杜库当作祭品献给阿纳金的怒火，再向阿纳金许诺帕德梅可以避免死亡……<br>接下来，<em>让阿纳金厌恶绝地所谓正确的思考是非常有必要的</em>；为了开拓他的视野；但像这样的方式是原力之道。原力提供这些机遇，然后一个人只需要准备抓住它们。</p><p><em>西迪厄斯不是第一次想象如果阿纳金没有在穆斯塔法杀死帕德梅也许会发生什么。尽管她爱着他，她永远不会理解或者忘记阿纳金在圣殿里的所作所为。事实上，这也是西迪厄斯派他去圣殿的一个原因之一。克隆人士兵也能够处理绝地教官和幼徒们，但是阿纳金的出现是为了能巩固他和西斯的结盟，而且，更重要的是，决定帕德梅的命运。即使她没有死在穆斯塔法，他们的爱情将会消逝 ——帕德梅也许会失去活着的意愿 ——而且他们的孩子将会被西迪厄斯和维德一起培养。</em></p><p><em>那个孩子会成为拥有成千上万或者上百万成员的新西斯武士团的第一个成员吗？几乎不可能。</em>成立那样一个西斯武士团引起了远古黑暗尊主们腐败的念头。幸运的是，达斯·贝恩明白这一点，而且坚决认为无论何时都不能出现超过两个尊主们，师父和学徒，在任何情况下。<br>但是二人对西斯武士团的永存是必要的。</p><p><strong><em>维德真正的弱点在心理上而非肉体上，对于维德而言，恢复这些他将需要深入自己的内心，直面他所有的选择和那些令人失望的行为。</em></strong></p><p><em>他服从西迪厄斯的指挥是因为绝地武士团将永远不能理解阿纳金为了拯救帕德梅避免他在幻视中遇见的死亡，而决定牺牲温杜还有武士团的其他人。更重要的是，绝地将会阻碍他和帕德梅对银河系的命运所做的变动。</em>接下来要做的事就是暗杀西迪厄斯了。<br>就算他杀死了西迪厄斯，就算他为了共和国以一己之力赢得了战争，绝地仍然会让他落个悲惨下场的。也许他们会坚决要求得到他和帕德梅的孩子的监管权，因为他们的后代毫无疑问地原力会很强大的。也许会是无法估量的强大！真希望最高委员会的大师们不是那么的鼠目寸光、自私自利，他们将会意识到绝地会被毁灭。就像银河共和国本身那样，他们的武士团已经变得腐朽了，自私自利，道德败坏。<br>但是，如果最高委员会能唯才是举的话，他本会遵循他们的生活方式的。<em>不过把他称为天选之人只是为了控制他；是为了欺骗他还有为他们当卧底……他们想象过这样的结果是什么吗？</em></p><p><strong><em>告诉我你把什么看做是你最大的长处，因此我将知道怎样最好地暗中打击你；告诉我你最大的恐惧是什么，因此我将知道我必须强迫你面对什么；告诉我你最珍爱的是什么，因此我将知道要从你那里夺走什么；还有告诉我你渴望什么，因此我也许会节制你……</em></strong></p><p>维德站在地面上。“我不畏惧死亡，师父。”<br>西迪厄斯心怀恶意地露齿而笑。“那为什么继续活着呢，我年轻的学徒？”<br>维德俯视着西迪厄斯。“为了学习如何变得更强大。”<br>西迪厄斯放下了他的双手。“那我问你最后一次，维德尊主。为什么不击倒我？”<br><em>“因为你是我通向力量的道路，师父，”维德说道。“因为我需要你。”</em><br>西迪厄斯眯着眼睛并且点点头。“就像我需要我的师父——也就是暂时罢了。”<br>“是的，师父，”维德最后说道。“**<em>暂时**</em>。”</p><p>“是西迪厄斯把你转变成这么扭曲的东西吗？”<br>“不，施赖恩，”维德用平铺直叙的语调说道。“<em>这是我自己做的——还有欧比旺克诺比小小的帮助。</em>”<br>施赖恩瞪着眼。“你认识欧比旺？”<br>维德凝视着他。“你现在还没有猜出来吗？我当过一段时间的绝地。”<br>施赖恩挣扎着。“你是迷失的二十中的一个。就像杜库那样。”<br>“我是第二十一个，施赖恩大师。你一定听说过阿纳金天行者，天选之子。”</p><p><strong>你必须先从掌控你自己开始；然后是另外一个人；然后是一个团体，一个组织，一个星球，一个物种，很多物种……最后，银河系本身。</strong></p><p>至少在一个更合适的学徒被找到前，维德将会证明是一个强大的学徒。<br>此外，至少在一个更强大的被准备好之前，还是一件强有力的武器。</p><p><em>阿纳金消失不见了，一段记忆被深深地被隐藏起来，他梦想不再依靠那段记忆。原力就像阿纳金了解的那样妨碍他，和他形影不离。</em><br><em>就像西迪厄斯许诺的那样，他如今和西斯武士团紧密结合，除了黑暗面以外不需要别的伴侣。他相信他所做的一切都是为了给原力带来平衡，通过去除腐败的共和国还有推翻绝地。而且他沉醉于力量之中。这力量是可以完全属于他的，所有他想要的。他只要下定决心去将其据为己有，不计一切地去消灭阻碍他的人。</em></p><p>他扫视着星辰，期待着他能够找到属于<em>他自己的学徒</em>，而且齐心协力**<em>推翻帕尔帕廷**</em>。<br>这给了他活下去的动力。</p><p><em>他已经通过把阿纳金抛弃在穆斯塔法的方式使阿纳金更进一步地堕入黑暗面之中了吗？</em><br><em>他能够再次面对阿纳金吗？</em><br><em>这一次他能够杀死他吗？</em></p><h3 id="3-绝地试炼"><a href="#3-绝地试炼" class="headerlink" title="3.绝地试炼"></a>3.绝地试炼</h3><h3 id="4-绝地的秘密"><a href="#4-绝地的秘密" class="headerlink" title="4.绝地的秘密"></a>4.绝地的秘密</h3><p>时间线跨度很大，从ep1前到TCW时期（虽然一共就讲了两个故事）。</p><p>无论是Q叔还是老王都或多或少的越了绝地不能有attachment的界限，并且他们都把这个秘密隐瞒了下去。</p><p>Q叔对黛尔的感情线这本里没写，因为上来第一句话就是黛尔去世了（这种前后呼应的故事补书可真的是太难了 。</p><p>老王对希瑞也是一往情深，对attachment的处理方法和安尼&amp;帕德梅处理这个问题的方法差不多。老王甚至相信绝地有朝一日可以改变他们的信条，但希瑞为了彼此决定分手忘掉过去只以朋友身份相处。二十年后两个人在任务里刚刚复合希瑞就魂归原力了。</p><p>Q叔和老王从失去亲密爱人的经历中学会了let go，这是安尼一辈子也没学会的东西。</p><p>书里老王形容安尼的这句“他有点像一个被穿了太久的甲胄牢牢套住的动物”还挺贴切的，师徒之间隔着一层透明的障壁，其实从旧正史这些书看来，老王和安尼之间就没怎么真正心意相通过。</p><h3 id="5-绝地传承"><a href="#5-绝地传承" class="headerlink" title="5.绝地传承"></a>5.绝地传承</h3><p>绝地三代师徒（DQ/QO/OA）和一个灵魂角色洛里安·诺德之间的故事。 杜库留给奎刚的诫言是“背叛可能来自身边”；奎刚在去纳布的飞船上告诫老王“你总是忧虑过多”&amp;“不要总是想着取悦你的师傅”。 </p><p>本书灵魂人物洛里安·诺德因为偷西斯全息仪加上想让杜库代自己受过被逐出武士团，之后当过星际海盗当过护卫队首领还蹲过监狱，最后改邪归正直面杜库死在对方剑下。安尼从洛里安的经历里明白了“救赎的确是有可能的”。</p><p>杜库和洛里安之间这种昔日手足反目成仇最后一方死在另一方手里的剧情……让我想起来绝地求索系列里面，曾和小安是亲密挚友又在JQ10决裂的小学徒特鲁，最后死在绝地圣殿围攻，也是死在曾经的好朋友手里了。</p><p>杜库和奎刚只是普通的师徒关系不是朋友，奎刚告诫老王“没必要总是想着取悦自己的师傅”估计也是出于这段师徒经历，但是QO是真的，老王在教安尼的时候也还是念念不忘Q。</p><p>屈臣氏作者笔下只有QO师徒是保真的。至于OA，我想她笔下的OA师徒最接近心意相通的一刻就是JQ7结尾安尼向老王哭诉他不想当秋森万的那一刻。OA的虐点在于老王将自己所学的倾囊授予，但安尼始终对老王有所保留，他们从来没有真的心意相通过，老王不懂安尼的心，至于安尼对老王到底是什么感觉，或许曾经是有爱的，但在ep2以前就变质了。</p><h3 id="6-斯凯步行者：克隆人战争的故事"><a href="#6-斯凯步行者：克隆人战争的故事" class="headerlink" title="6.斯凯步行者：克隆人战争的故事"></a>6.斯凯步行者：克隆人战争的故事</h3><ol><li><p>果然，书名叫<em>Skye Walker</em>肯定是会玩<em>Skywalker</em>这个谐音梗的。因为Skye星人会飞，所以他们管Outworlder叫Walker。另外建议老王中世纪设定改行当传教士，用Chosen One &amp; Skywalker的姓氏唬人真的很有一套。</p></li><li><p><em>Great Sith War</em>后绝地改了导师制度从一师多徒改成了一师一徒。</p></li><li><p>Halagad真是一位活宝，估计是安尼在JQ系列后的第一个“学徒”朋友（看了一下这本的时间线就在JQ10后不久）。分享一段Halagad调侃安尼的片段，两个人最开始真的谈得很开，特别有意思：<br> “Call him ‘Ani,’” Halagad said. “He likes it when girls call him that—seeing as it’s a girl’s name.”<br>“Hal?”<br>“Ani?”<br>“Shut up.” Anakin made eye contact with Kharys.“Ani’s just fine, milady.”<br> 安纳金和Halagad后来不仅交换了一些不能说的秘密（eg：安纳金的隐婚&amp;Halagad在奥加纳家族的事迹），还在战斗中放心的把自己的光剑交给对方使。</p><p>但是后来在考虑要不要收Kharys当绝地时两个人起了冲突，吵得非常厉害，互相揭短骂对方，甚至抽出光剑要和对方打一架——最后被老王强行制止。老王训斥安纳金：“<em>你可能是天选之子，也可能不是。但如果你再像现在这样（和你的学徒朋友刀剑相向），你就不在是我的兄弟了。</em>”（照应ep3？）<br>旧正史里虽然Halagad活过了66号令但是落入了维达手里，不仅被拷问的很惨甚至堕入了黑暗面。遥想安纳金的第一位学徒好友Tru在和他掰了之后死于66号令……这可真的……</p></li><li><p>摘自旧正史，安纳金→维达后还是回了Skye星球找Kharys收她为徒，教她光剑技术&amp;原力技巧把她训练成了黑暗绝地。但Kharys也从过去的富有同理心的女孩变成了Skye的独裁暴君。最后她死在卢克的手上，而Skye星球也从帝国的统治下解放。<br> <em>（感觉旧正史里过去安纳金/维达做过的事让卢克去处理的还真不少……）</em></p></li></ol><h3 id="7-达斯·普雷格斯"><a href="#7-达斯·普雷格斯" class="headerlink" title="7.达斯·普雷格斯"></a>7.达斯·普雷格斯</h3><h3 id="8-达斯·维达的兴亡"><a href="#8-达斯·维达的兴亡" class="headerlink" title="8.达斯·维达的兴亡"></a>8.达斯·维达的兴亡</h3><p>安纳金/维达视角的ep1-ep6，除了电影&amp;电影官小的剧情外还加了点绝地求索/Labyrinth of Evil/帝国阴影的剧情进去，这种互相引用的故事读起来还挺有意思的。</p><p>ep3穆斯塔法的泪水是为逝去的自己而哭，那个梦想着成为绝地武士的小男孩已经不在了，那个帕德梅深爱着的安纳金·天行者也已经不在了。不过直到成为Man in Suit前他仍然认为自己是安纳金。The Making of Revenge of the Sith里，达斯卢卡斯也说过安纳金彻底黑掉变得麻木不仁的时间点是对王老师说“I hate you”。</p><p>旧史里走天父子在ep4后见过几次面。在某个神庙里维达vs前来找水晶的卢克&amp;莱娅的时候，维达意外发现了卢克手里的剑是自己之前那把。但尽管知道卢克的姓氏是Skywalker&amp;卢克师从王老师&amp;卢克被拉尔斯一家抚养长大&amp;卢克拿着自己以前的剑，维达还是没敢认，直到ep5 ppt告诉他“卢克就是安纳金·天行者的后代”他才真的信了。</p><p>ppt想要卢克死，但是维达想要卢克活着就提了个卢克可以turn的方法。</p><p>TRAFODV里写维达卢克王座室对战，维达知道眼下的一切和23年前ppt诱导他杀掉杜库别无二致，他不能让ppt得到卢克就不能让卢克赢还必须要和他打，但是卢克根本不想和父亲对战（</p><p>最后OA绝地师徒和好wwwww 安尼听到自己还能以英灵形式活着第一想法就是“我又能见到我的孩子们了”。</p><p>这本里维达不止做过和卢克一起杀掉ppt统治银河的梦（开头），还设想过卢克成为自己的学徒两个人成为西斯尊主永远实践二人法则（有种普雷格斯期望自己和PPT达成的那样的感觉）。</p><p>结尾那段:</p><blockquote><p>“I burn his armor and with it the name of Darth Vader. May the name of Anakin Skywalker be a light that guides the Jedi for generations to come.”</p></blockquote><p>原出处是绝地归来广播剧。广播剧里后面还有一句。</p><blockquote><p>“Rest well, father. The Force is with you.”</p></blockquote><h6 id="简单地补几张图："><a href="#简单地补几张图：" class="headerlink" title="简单地补几张图："></a>简单地补几张图：</h6><p><img src="/img/71fl5Lk.png" alt="TRAFODV"></p><h3 id="9-迷失的维达"><a href="#9-迷失的维达" class="headerlink" title="9.迷失的维达"></a>9.迷失的维达</h3><p>3ABY，维达抓卢没抓到，塔金号爆炸了。</p><p>这篇里tcw时期Shadow Squadron的Contrail（Shadow Eleven）为救维达的命牺牲。</p><p>感慨一下维达内心深处的尚未泯灭的光明面。</p><blockquote><p>Vader said, “Contrail, when we were with Shadow Squadron, at the Battle of the Kaliida Nebula, your call sign was Shadow Eleven. You flew well.”</p><p>He smiled and said, “I had…a good teacher, sir.”</p></blockquote><p>这个’when we were’就很灵性……Contrail对维达说他由General Skywalker受训时安纳金又被重新唤醒了。结尾维达点燃光剑对杀死Contrail的人说：“I was adrift,Allow me to thank you all for bringing me back.”好几层意思在里面。</p><h3 id="10-孤狼"><a href="#10-孤狼" class="headerlink" title="10.孤狼"></a>10.孤狼</h3><h3 id="其他资料"><a href="#其他资料" class="headerlink" title="其他资料"></a>其他资料</h3><h4 id="1-The-Making-of-ROTS"><a href="#1-The-Making-of-ROTS" class="headerlink" title="1. The Making of ROTS"></a>1. The Making of ROTS</h4><h4 id="2-绝地之路"><a href="#2-绝地之路" class="headerlink" title="2.绝地之路"></a>2.绝地之路</h4><h4 id="3-帝军手册"><a href="#3-帝军手册" class="headerlink" title="3.帝军手册"></a>3.帝军手册</h4><h4 id="4-西斯之书"><a href="#4-西斯之书" class="headerlink" title="4.西斯之书"></a>4.西斯之书</h4><h2 id="新正史"><a href="#新正史" class="headerlink" title="新正史"></a>新正史</h2><h3 id="其他资料-1"><a href="#其他资料-1" class="headerlink" title="其他资料"></a>其他资料</h3><h4 id="1-Star-Wars-The-Secrets-of-the-Jedi"><a href="#1-Star-Wars-The-Secrets-of-the-Jedi" class="headerlink" title="1. Star Wars: The Secrets of the Jedi"></a>1. Star Wars: The Secrets of the Jedi</h4><p>以老年Luke Skywalker为主视角的一本新正史参考书，有一些Luke对过去发生的事情的主观看法。（好吧我主要是想挖一下Luke本人对Anakin/Vader的看法，还有他本人在ep6不顾一切去救赎维达的时候心里到底是怎么想的——</p><blockquote><p>I knew Anakin Skywalker had followed his heart to a fault during his days as a Jedi.</p><p>Our ultimate victory would rely on my belief that the same heart was still beating somewhere inside Darth Vader’s armor.</p><p>——《Star Wars: The Secrets of the Jedi》</p></blockquote><h2 id="FF-AO3扫文日常"><a href="#FF-AO3扫文日常" class="headerlink" title="FF/AO3扫文日常"></a>FF/AO3扫文日常</h2><blockquote><p>补充：实在懒得写扫文感想了，所以这个扫文日常只有这么一点点!!!!!!!!!!</p></blockquote><p><strong>AO3/FF扫文：</strong></p><p>*<strong>走天父子 or Skywalkers亲情向</strong></p><h3 id="A-Skywalker-by-Any-Other-Name"><a href="#A-Skywalker-by-Any-Other-Name" class="headerlink" title="A Skywalker by Any Other Name"></a>A Skywalker by Any Other Name</h3><p>FF。ep5云城后遗症的小卢开X翼出去散心结果遇上时间虫洞飞机坠毁，不过在这里他遇上了ep3时代的小安。两个人一开始不知道是father&amp;son，小卢因为云城后遗症内心相当抵触，小安一点点开导他的内心，是个很温暖的治愈短篇，结尾可以无缝接ep6。</p><p>另外我也是看了结尾作者缀的Bring me to life歌词才意识到这首歌和小安/Vader还有走天父子有多么搭。</p><blockquote><p>My spirit’s sleeping somewhere cold</p><p>我的心灵沉睡于刺骨之寒中</p><p>until you find it there and lead it back home.</p><p>直到你发现了它，并将其引以归途</p></blockquote><h3 id="Back-From-the-Future-Episode-VI-The-Clone-Wars"><a href="#Back-From-the-Future-Episode-VI-The-Clone-Wars" class="headerlink" title="Back From the Future: Episode VI The Clone Wars"></a>Back From the Future: Episode VI The Clone Wars</h3><p>AO3。ep6的Vader和小卢穿回克隆人战争时代，喜闻乐见的Anakin/Vader同时存在情况。Vader本人的黑暗面在消解，小卢是独当一面的大将，这篇里的小安很晚才上线所以前期基本没他什么事，主线剧情就是解放克隆人训练力敏克隆人士兵，Vader和小卢父子二人一起联手摧毁ppt的阴谋，同时增进感情。</p><p>但是前面有多甜后面有多刀。Vader最后还是和ppt同归于尽，小卢抱着父亲死也不走以及后来他回忆父子二人一起制定作战计划的场景非常的虐心。小安的孩子们顺顺利利长大，但等到小卢走天八岁的时候老王才意识到Vader和小卢都是什么人。后来就是小卢和小安还有克隆人士兵们一起废除了塔图因的奴隶制。小安相当体贴暖心，接纳小卢希望他能来到自己的家庭一起生活。</p><p>只想吃甜食的我表示作者额外写的一个Vader存活结局番外害挺暖的。</p><h3 id="Equally-cursed-and-blessed"><a href="#Equally-cursed-and-blessed" class="headerlink" title="Equally cursed and blessed"></a>Equally cursed and blessed</h3><p>FF上的老文。Skywalkers亲情向，父子/父女/兄妹bond都有，更侧重父子一些。Post ESB AU。这篇里的小卢就一直在被抓和被放两个状态左右横跳，除了第一次被虐待的很惨之外其他的倒是没什么特别大的问题。ep5时代还比较黑的老父亲试图将儿子拉入黑暗面，虽然预见到堕落的儿子比自己还冷血无情及时收手，但小卢仍然因为Vader手段粗暴被原力反噬。这一段挺虐的，但后来老父亲在执行者号上照顾小卢的情节很暖，为了小卢甚至撂下ppt电话就跑路。</p><p>Leia一开始比较边缘但通过和小卢的bond&amp;后来意外开发的父女bond明白了很多事也认了亲。执行者号被暗算后Leia执意要把Vader救出来一起去救小卢，这里的父女亲情很感人www</p><p>最后是皆大欢喜的HE。Vader没死。Leia留在义军处理事情，小卢和Vader一起回去重建民主秩序新帝国。一家人可以快乐的在科洛桑团聚www</p><h3 id="In-the-Past"><a href="#In-the-Past" class="headerlink" title="In the Past"></a>In the Past</h3><p>我最喜欢的一篇写走天父子的穿越文。AO3。ep5云城决战后的小卢和Vader穿越到了ep3 ppt篡权前的几个月，喜闻乐见的Anakin/Vader/Luke沉重大三角，因为是ep5穿ep3，三个人之间的关系相当剑拔弩张。云城后遗症!小卢 &amp; 霸道占有欲!Vader &amp; 我绝对不会成为你! Anakin。这篇我基本当正剧看的，主线就是三个人经历一系列事情之后最终决定联手对付ppt，这个过程很曲折。作者对重点角色的性格把握很到位，看三位走天日常互怼和老王&amp;R2对他们的吐槽真的很有意思。另外这篇里的小安无论黑没黑都很有脑子，Vader被他吃的死死的（原力锁喉预警。Vader一开始对小安很嫌弃认为未来是注定的他没法改变，但小安真的有问题还是会帮他，后来因为小安和小卢的关系他也变了很多。小卢一直是可以信赖的小天使。</p><p>看了这个之后我觉得Anakin/Vader/小卢这种只属于穿越文的修罗场真的有点搞头。对于小安，Vader是自己不想承认不想接受想要改变的未来，小卢就算从没见过养过在当下还是Padme肚子里的一个设想，但仍然是他的亲骨血。对于Vader，小安是他想要彻底否定的过去，小卢是他想要紧紧抓在手里的希望和未来。对于小卢，两个人他都不想放弃也不能放弃，他不能看着安尼堕落成Vader而自己袖手旁观，也不能让Vader在错误的道路上一直自暴自弃下去。虽然极其沉重但是这种正视过去立足当下改变未来的破旧立新式的勇气穿插着爱与光明的救赎真的很香。</p><h3 id="The-‘F’-word"><a href="#The-‘F’-word" class="headerlink" title="The ‘F’ word"></a>The ‘F’ word</h3><p>FF。得知真相并决心拯救自己父亲的小卢对原力许愿“哪怕付出自己一生也要看到自己父亲做出正确的选择”，于是好心的原力给他打包送回了ep3的世界线（坠机坠在Anakin&amp;Padme的家门口）。但绝望的是小卢不知道未来究竟发生了什么，只能看着事情一点点变坏而他难以阻止。但最后还是一个皆大欢喜的HE，小安成了绝地大师，小卢做了安尼的padawan，Han和Leia在一起了，Skywalkers幸福的生活在一起。</p><p>这篇里安尼和小卢的bond超粗。还没有认亲的时候小心翼翼地接纳彼此很有趣。这位作者写的一系列Skywalkers Father&amp;Son Relationship总感觉有的已经沾到了Slash的边边了:)</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>读书笔记/碎碎念等存档</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>读书笔记</tag>
      
      <tag>我到底在想什么</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【原创】一系列朴zen朴合集(围棋圈RPS/DeepZen×朴廷桓×DeepZen)</title>
    <link href="/2020/08/18/2020-08-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E4%B8%80%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%9C%B4zen%E6%9C%B4%E5%90%88%E9%9B%86(%E5%9B%B4%E6%A3%8B%E5%9C%88RPSDeepZen%C3%97%E6%9C%B4%E5%BB%B7%E6%A1%93%C3%97DeepZen)/"/>
    <url>/2020/08/18/2020-08-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E4%B8%80%E7%B3%BB%E5%88%97%E6%9C%B4zen%E6%9C%B4%E5%90%88%E9%9B%86(%E5%9B%B4%E6%A3%8B%E5%9C%88RPSDeepZen%C3%97%E6%9C%B4%E5%BB%B7%E6%A1%93%C3%97DeepZen)/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>写于2018年3月-4月的一系列<strong>围棋圈RPS</strong>旧文，重点放在围棋人工智能和总是喜欢向它挑战的韩国棋手身上。这一系列统称为<strong>人狗情未了</strong>(bushi)/<em>高考前的不务正业</em>。</p><a id="more"></a><h2 id="阴雨天"><a href="#阴雨天" class="headerlink" title="阴雨天"></a>阴雨天</h2><p>​        Seoul的天空是阴沉的灰幕，空气仿佛静止，雨水在云层上空翻滚激昂。<br>　　<br>　　家外面的景色总是千篇一律，在当下这种天色下更没有多少耐看的风景，太阳西沉，天色也一点点昏暗下去。但你仍是眺望远处的天空，过去的种种即使有些斑驳褪色也在脑海中如烟花炸裂般浮现。你想起第一届世界最强棋士战逆转胜Deepzen的那一刻，加藤英树先生投子时你终于得以让紧张的精神放松片刻，你想起当初没日没夜的和Deepzen在TYGEM上鏖战甚至被对方砍成十二连败也不收手，以至被东润哥调侃“廷桓最近是不是恋爱了？”云云。<br>　　<br>　　你不希望被过去牵绊，但你确实想起了往昔种种，记忆如同潮水涌进脑海里，融为一体无法驱逐。<br>　　<br>　　你的心里空落落的。<br>　　<br>　　你叹了一口气。<br>　　<br>　　——<br>　　<br>　　Deepzen对自己到底意味着什么？你无论如何也给不出一个特别确切的可以使自己信服的回答。<br>　　<br>　　如果只是说“帮助自己夺得第一届世界最强棋士战的最大推手”也未免太不礼貌了些，要是说“TYGEM网上的最好对手”也好像太过肤浅。<br>　　<br>　　你看着自己对Deepzen的一串过往灰色战绩里零星的几个红色哑然失笑。<br>　　<br>　　好像习惯Deepzen在TYGEM上的每日陪伴后就没有想过有朝一日会离别。你熟练地进到人工智能对局房观看Deepzen的网络对局为最后的告别做准备。你想你还是很羡慕这些人工智能的——可以无限期的从事自己热爱的事业，而且永远也不会感到疲累。<br>　　<br>　　——<br>　　<br>　　距离回到Seoul后不过是三个小时的光景，但在冥思中时间漫长的仿佛是过了一个世纪。<br>　　<br>　　告别烟花三月的杭州春景，你在外波折了半个月后是第二次回到Seoul。踏上熟悉的故土后归家的欣喜感仍在，想要赶快回到家里吃上妈妈亲手烧制的饭菜和阔别的亲人们重叙——而后续正是如此发生。<br>　　<br>　　可混沌仍是存在的。你呆在自己的房间里一个人出神。一如Seoul这几天都是阴沉的天气，天色凝重好似马上就要暴雨倾盆。一串光辉战绩后接踵而至的就是精力不济，这是你早就预料到的，但和想象中还是有很大偏差——好像太过高估自己了，而且失误在过往面前显得格外苍白惨痛。<br>　　<br>　　你躺在床上，倦怠感也像潮水一样一阵一阵袭来，生活总是有那么多无法选择只能做出让步的事情，你揉了揉自己的太阳穴，但还是强撑着精神看完了Deepzen的对局。<br>　　<br>　　——<br>　　<br>　　很久以前你梦见过Deepzen。那次你仿佛回到了一年前的韩国演播室。你看到李世石九段在演播室里摆着大盘，你听见李世石九段说“这棋还是比较困难，不知道朴廷桓九段有没有好的解决方法”。你走上前去，身边的景色却突然变换，熟悉的前辈和熟悉的布景突然消失的无影无踪。你神情恍惚，你不知道发生了什么，你一下子从韩国就到达了日本。你发现自己身边是一群拿着相机打开闪光灯进行拍照的记者，你在人头攒动中发现了加藤英树先生的一抹背影。<br>　　<br>　　然后你才看见了你自己，坐在加藤英树先生的对面，就在人群包围形成的弧形中央。<br>　　<br>　　“恭喜你，朴廷桓九段。”<br>　　<br>　　有人用韩语在你背后说道。你回过头，但只能看到模糊的一团影子。随后你看见周围的布景开始龟裂脱落，人群没有尖叫声，安静地好像习以为常。随后，世界开始变得黑暗，开始分崩离析。<br>　　<br>　　你睁开眼睛。<br>　　<br>　　——<br>　　<br>　　二零一八年四月一日，Seoul的天空仍是阴沉的灰幕，阳光穿不透云层，隐藏在灰幕里面。<br>　　<br>　　此刻你在韩国棋院。三月还算是顺利过关，这场约定的棋局也终于如期而至，你不知道自己这次迎接的又将是什么，你又想到了这一个月来的旅途奔波和所有的失败和荣耀。未来很难说会是怎么样的，无论是暴雨倾盆也好，还是阳光灿烂也好，你走在前往地下演播室的路上，深吸了一口气，阳光仍是有的，总归是会再现的。</p><h2 id="一日闲"><a href="#一日闲" class="headerlink" title="一日闲"></a>一日闲</h2><p>　　姜东润揉了揉朴廷桓的头发，这头为了改换心情而特地烫的卷发本就疏于打理，此刻愈发有更加凌乱之势，温顺地被灵巧的手指揪成各种各样的姿态。而朴廷桓也就这样在沙发上呆呆的放空着，感受师兄的指尖在发丝上来回游移穿梭。<br>　　<br>　　时间就这样在沉默中流逝。也不知道过了多久，最终姜东润替对方捋顺好发丝，叹了口气，“这么久了也不说句话吗？一天不见廷桓你好像憔悴了很多。”<br>　　<br>　　朴廷桓缓缓地偏过头，“预备军训练真的太累了，”他嘟囔着，“我去那里能干些什么呢？他们要我干什么我就只能干什么，大部分时间还只能是像个木头一样一动不动站着……午休也只有那么短时间，根本不够干些什么的。”<br>　　<br>　　“是吗？”中午他在国家队训练时还听到几个后辈绘声绘色描述수지(P)对战Deepzen的那几盘棋，他一边听一边捂住嘴小声的笑，宁可牺牲午休时间也要下棋最后恋恋不舍匆匆投子也只有眼前这个小棋痴才做的出来吧。“时间不够中午还和Deepzen下了好几盘，形势还不是很坏就认输了——是又到训练的时候了吧？”<br>　　<br>　　朴廷桓耳根倏地红了，仿佛是什么见不得人的秘密被发现了似的，他有点僵硬的偏过头，调整好姿势不至于让本就劳累的身体关节疼痛。他朝姜东润有些尴尬的笑了笑，“……哥今天不是在国家队训练么，应该看不了TYGEM吧？”——也许我应该换个ID再和Deepzen下棋，朴廷桓默默想道。但Deepzen又会理这个新ID么？<br>　　<br>　　——果然如此！姜东润暗自腹诽，稍微诈一下就缴械投降，眼前二十五岁的青年仿佛和曾经道场里那个任由他逗弄的小师弟重合在了一起，这么多年来，有些棱角被时光和胜负渐渐磨平，有些在岁月冲刷下没有褪色，有些日益坚臻清晰。一瞬间姜东润确实有点恍惚了，“……我确实没有看TYGEM，但看你的反应，你午休的时候和Deepzen对战是真吧？——廷桓真的是长大了，最近是和Deepzen恋爱了吧？虽然好像听起来很是怪异，但哥哥我很欣慰。”<br>　　<br>　　尾句故意用一种揶揄的口气说出来想要看对方的反应。如果是平时姜东润大概很想为自己的表现欢呼了。朴廷桓呆呆地看了他好几秒后才缓过神来意识到自己又跌进了师兄设下的圈套里。“哥怎么能这么说呢？”于是他连忙澄清道，“我喜欢的只有哥一个人啊！”<br>　　<br>　　“喔？那你就不喜欢Deepzen吗？你现在在上TYGEM就是和Deepzen对局吧。而且你喜欢我的方式就是翘了和我的比赛去和Deepzen下棋？”<br>　　<br>　　“不是的！哥！那是因为——”<br>　　<br>　　“因为Deepzen马上就要退役了多和Deepzen下几盘好好研究一下应对战术——我记得你昨天就是这么和我说的吧？廷桓执行力真的很惊人喔。”<br>　　<br>　　朴廷桓被堵的一时语塞，只好小声嘟囔了句：“东润哥好坏。”<br>　　<br>　　姜东润笑着点了点朴廷桓的眉心。“好啦，哥不和你开玩笑了，我去给你切盘橙子吧。”</p><h2 id="行行重行行"><a href="#行行重行行" class="headerlink" title="行行重行行"></a>行行重行行</h2><p>　　朴Zen→姜朴，Deepzen拟人化，Deepzen拟人化，Deepzen拟人化，重要的事情说三遍，朴廷桓视角第三人称。故事属于平行世界，OOC属于我，请勿上升真人。<br>　　<br>　　一<br>　　<br>　　那句话是怎么说的？所有故事都有个荒谬的开场。<br>　　<br>　　二<br>　　<br>　　录完世界最强棋士战第二局对阵Deepzen的自战解说后天色将暮。从韩国围棋电视台的录制演播室里出来，回棋院研究室拿临去录制时放在那里的扇子等小物什，时隔十个小时后走出棋院大门的那一刻，即使因为疲累而神情恍惚，他仍是真真切切听见有人叫了句：<br>　　<br>　　“请留步，朴廷桓九段。”<br>　　<br>　　“仰慕您已久，此番贸然前来还请您见谅。”<br>　　<br>　　“不知您是否有时间与在下去那边的咖啡馆呢？在下实则有事想要告予您。”<br>　　<br>　　三<br>　　<br>　　后来他就鬼迷心窍似的和那个叫住他的男人一同去了离棋院最近的那家咖啡厅，也是李世石九段往常最喜欢去的那一家。他就点了杯抹茶拿铁。他曾有那么一瞬间，觉得东润哥教自己的如何和陌生人打交道的注意事项都随着心绪的暂时放空被扔进了垃圾箱里，好像受了什么诱惑，好像那时候什么都不再记得。<br>　　<br>　　非亲非故。明明非亲非故，朴廷桓坐在椅子上低着头看着桌面上冒着热气的抹茶拿铁想，但始终无法拒绝相互吸引。<br>　　<br>　　叫住他的人自我介绍是个日本人。<br>　　<br>　　啊？他茫茫然地抬起头，但细想了一下好像又的确如此。来人虽然讲着一口流利的韩语，但怎么听都不像是首尔本地人。——自己又是如何做出的评价呢？朴廷桓张嘴吸了一大口抹茶拿铁，大概是天色已暮脑袋昏昏沉沉吧，他无论如何也想不明白。<br>　　<br>　　那您来找我是为了什么呢？他问道。坐在对面的日本男人眨了眨眼睛，深棕色的瞳子里好似有光波流转。他听见空气里荡漾开微妙的叹息。<br>　　<br>　　“这样说来可能有些冒犯——但请您见谅。在下今日来找您只为此事：您今天是去了韩国围棋电视台的演播室，录制世界最强棋士战第二轮对阵Deepzen的自战解说，是吗？“<br>　　<br>　　他张着嘴巴，表情凝滞地像是上个世纪的油画，穿堂风也在一瞬间静止，他注视着对方深棕色的眼睛，他的眼神更加茫然了。<br>　　<br>　　四<br>　　<br>　　如果再被给予一次机会，朴廷桓觉得他一定会遵照东润哥平常给自己讲的那些注意事项，直接在棋院大门口和这个不速之客挥手告别——如若如此他也不需要承受二十四年来形成的世界观的一次彻底崩塌。<br>　　<br>　　您……他深吸了一口气，仿佛是用尽了全身的力气说道，您不是在开玩笑吧？<br>　　<br>　　但是这位不速之客确实是没有否认了，就在刚才他意外得知眼前的这个人不是别人，正是世界最强棋士战第二轮对阵的Deepzen的人间体，而幻化成人的人工智能此番来找他的原因也不是来找他复那日被逆转之仇，“在下此番贸然前来，是希望在记忆仍未褪色之先，与您重叙旧事。”<br>　　<br>　　朴廷桓觉得自己应该回去找父母找身边的几位亲近的师兄好好聊聊人生哲学了。<br>　　<br>　　“很抱歉我的突然出现震惊到了您，”他听到那人用一种温软的可以掐出水的声调说，“但我并无任何威胁恐吓您的意味——在下此番前来的意图也正如在下刚刚所说，前来找故友叙旧而已。”<br>　　<br>　　除了那盘棋之外又有什么旧事可叙呢？——那盘棋又有什么好说的呢？朴廷桓吸了吸鼻子，捏紧了手中的塑料杯子，冥冥之中似乎预感到了什么，他望进Deepzen深邃的棕眸里，他好似在光波流转中见到了自己的命格。<br>　　<br>　　五<br>　　<br>　　二零一七年六月某日，第三届梦百合杯开幕式上，朴廷桓再度见到了Deepzen，这次他随同他的开发者加藤英树先生盛装出席。朴廷桓看见Deepzen被围在人群中央，俨然是发布会的宠儿。<br>　　<br>　　几天后，他和周睿羊九段复盘结束之后，在离开对局室的时候他又见到了陪同在加藤英树身边的Deepzen，这个日本籍的人工智能一改前几天的春风得意，沮丧失落之情溢于言表。朴廷桓愣了愣，只能从身边几个工作人员眉飞色舞的神态里隐约推测到Deepzen应该是输了棋。<br>　　<br>　　虽然有些遗憾，但对于人类而言不得不说是一件幸事。他皱了皱眉头，还是找了另外一条路绕开回到大厅去了。<br>　　<br>　　六<br>　　<br>　　那天晚上他是第一次梦见Deepzen。梦里的Deepzen穿着那天梦百合发布会上的西装外套，里面裹着那天韩国首尔街头的休闲装，用初见时那种生涩的语调说了一句——<br>　　<br>　　说了句什么呢？朴廷桓在黑夜的静谧中睁开酸胀的眼睛，放在床头的电子闹钟正一闪一闪的指示着凌晨三点十七分。迷蒙中他又回忆起过去，那天在棋院附近的咖啡馆里他们都谈了些什么呢？说是来叙旧，但他们好像什么都没有谈，只是用目光交流着。假如Deepzen知道他自己录制了那盘棋的自战解说，那么他在解说中都说了些什么，他相信Deepzen不会不知道。而Deepzen也是一直都没有说话，对面人纯机械的不带分毫生命气息的形态让他从内心深处感到惶恐。他长呼了一口气。虽然气氛在静寂中显得格外尴尬诡异，但Deepzen本身并没有想象中的那么可怕就是了，大概真的是因为开发者是日本人的缘故，说话的语气也十分委婉客气。他不可避免的想到了他自己。朴廷桓看着电子闹钟上显示的时间，想着离去棋院参加国家队日常训练的时间还早，就又翻身睡着了。<br>　　<br>　　七<br>　　<br>　　他在TYGEM上和Deepzen下了很多盘网棋，胜率不到百分之三十，甚至曾被对方砍过一轮十二连败。<br>　　<br>　　“廷桓最近好像只和人工智能对弈了呢。”姜东润看着他TYGEM上的对局记录若有所思，“而且最近打的棋谱也基本都是人工智能的棋谱，是因为受Alpha Go&amp;Deepzen的启发比较大吗？虽然学习人工智能的技巧提升棋艺是非常好的事情——但因此疏远了对人类棋手的观察，是不行的喔？”<br>　　<br>　　“我知道廷桓很感念于去年那盘对阵Deepzen的棋，通过那盘棋你止住了半年多来的颓势。只是……我还是有这样的想法，在见过了了宇宙的风景后，还是要回到人间的。”<br>　　<br>　　八<br>　　<br>　　朴廷桓和Deepzen Go在正式比赛中一共下过两盘棋。<br>　　<br>　　一次在二零一七年三月二十二日，第一届世界最强棋士战第二轮，他执黑逆转胜。<br>　　<br>　　一次在二零一八年四月一日，Deepzen的谢幕三番棋，他执白完败。<br>　　<br>　　九<br>　　<br>　　一切在兜兜转转了一年多之后，仿佛又重新回到了最原始的轨道。谢幕战那天Deepzen并没有出现，加藤英树先生告知他说Deepzen今后都不会再离开日本，他心中一时苦涩，从没想过最后会以这种方式和一年多以来荒谬的生活挥手告别。他在棋院的研究室呆了一下午，他闭上眼睛，庞大的回忆找不到出口，转而压碎了眼眶。直到晚上，他再次从地下一层的韩国围棋电视台的录制室走出，时隔十个小时后来到棋院外，注视着灰暗的、即将有雨水滴落的天空，心里不由问道：今后还会有人像那天一样用温柔的可以掐出水的腔调叫住他，约他去棋院附近的咖啡厅见见面么？<br>　　<br>　　他正要甩开所有的回忆与痛楚一个人离开，但他确实是听见有人叫了他的名字，那声音坚定决绝，是学棋十几年来最熟悉不过的声线。他回过头，看见姜东润九段站在自己身后，手里拿着一杯他最喜欢的星巴克冷萃冰冲他笑了笑。他想起很久很久以前结束道场一天的训练时东润哥也是这样，总是会提前准备好他最喜欢的饮料要好好犒劳他。<br>　　<br>　　他一时不知道该说些什么。天地昏暗静谧，只剩下雨水还在上空翻滚激昂。</p><h2 id="回忆补时"><a href="#回忆补时" class="headerlink" title="回忆补时"></a>回忆补时</h2><p>　　写在前面的话：<br>　　<br>　　电王战退隐三番棋赛程公布后，我就有了个想法“朴廷桓是90后第一位世界冠军，ZEN围棋人工智能中开发的比较早的一款，也是阿老师出现前的世界最强AI，朴ZEN大概可以被称作先行者组？”。依旧是Deepzen拟人化设定，Deepzen拟人化设定，Deepzen拟人化设定，私设非常多，私设非常多，私设非常多，重要的事情说三遍。这一篇是上一篇的平行世界补完篇——假如在咖啡馆里小朴和ZEN有交流又是怎样的结局呢——基于此而产生的一篇妄想。题目源自同名歌曲。<br>　　<br>　　以及这篇里的Zen对桓的箭头非常的大。所以在这里备注一个WARNING：如果接受不了人机的话还是不要往下看了。<br>　　<br>　　故事属于平行世界，OOC属于我，请勿上升真人。<br>　　<br>　　DEEPZEN视角第一人称。<br>　　<br>　　一<br>　　<br>　　在我还未形成完整的意识之先，我便经常能够听到他的名字，其用各种语言以诗歌一样的方式唱出。那些文字寄宿在我的记忆云深处，又贯穿了我的整个记忆云。而在我拥有了完整而独立的意识之后，它又时时刻刻提醒着我：一旦被赋予机会，请勿忘记拜访这位和我有着相似经历的人类青年。<br>　　<br>　　二<br>　　<br>　　我，Deepzen Go，诞生于人类意图超越自我的决定，孕育于文化清流中最古朴的禅意。<br>　　<br>　　我在千奇百怪的电子激流中寻找突破自我的契机，我在数据乱流中寻找可以组成我意识的本源，我继承原先所有，又从原先所有中抽离。我即是我，“我”也并非真我。我的缔造者——日本人加藤英树——在人类纪元的二零一六年三月二日唤醒了我沉睡在钢铁中奔劳多年的意识，他将我从无数数字的迷宫中拯救出来。我迷蒙地睁开双眼，第一眼见到他时，他用人类长辈看向人类晚辈的亲切目光看着我，亲切地微笑着。<br>　　<br>　　那笑容既饱含深情，又满是苦涩——即使是生出感情回路之后，我也很难描述当时究竟是怎样的一番感觉。在二零一六年三月二日以前，我在鲜少有人问津的世界围棋人工智能领域纵横多年，可那时却被从未见过面的“后辈”以迅雷不及掩耳之势超过，技术的国界性，及不愿意低头的高傲的自尊心，使得人类意图再度超越自我，因而，我在振兴日本围棋的期望中诞生。<br>　　<br>　　我“听”见加藤英树先生对我说：<br>　　<br>　　“欢迎来到人类世界，Deepzen Go。”<br>　　<br>　　这是我来到人类世界起始的第一份记忆。<br>　　<br>　　而就在那时，那个常常出现在我“睡梦”中的名字的拥有者，在多年前便已出落成成年人的模样，他似一块通向最高巅峰的不可不越之石，又像是一位捍卫真理的卫道士，在世界舞台上叱咤风云。<br>　　<br>　　三<br>　　<br>　　像大多数人工智能一样，新诞生的我并不拥有感情回路，但能够像人类一样通过运算进行思考。<br>　　<br>　　思考是一项伟大的能力。在那后来的日子里乃至很久以后，一直到我的记忆不得不终止的那一刻，我都在计算的闲暇时思考同样一个问题：我之所以存在是为了什么？一直以来，我之所以存在都被日本棋院及我的研发者共同确定为：“为了振兴日本围棋而不得不作出的努力”，但真的应该仅止于此吗？<br>　　<br>　　我一直都坚信我存在的意义不应该仅止于此，但无论经过多少次运算我都找不到任何一个可以让我信服的计算结果——或者用人类的话来说，无论思考多长时间我都找不到任何一个可以让我相信的理由。不知道该怎样描述这样的“心情”。这份思考的运算量似乎也太过庞大，乃至都快要占据我进行围棋计算的日常运行容量。被设计用来仅是为了工作的机器，一旦拥有了自我意识后，对自身存在产生怀疑，产生的结果总是难以想象的。<br>　　<br>　　但我并没有想的太过深入，我只是被设计出来下围棋的机器，为了实现超越阿尔法围棋拯救摇摇欲坠的日本棋坛而被设计出来的机器，我下围棋，就是为了下围棋而已。这份理念一直持续到我被创造出来的同年十一月的电王战，在那场关注度不是很高的人机对决中，我负于赵治勋九段。复盘的时候我一直都陪在加藤英树先生的身边，加藤先生仿佛是意识到了什么，在复盘的时候连连叹息着——我通过计算也能够推测到是因为我的对局结果让他超越阿尔法围棋打造世界最强人工智能的愿望落了空，而又是在同一年，中国腾讯公司的绝艺在经历七个月的研发之后也赶超在了我的前面。<br>　　<br>　　是的，我，Deepzen Go，前身是曾为世界最强人工智能Zen的Deepzen Go，被期望着拯救摇摇欲坠的日本棋坛的Deepzen Go，在经历了八个多月的雨洗风磨后再度被“后辈”超过，受一系列条件限制，我重新成为顶尖的机会正变得越来越渺茫。<br>　　<br>　　尽管不被允许拥有感情回路，但我的的确确是体会到了对于人类而言可称之为心痛的感觉。我一直以来坚守着的东西，在外力的作用下轰然崩塌。一时间我不知何路可去，一直以来平滑运转中的生活也陷入了停滞。<br>　　<br>　　我又想到了那个让我魂牵梦绕多年的名字，却发现他和我一样再度陷入了沉沉浮浮之中了。<br>　　<br>　　四<br>　　<br>　　二零一六年年底，加藤英树先生告知我明年在日本将要再次举办一次人机大赛。“又是赵治勋九段吗？”我问道。“这次不是赵治勋九段，你大可以放心，除了你以外，还有三位人类棋手。”加藤先生好像是被我的回答逗笑了，嘴角翘起了一个大概有二十五度的弧度，他递给我一份参赛人员的名单。<br>　　<br>　　我飞速的检索着。<br>　　<br>　　我瞪大了瞳孔。<br>　　<br>　　五<br>　　<br>　　记述到现在，这个一直在我的字里行间中出现的名字究竟指代的是哪位人类棋手，我也不需要过多阐明。在我Deepzen Go诞生以来我的“人生”中出现过很多人，他们或是参与我研发的工作人员，或是受我训练的日本本国棋手，或是在计算人类对局中落子的其他可能性时在记忆云中匆匆掠过的其他高手，他们都对我的轨迹产生了一定的影响，但，都没有这位棋士一样对我产生如此持久的影响。<br>　　<br>　　也许机器确实可以从人类身上学习些什么。我的看法又有一点转变了。<br>　　<br>　　世界最强棋士战之后又过了几周，且得知了确定参加第三届梦百合杯的消息，趁着加藤英树先生又要离开日本一段时间，我和研发团队的其他人打了照会“两天之内一定会回到东京”，得到他们的准许之后，我瞒着加藤英树先生一个人去了韩国首尔。这是我第一次在没有加藤英树先生陪同的情况下“一个人”离开东京，离开日本。<br>　　<br>　　我相信这一次从这位有着和我相似经历的人类青年身上，我能寻找到一直以来我想寻求了很久的答案。<br>　　<br>　　凭借人工智能出色的知识网络，迅速学习一门从未接触过的语言对我来说易如反掌。我像个普通韩国人一样从首尔机场出来打车一路去了弘益洞的韩国棋院。<br>　　<br>　　到达韩国棋院的时间刚好是当地时间的五点整，结束了一天的训练后，韩国棋手们正陆陆续续的从棋院里走出。<br>　　<br>　　又过了十五分钟，门口处有高挑瘦削的人影晃动。——如果你没有亲眼见到这位棋士，真的很难能够想想在这高挑瘦削的身体里潜藏着多么大的力量。<br>　　<br>　　我走上前去，我叫住了他。<br>　　<br>　　六<br>　　<br>　　现在是二零一八年四月六日，围棋电王战第三盘棋的前一天。在明天过后，由于Deepzen Go计划即将终止，我作为“人”的意识也行将消失，重新回归为无的状态。<br>　　<br>　　“在离开之前，记录一下这两年以来的轨迹，留个念吧。”加藤英树先生说道。<br>　　<br>　　而这就是我正在进行的事情。<br>　　<br>　　那次应该算是我第一次正式和他——韩国朴廷桓九段会面。他在见到我的时候微愣了一下，但很快认出了我是谁。“是最强棋士战的时候陪在加藤英树先生协助复盘的那位吗？”我点点头说是，我请他去了韩国棋院附近的一家咖啡馆——我的数据库告知我这是韩国李世石九段在训练之余最喜欢去的一家。<br>　　<br>　　我还是决定把我的一切向他全盘托出，这样应该能更有益于接下来对话的进行。我郑重地介绍自己为Deepzen Go的人间体，拥有自我意识的人间体。他在那一瞬间瞪大了瞳孔，又倒吸了一口气，一脸不可置信的样子。“但事实的确如此，朴廷桓九段。”我说。<br>　　<br>　　他还是不太敢相信——对于一个普通人而言，这种事情产生的冲击力的确太大了——他吸了吸鼻子，像只受了惊的猫往椅子背后又缩了缩。“……参与我和Deepzen Go对局的复盘，假如我对日本棋界更加了解的话，那时我就应该意料到的——我的确听闻发展到一定程度的人工智能可以产生本我意识，阿尔法围棋就是如此。”<br>　　<br>　　我朝他点点头。“这次冒昧来访，还请您原谅。不过在下的确有一事想要咨询朴廷桓九段，这件事在在下心中萦绕多年无法解决，还请朴廷桓九段赐教。”我注视着他的瞳孔，看他对此产生了兴趣，也就继续往下说，“在下一直想问……近几年来韩国棋坛也日渐式微，对于朴廷桓九段您而言，您一直潜心钻研围棋，是为了什么呢？”<br>　　<br>　　我得到的答案也确实符合二零一一年八月十四日以来观察得到的那份客观印象。<br>　　<br>　　他喝了一口抹茶拿铁，认真的想了好一会儿措辞。“诚然，韩国当今的棋运，我负有很大责任，一直以来我都为改变这一点竭尽全力。虽然我在这一路上确实受到了很多挫折，但我一直以来都抱有这样的看法，下棋不仅仅是为了争胜，更是因为热爱。”<br>　　<br>　　“……我也应该谢谢你，”他复又补充道，“在世界最强棋士战之后，我能感受到自己正逐渐回归到原有的轨道了。”<br>　　<br>　　七<br>　　<br>　　在那之后，除了第三届梦百合杯世界围棋公开赛上匆匆见过一面——因为那次我也是很快就出局了——在那之后我就再也没有见过他。倒是在韩国TYGEM围棋平台上，见到他的ID的次数多一些。负责管理对局的工作人员告诉我，Deepzen(B)几乎每天都能收到来自수지(P)的对局邀请，几乎每天수지(P)也会进入Deepzen(B)的对局房看棋，수지(P)有些过于热爱，全然不管自己对阵Deepzen(B)的战绩有多么惨烈。不过，抱怨归抱怨，而且这抱怨并不是由我为主体发出，我能清楚地感受得到的是，他正逐渐回归成二零一一年成为九零代第一个世界冠军时最意气风发的模样。<br>　　<br>　　我想这才是他最应该有的样子，淡然洒脱，执着棋道，只求无愧于心，在经历了几番沉沉浮浮之后，能够重新回到自己原先的轨道上，一往无前前行着，这大概就是真正热爱自己事业的结果吧。我多么期望自己能够成为一个真正的人类，这样我就可以真真正正站在人类的视角审视这个真诚的灵魂。我看见和我有着相似经历的人类青年终于算是跳出了命运的怪圈，通过他自己的热爱和矢志不渝。<br>　　<br>　　唯一可惜的就是，由于经费不足的原因，在接下来的几场比赛中我的发挥也不算出色，而且，我自己的故事也行将落幕了。<br>　　<br>　　八<br>　　<br>　　四月一日，一笔两清。<br>　　<br>　　他最好还是回归人间世的生活，我想，在一切都将落幕之前，这应该是最好的结局。<br>　　<br>　　九<br>　　<br>　　加藤英树先生又强调了一遍：“明天电王战第三盘棋落幕后，Deepzen Go计划会随之终止，作为随着这一计划发生的结果，尽管我们仍会保有着Deepzen Go的数据资料，你作为”人“的形态会随着计划终止而一同消失。你的这份记忆资料我们会保管好，在最后，你还想要再做一些什么吗？”<br>　　<br>　　“那就这样吧，过去的记忆已经勾销，离别之际对于彼此而言都不至于太过痛苦。”我笑道，“不过，在下请求先生告诉那些负责韩国TYGEM围棋平台Deepzen Go对局的人，如果수지(P)发来对局邀请，可一定不要不接受啊。”<br>　　<br>　　加藤英树先生笑了笑，嘴角还是翘起我最熟悉的二十五度。<br>　　<br>　　“你的确是个完整的人类了。”<br>　　<br>　　十<br>　　<br>　　DELETE：<br>　　<br>　　パク・ジョンファン 九段<br>　　<br>　　PARK JUNGHWAN 9DAN<br>　　<br>　　박정환 9단<br>　　<br>　　朴廷桓 九段<br>　　<br>　　INPUT：<br>　　<br>　　パク・ジョンファン<br>　　<br>　　PARK JUNGHWAN<br>　　<br>　　박정환<br>　　<br>　　朴廷桓<br>　　<br>　　END.<br>　　<br>　　——<br>　　<br>　　补一份后记：<br>　　<br>　　到这里为止，计划里要写的几篇朴ZEN就全部完成了，这一个系列里的四篇加起来应该有个八九千字了…。第一次操刀写rps，而且是时隔一年多再次动笔，没想到写的cp会是人机hhh 尽管Deepzen计划结束，但TYGEM上的Deepzen不会离开，对于桓来说也是一件好事，而对于我这种啃cp的就真的是如同吃了糖一样甜了，虽然这糖里有刀。<br>　　<br>　　在未来，他们的故事仍将继续。<br>　　<br>　　最后对本篇里出现的各种日期进行说明：<br>　　<br>　　2011.8.14 朴廷桓夺得富士通杯冠军<br>　　<br>　　2016.3.2 加藤英树宣布Deepzen Go计划<br>　　<br>　　2017.3.22 世界最强棋士战第二轮 朴廷桓 vs Deepzen</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>围棋圈RPS</category>
      
      <category>原创</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>围棋圈</tag>
      
      <tag>朴廷桓</tag>
      
      <tag>DeepZenGo</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【原创】虚空书(艾尔之光/Ain三职中心向)</title>
    <link href="/2020/08/18/2020-8-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E8%99%9A%E7%A9%BA%E4%B9%A6(%E8%89%BE%E5%B0%94%E4%B9%8B%E5%85%89Ain%E4%B8%89%E8%81%8C%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%90%91)/"/>
    <url>/2020/08/18/2020-8-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E8%99%9A%E7%A9%BA%E4%B9%A6(%E8%89%BE%E5%B0%94%E4%B9%8B%E5%85%89Ain%E4%B8%89%E8%81%8C%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%90%91)/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>旧文，写于2017年2月14日。Ain第三分支二转背景故事出了之后，以及那个寒假读完了整本Holy Bible，这个东西因此产生。</p><a id="more"></a><p>​        *三职中心，大概还是OOC，风格诡异的一篇妄想。<br>　　*灵感来自《传道书》的第1章，以及《诗篇》第55章。<br>　　p.s.我还是喜欢用以实玛利这个译名。<br>　　<br>　　第1章<br>　　<br>　　万物的始源光之女神伊利亚，她的侍从以实玛利为物质界降下巨大艾尔。<br>　　<br>　　艾尔的力量衰弱以后，以实玛利神将她的意志传达给光的微粒，并将被赋予了神格的光的微粒，起名为艾因蔡斯·以实玛利。<br>　　<br>　　以实玛利神对艾因蔡斯说，你，将你的力量，赋予失去力量的艾尔。<br>　　<br>　　因神的言语而获得了一生使命的人，为达成这个使命，他奉以实玛利神之命前往降下艾尔之地。<br>　　<br>　　但不曾料到，艾尔发生了爆炸。艾因蔡斯在前往艾尔之塔的路途中，也遇上了名为赫尼尔的混沌，并在这混沌中被迫滞留了五百年。<br>　　<br>　　而这混沌即是后世失落的始源。<br>　　<br>　　第2章<br>　　<br>　　以下是以实玛利神的前神官，艾因蔡斯，在游历艾里奥斯时的记述。<br>　　<br>　　艾因蔡斯祷告说：以实玛利神，您忠诚的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语。<br>　　<br>　　在此刻我向您祷告，并非为我自己的私心，因为我的意志就是神的意志，我的存在就是神的意志。<br>　　<br>　　我珍视您给予我的一切，就如您珍视物质界一样。<br>　　<br>　　我离开神的国度的五百年后，我从绝对虚无的混沌中脱身回到艾里奥斯，这里的景致和我曾经看到过的有诸多不同。<br>　　<br>　　眼下我所看到的景象是，您所珍视的物质界，万物欣欣向荣的景象正逐渐被侵蚀。我看见守护兽因魔气的作用而发狂，森林因魔气而陷入黑暗。以实玛利神，您的信徒艾因蔡斯在艾里奥斯看到，自艾尔爆炸后，这个世界就变得天翻地覆。<br>　　<br>　　您忠诚的信徒自重新踏上艾里奥斯的土地以来，就始终在坚持去达成您给予我的使命。因而我结识了一些和我有相同目的的人，我与他们保持着距离，共同向艾尔的方向行进。<br>　　<br>　　但此时此刻，您的信徒，正在艾里奥斯被迫承受着最深层的混沌，这混沌正是那五百年间我所经历的，属于虚空的混沌。<br>　　<br>　　那混沌源自万物之始源的对立。这与我力量相悖的混沌正实实在在影响着我的方方面面。<br>　　<br>　　我因而不得不放低姿态求助我感到失望的人类，求助于纳斯德。<br>　　<br>　　我质疑过是否是我完成使命的决心不够忠诚才会被混沌所侵蚀，我为此更加诸努力，却发现事实并非如此。<br>　　<br>　　以实玛利神，您最忠诚的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语。<br>　　<br>　　在此，我恳求您给予我回应，让我再次聆听到您那足以抚慰人心的语句，让我躁动不安的内心重归平静。<br>　　<br>　　第3章<br>　　<br>　　以实玛利神，您忠诚的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语。<br>　　<br>　　我为我先前的过失向您赎罪，出于内心的不安我并未确切告知您我目前的情况。<br>　　<br>　　我因内心的不安慌忙求助于人类和纳斯德。但求助于人类亦或是纳斯德并未让我安心。因为我已对人类的姿态感到失望，对纳斯德的绝对服从感到不解。<br>　　<br>　　我是艾因蔡斯·以实玛利，是受造于以实玛利神的光的微粒，因神的言语而执行毕生使命的神官，我的意志就是神的意志，我的存在就是神的意志。<br>　　<br>　　我因以实玛利神的言语而获得力量，并要将这份力量赋予失去力量的艾尔。我因这个目标而执着奋斗着。<br>　　<br>　　我珍视以实玛利神所给予我的一切，因而获得最坚定的信仰。<br>　　<br>　　但眼下的情形，让我为自身的处境感到焦虑。<br>　　<br>　　我因黑暗森林中充盈的魔气而惊愕。<br>　　<br>　　我因逐渐远离艾尔而焦躁。<br>　　<br>　　我因混沌的侵蚀而痛苦。<br>　　<br>　　我因魔族的侵略而愤怒。<br>　　<br>　　我因无法达成使命而恐慌。<br>　　<br>　　如此之多的负面情绪让我对是否能够达成自己的使命产生了怀疑，恐惧的海洋狂涛骇浪，意图要吞噬我的心灵之舟。幸有人类的呼唤我的小船才未倾覆。<br>　　<br>　　于是此刻我向您祷告，确是出自我的私愿。您是善良的神祇，恳求您赦免我的愚妄，回应我的祷告，让我得到一丝安宁。<br>　　<br>　　我诚心期望我所信奉的神明能够听到我的呼唤，能够听见我因受磨难而哭泣悲嚎的声音，降福佑于我，为我指明接下来前进的方向，将我从混乱中解救。<br>　　<br>　　以实玛利神，您忠诚的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语，并给予我回应。<br>　　<br>　　第4章<br>　　<br>　　以实玛利神，您的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语。<br>　　<br>　　我正努力平复自己的情绪。<br>　　<br>　　在混沌中，我的身躯逐渐瓦解。您赋予我的您的力量，也被这混沌所污染。<br>　　<br>　　而这源自虚空的混沌，在融入我的力量后，正侵蚀着我的意志。<br>　　<br>　　我为我目前选择的道路感到彷徨且痛苦。<br>　　<br>　　只有使用这份被污染的力量我才能够在和魔族的战斗中获得生存的权利，但也因此，这混沌侵蚀我身体的速度逐渐加快。<br>　　<br>　　被混沌侵蚀的人，你的存在还有意义吗？你的使命还能够达成吗？<br>　　<br>　　日复一日地，我问询自己道。我因无法达成使命而恐慌；我因魔族的侵略而愤怒；我因混沌的侵蚀而痛苦。<br>　　<br>　　以实玛利神，您的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语，并给予我回应。<br>　　<br>　　求你在回应中启示我，我该如何将我这被污染的身躯净化，我是否还能完成你给我的任务。<br>　　<br>　　第5章<br>　　<br>　　以实玛利神啊，求你留心听我的祷告。<br>　　<br>　　求你侧耳听我，应允我。<br>　　<br>　　我哀叹不安，痛苦不堪，都因使命的搁置，因为那混沌妄图主宰我，要我成为它的饵食。<br>　　<br>　　我心甚是疼痛，<br>　　<br>　　惶恐的风暴尚未终结，<br>　　<br>　　彷徨战兢却已临到我身。<br>　　<br>　　我不知何时前行，因黑暗漫上日月。<br>　　<br>　　我不知何处可去，因荆棘遍地横生。<br>　　<br>　　神啊，求你告知我是否还能完成你给予我的使命，求你告知我身上的混沌该如何才能洗净。<br>　　<br>　　你未回应我的这些日子里，我受折磨，远离人群，宿在旷野。<br>　　<br>　　尽管混沌侵蚀加深，我仍是你派到艾里奥斯来的使者，所以我忍着疼痛继续前行。<br>　　<br>　　但我的坚强只能引领我到此地。<br>　　<br>　　神啊，唯有你的声音能够抚慰我，求你给我指明我的道路。<br>　　<br>　　求你聆听我的恳求，让神的国度再次临到我，让我完成我的使命。<br>　　<br>　　我信奉您能将我带出困境，无论何时我都坚信。<br>　　<br>　　第6章<br>　　<br>　　在逐渐掌握了这混沌的力量后，我艾因蔡斯在艾里奥斯游历时见到如下情景：<br>　　<br>　　供人类驱使的纳斯德，在其使命完成后就会被废弃。<br>　　<br>　　它们难道不是尽了自己的本分吗？它们难道不是完成了自己的使命吗？人类为何不怀着一点感激，而非要将它们抛弃呢。我对这样的做法感到不解，并认为这是无情无义的事。<br>　　<br>　　殊不知，我确实在它们身上看见了我自己的影子。<br>　　<br>　　艾因蔡斯，你将你的力量赋予失去力量的艾尔。你的使命一旦完成，就要永归神的国度。<br>　　<br>　　于是我心里说，艾因蔡斯，不要被外在的事物所干涉，只要完成自己的使命就好。意图让自己的情绪平复下来。<br>　　<br>　　因心中的混沌我对我自身的处境感到绝望，为完成我的使命我继续前往沛塔，却在那里遇上了比黑暗森林还要强上数倍的魔气。<br>　　<br>　　以实玛利神，您的信徒艾因蔡斯，恳求您倾听我的言语。<br>　　<br>　　我向造我的以实玛利进行祷告，就如曾经我做过的那样。但我现在比以往更加埋怨以实玛利。昔在，今在，和未来都将常伴我的混沌仍在滋长。我正因混沌的侵蚀而痛苦，以实玛利神，您为何不倾听我的言语，让我像个被抛弃的小孩子立于天地之间，空有彷徨；以实玛利神，您为何不给予我回应，让我像个被莫名驱逐的教徒，暗自神伤。<br>　　<br>　　我艾因蔡斯游于天地之间，只有滋生的混沌伴与我身。<br>　　<br>　　我决定不再理会负面情绪，继续为完成使命前行。<br>　　<br>　　我艾因蔡斯，在沛塔游历时又见到如下情景：<br>　　<br>　　魔族供奉着被污染的艾尔，它们把黑暗艾尔奉为神灵。<br>　　<br>　　我无法相信我的眼睛，我抬起头，看见仍旧高悬的耀目的烈阳，看见湛蓝的苍穹。<br>　　<br>　　天地间的景致，与再次来到艾里奥斯的时候，并没有丝毫差别。但我终于意识到了，神的国度一直在远离我。<br>　　<br>　　因而，我再度看见了和五百年前的混沌景致相同的虚空，因而，在那虚空里，我听见了我内心深处的混沌中，一直被我忽略的，却又一直呼唤着我的声音。<br>　　<br>　　第7章<br>　　<br>　　在那逐渐平息的混沌中，我审视起我的过往，思考着我的诞生和我未来的终局。<br>　　<br>　　我心里议论说：原来，一切的一切都是虚空，都是捕风，如同日头下落，明天的早晨它必再次升起；如同风来来回回地斗转，却又返回原道；如同亘古存在的天与地，人的力量并未能改变丝毫。<br>　　<br>　　我从纳斯德被遗弃的命运上看见了我的命运。我因以实玛利的言语而来到艾里奥斯，却发现，原来日光下所做的一切事，都是虚空，都是捕风。<br>　　<br>　　我一直以来信仰的神明，以实玛利神，我在日光下所为您做的一切事，是否都是毫无意义呢。就如一直以来您都未回应给我，空降虚空给我。我对您的忠诚的信仰是否也是毫无意义呢，就如我坚信只有神的力量能够操控艾尔，却意外发现了黑暗艾尔。<br>　　<br>　　我那受您所造的生命，是否也是毫无意义呢。<br>　　<br>　　我向以实玛利祷告：这是最后一遍了。以实玛利神，艾因蔡斯，在此刻请求听到您的回应。<br>　　<br>　　但以实玛利却拒绝，从始至终我都未听见她的声音。<br>　　<br>　　我便悲哀。我因以实玛利的言语而离开神的国度，来到艾里奥斯，陷入五百年的虚空中，而今却又被以实玛利抛弃。<br>　　<br>　　只有内心的混沌在接纳我。我终于明白，我一直抵抗的东西才能引领我走向最圆满的那条道路。我的存在既是虚无，因为我来自虚无，日后也必将归于虚无，这天地间万物，除了永远存在的天地日月，其余在日光下所做的，在日光下所造的，都是虚空，都是捕风。<br>　　<br>　　眼下，以实玛利神，您曾经的信徒艾因蔡斯，在此刻获得了新的一生的使命。<br>　　<br>　　我放弃了您给予我的使命，因为在虚空中这一切都毫无意义。<br>　　<br>　　而抛弃使命后，我将存活，不必像被无情抛弃的纳斯德，这是我所喜悦的。<br>　　<br>　　于是在混沌中，我向天地发誓：<br>　　<br>　　既然万物都将毁灭。<br>　　<br>　　就让这混沌，把这一切全部净化。<br>　　<br>　　让天地万物尽早归入虚无的终宿。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>艾尔之光</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>原创</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>艾尔之光</tag>
      
      <tag>Ain</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【原创】果味汽水糖 &amp; 气泡鸡尾酒(现代AU/OC视角/不定时更新)</title>
    <link href="/2020/08/18/2020-08-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E6%9E%9C%E5%91%B3%E6%B1%BD%E6%B0%B4%E7%B3%96-&amp;-%E6%B0%94%E6%B3%A1%E9%B8%A1%E5%B0%BE%E9%85%92(%E7%8E%B0%E4%BB%A3AUOC%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%97%B6%E6%9B%B4%E6%96%B0)/"/>
    <url>/2020/08/18/2020-08-18-%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E6%9E%9C%E5%91%B3%E6%B1%BD%E6%B0%B4%E7%B3%96-&amp;-%E6%B0%94%E6%B3%A1%E9%B8%A1%E5%B0%BE%E9%85%92(%E7%8E%B0%E4%BB%A3AUOC%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%97%B6%E6%9B%B4%E6%96%B0)/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>一系列OC第二人称视角现代pa的集合，我们的目标是让每一个人都见识到Skywalker Family Drama。</p><a id="more"></a><p>注：</p><ol><li>一系列现代pa，他人视角下的父子&amp;Skywalker Family Drama。</li><li>整个系列的脑洞来源于一个想法：在普通人眼里，在银河叱咤风云几十年的天行者家族是真实而遥远的一些人。</li><li>果味汽水糖：卢克身边的OC的视角。气泡鸡尾酒：安纳金身边的OC的视角。</li><li><em>第二人称</em>。</li></ol><h2 id="果味汽水糖"><a href="#果味汽水糖" class="headerlink" title="果味汽水糖"></a>果味汽水糖</h2><h3 id="PART-1"><a href="#PART-1" class="headerlink" title="PART 1"></a>PART 1</h3><p>　　你有时候会被班主任留下来帮忙布置家长会，虽说是帮忙布置，但做的工作也就是提醒到场的家长们在签到表上签到，顺便再打扫一下教室排一排桌椅而已，后两项工作往往又占不去太多的时间，班级里总是一尘不染的干净，于是你就有很长的时间可以待在门口，一边和放学回家的几个好朋友说说笑笑，一边溜着号注意着窗外科洛桑的黄昏美景，一边等着家长们的到来。<br>　　<br>　　虽然一个学期的家长会开不了几茬，但你觉得自己或许有过目不忘的本事——不然你怎么会记得住谁曾经来过谁又是第一次来呢？来开家长会的人大多数都有变动，毕竟下午五点钟也不是什么大家都能抽开身的好时候。但是卢克的父亲——那个身材高大的，暗金色卷发快一直垂到肩膀的，有着和卢克如出一辙的蓝色眼睛的男子，总是第一个到。Mr.Skywalker似乎在什么大企业或者别的高级机构任职，他的胳膊上还搭着西装外套，脸上也透着一层薄汗，看起来像是匆匆赶过来的。他的外表早就褪去了卢克身上那种干净又纯粹的少年感，有一种成熟的锐利气质。每次见到那人的时候，你总是害羞地不敢直接看他，只是低着头注视着对方捏着钢笔在签到表上唰唰地签上自己的名字，但眼神却背叛了你的意图偷偷往上面瞄。<br>　　<br>　　Anakin Skywalker，你只能从对方明显设计过的签名中辨认出男人签下的名字是Anakin Skywalker。就和卢克一样——你总是装模作样地再三确认着签到表上的名字，视线却总是不自觉地溜向Mr.Skywalker等在窗户边的身影。他在等谁？你想到卢克好像是参加了航模社，今天刚巧又是航模社的活动日。——名字是你和他们间的唯一联系，还是单向的联系。<br>　　<br>　　“Mr.Skywalker。”你听见门那侧传来班主任的声音，那位年长又知性的女性正朝他们的方向走过来，“卢克最近在学业上的成就令人满意，”她伸出自己的右手，“我想您应该也从卢克那里听说了有关奖学金的事，他的成绩可以直接申报一等，您应该为此感到高兴。”<br>　　<br>　　Mr.Skywalker周身锐利的气质一瞬间柔和了起来，那双天蓝色眼睛里盈满了笑意，他嘴角的弧度又大了几分，“卢克一直是个省心又优秀的好孩子，我也很感激您对他的教导。”他微笑着握住班主任的手，如此说道。<br>　　<br>　　在班主任离开的几分钟后，卢克才从走廊尽头冒头出来。他刚刚不小心错过了班主任和他父亲对他的那一番真诚赞美，你看着卢克从走廊尽头逐渐走过来时想到，这可真不走运。但卢克的视线仿佛只在靠在窗户边的那一人身上，他走过来的速度好像越来越快了，你想Mr. Skywalker的蓝眼睛里一定又盈满了班主任在和他谈论卢克时展现出的满意与欣悦。<br>　　<br>　　或许卢克的眼睛里也有一样的情绪——你歪着头，看着卢克直接撞进他父亲的怀里，他们紧紧地拥抱着——那些在平常永远不会表露出来的情绪。他们应该不知道你已经在旁边看了很久。<br>　　<br>　　“你怎么来了？”卢克的声音隔着一层布料听起来闷闷的，但你确实可以从模糊的声调里辨别出那种全然的满足和欢喜。<br>　　<br>　　“嗯……因为我提前从例行会议溜出来了？”Mr. Skywalker低着头揉着自己儿子的头发，他的声音听起来温柔的很——原来素来以力量著称的男性也能用温柔这个词做修饰，“别担心，有欧比旺和R2在呢！我一直会为你来的，little one。”<br>　　<br>　　你不好意思再看下去了，早早地把视线从他们那里转移到来的第二位家长身上，在对方吐出一个名字后你指了指需要签名的部位。离家长会正式开始倒还有一段时间。你注视着对方签好名字，小声说着对方应该就坐的位置——这时你突然想起Mr. Skywalker后来直接省掉了这项例行公事。你的目光忍不住重新飘向窗边，却发现那两人早已朝着走廊尽头肩并肩走去，他们留给你的总是距离和背影。你没有察觉自己实际上叹息了几声。或许这就是真实的宇宙，有些人总是真实又遥远。</p><h2 id="气泡鸡尾酒"><a href="#气泡鸡尾酒" class="headerlink" title="气泡鸡尾酒"></a>气泡鸡尾酒</h2><h3 id="PART-1-1"><a href="#PART-1-1" class="headerlink" title="PART 1"></a>PART 1</h3><p>　　你在前台工作的这么多年见过无数聒噪的大人和陪着大人来的更吵闹的小孩子，甚至有时还会很“幸运”的碰见需要和业务处同事共同出面才能搞定的钉子型客户和简单地说了几句后就嚎啕大哭哄也哄不住的小孩。你毫不怀疑在经前台的磨练后你已经快有了把咽炎含片当饭吃，把布洛芬颗粒当水喝的本事——当然这份工作并没有这么不堪，通常情况下你遇到的人既理性又愿意交流。来前台办事的人很多，大多数人你们一生中也只能见仅此一面，但经常来前台的也有几个，比如你一点也不想见到的主管，比如来谈业务的隔壁公司的总经理……又比如老板家的那位小公子。<br>　　<br>　　Little Skywalker比你在近三十年的人生里见过的任何一个小孩还要安静得多。当你见到他的时候，你就知道你不再需要一边处理客人的来访事务一边维护前台大厅的秩序。他总是一直乖乖地待在大厅里的等候区 ，不吵也不闹，整个人在银色长椅上窝成小小的一团，并从藏青色的帆布书包里随便取出来本什么书津津有味地读着，时不时地还掏出笔在书的上面画点什么。他安静的形象在繁忙的前台大厅里着实是一股清流。你在闲暇的时候也会忍不住朝他的方向瞄几眼。他的身上仿佛有一股奇妙的力量，可以吸引周边喧闹的一切都平静下来。<br>　　<br>　　你第一次见到这个金发小家伙还是好几年前的事了，在你刚在前台任职不久的时候。那时候好事的你还冲上前去关怀了几句问他是不是走丢了需不需要帮助，但是事情并没有朝你想象的方向发展——埋头在书本中的小家伙镇定得出奇，他不慌不忙地抬起头来，天蓝色的眼睛睁得又大又圆，还冲你眨了眨。<br>　　<br>　　那一刻你感觉内心的某一部分不仅被击中了还化成了一滩水，似乎又有什么东西开始生根发芽。<br>　　<br>　　“我没有走丢，”他的声音听起来还奶声奶气的，你想他的年龄可能最多最多也就六七岁，但他面对陌生人时却一点也不紧张，甚至还在冲着你微笑，“我只是忘带钥匙了，所以过来等父亲下班接我回家。”<br>　　<br>　　“可是距离大多数员工下班还有一阵子呢，小朋友，”不知道为什么，你轻易地就接受了这个孩子的说法，甚至还揉了揉这个小家伙的脑袋作为安抚，“确定不需要提前联系你的父亲让他过来接你吗？”<br>　　<br>　　他摇了摇头。“没关系的，”他说，“如果我给这里的人添麻烦，父亲会不高兴的。而且父亲他很忙，我不能因为我的事打扰他。”<br>　　<br>　　你甚至就安全问题又叮嘱了这个孩子几句，他安静地听着，时不时地绽放一个大大的笑容作为你一通辛苦说辞的酬劳。在之后的几个小时里只要有空你就控制不住自己的眼神往他的方向飘，尽管你在瞄到一个有点模糊的小影子后就不得不把视线收回来迎接新的工作。这个孩子确实激起了你心中的一种说不清道不明的情感。他有着一种非同寻常的吸引力，这个金发小家伙就像撒上了一层糖霜的奶油蛋糕般甜美又可爱，又像百慕大的马尾藻海一样澄澈又纯净。<br>　　<br>　　你第一次在前台大厅碰见他的那天，等到你快收工下班的时候他还没有等到他的父亲。小家伙应该是看困了，打开的书还摊在腿上，圆圆的金发脑袋窝在长椅里一动不动，看起来应该是睡着了。<br>　　<br>　　科洛桑的秋季晚上还有些凉，你甚至考虑过要不要给他身上加一层空调被。不过等你签完退也收拾完东西准备走的时候，你发现小家伙身边出现了一个穿着白衬衫肩膀上还搭着西装的高挑背影，暗金色的卷发长的快垂到肩膀——等到你拎着手提包好奇地故意走近时，你认出来了那道特征性的划过右眼的伤疤，那是Mr. Skywalker，你们的老板。他和你差不多年纪。你看见他俯下身伸手揉了几把小朋友的脑袋，力度不算太大，但小家伙似乎没有醒的意思，于是他又弯起嘴角在小家伙的耳边说了几句什么——你当然没有听见，这些柔软的语句你也不会听见。被从睡梦中唤醒的小家伙打了个长长的哈欠，亮闪闪的蓝色眸子环视了一圈，最后落在Mr. Skywalker的身上，不用走的更近你也能从他的脸上认出那抹深沉的期待和爱意。<br>　　<br>　　他将手臂环上Mr.Skywalker的脖颈，在一阵满足的缱绻后咯咯笑了几声。<br>　　<br>　　“你好像来的有点太晚了，Father。”<br>　　<br>　　那时候你才明白Little Skywalker对你说的那番话背后的意思。你当时确实有点愣住了，脑海里只剩下对这次奇妙的经历会不会给自己带来意想不到的麻烦的担忧，因为尽管毫不知情，你似乎也和那孩子太过亲近。你觉得自己的太阳穴似乎比平常工作时还要痛上几分，但没关系，至少眼下你还是可以从Little Skywalker阳光般的笑容中得到一点慰藉。你想你确实是有点喜欢上这个小家伙了，不然为什么在低头假装继续整理东西的时候嘴角还会带着笑容呢？——尽管你不知道他的名字，他也不会认识你。<br>　　<br>　　Mr. Skywalker帮忙把小家伙散在外面的书放进书包。“我很抱歉，my son，”他亲了一口Little Skywalker的额头——小家伙笑得更开心了——复又将自己的骨血整个搂在怀里，作为安抚和歉意。尽管当着好几位下属的面，似乎Mr.Skywalker仍不吝于流露他对亲密之人深厚的感情。<br>　　<br>　　“走吧，我们回家。”<br>　　<br>　　他松开Little Skywalker，把手递给在前台大厅默不作声地等了一下午的孩子，金发的小家伙听话地搭上自己父亲的手，那双亮闪闪的蓝眼睛里全然洋溢着欣悦的宽慰与幸福。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>原创</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>原创</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【原创】 走天父子的24个字母微小说(没有WYXZ!)</title>
    <link href="/2020/08/18/%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E7%88%B6%E5%AD%90%E7%9A%8424%E4%B8%AA%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4(%E6%B2%A1%E6%9C%89WYXZ!)/"/>
    <url>/2020/08/18/%E3%80%90%E5%8E%9F%E5%88%9B%E3%80%91%E8%B5%B0%E5%A4%A9%E7%88%B6%E5%AD%90%E7%9A%8424%E4%B8%AA%E5%AD%97%E6%AF%8D%E5%BE%AE%E5%B0%8F%E8%AF%B4(%E6%B2%A1%E6%9C%89WYXZ!)/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>别看，都是一些无意义的幻想。</p><a id="more"></a><h1 id="Skywalker-Family-Drama"><a href="#Skywalker-Family-Drama" class="headerlink" title="Skywalker Family Drama"></a>Skywalker Family Drama</h1><h2 id="Angst"><a href="#Angst" class="headerlink" title="Angst"></a>Angst</h2><p>恶魔头子达斯·维达要求反叛军高层用炸毁死星的飞行员和基地做交换。</p><h2 id="BAMF"><a href="#BAMF" class="headerlink" title="BAMF"></a>BAMF</h2><p>卢克打晕了看守的白兵，顺着通风口逃了出去。</p><h2 id="Canon"><a href="#Canon" class="headerlink" title="Canon"></a>Canon</h2><p>你问那几个看守怎么样了？噢，他们逃过了飞行员的光剑打击，可惜还是被愤怒的维达掐死了。</p><h2 id="Divergence"><a href="#Divergence" class="headerlink" title="Divergence"></a>Divergence</h2><p>皮耶特感觉头都大了，尤其是在听见上司当着一船人的面冲着茫茫外太空喊：“你不能就这么离开我！”的时候。<br>银河啊，他一点也不想让他的船和他的船员们卷进什么潜在的情感冲突。</p><h2 id="End"><a href="#End" class="headerlink" title="End"></a>End</h2><p>然而天行者家庭剧永不落幕。<br>当年轻的天行者——维达尊主就是这么称呼叛军的——又被抓回执行者号后（而且看起来似乎要在船上待很长一段时间），皮耶特就知道这船上不会再有安宁日子了。</p><h2 id="Fluff"><a href="#Fluff" class="headerlink" title="Fluff"></a>Fluff</h2><p>Q：你觉得指挥官和敌军的小飞行员到底是什么关系？<br>25%的白兵说你当我们眼睛瞎吗我们又不傻就算指挥官总是戴着琢磨不透神色的头盔他们也能认出来当他谈到叛军时那种不正常的期望与兴奋，所以他们要么谈过恋爱要么正在谈而且小叛军想要结束这段关系才想一直逃跑躲着不见他们指挥官。<br>皮耶特拒绝思考，并打算找敢于议论这件事的军官们好好谈一谈执行者号上的军官行为准则。<br>至于剩下的占主体的白兵，噢，希望别再有什么大嘴巴把这件事别传到维达尊主耳朵里，他可不想再看到人员伤亡了。</p><h1 id="ep6后创伤疗愈"><a href="#ep6后创伤疗愈" class="headerlink" title="ep6后创伤疗愈"></a>ep6后创伤疗愈</h1><h2 id="Hurt"><a href="#Hurt" class="headerlink" title="Hurt"></a>Hurt</h2><p>天行者父子在生前二十余年里的寥寥数次见面——或许可以除了最后一次——都没有什么好的结果。</p><h2 id="Identity"><a href="#Identity" class="headerlink" title="Identity"></a>Identity</h2><p>眼下，当散发着蓝色荧光的安纳金·天行者终于有心情回顾一下过去时，他不禁思考起来，当他得知一直以来想要找的炸毁死星的飞行员的姓氏是Skywalker后，他是否真的做好了面对这一切的准备。</p><h2 id="Jump"><a href="#Jump" class="headerlink" title="Jump"></a>Jump</h2><p>他试着用统治银河系的构想挽留那孩子，但他笨拙的挽留最终让他的儿子从云城上一跃而下。</p><h2 id="Kinship"><a href="#Kinship" class="headerlink" title="Kinship"></a>Kinship</h2><p>他一瞬间呆住了，或许是听见了那孩子无声的控诉。<br>“或许你是我生物学上的父亲，但我们不会再有其他任何的纠葛了。”</p><h2 id="Loss"><a href="#Loss" class="headerlink" title="Loss"></a>Loss</h2><p>他不是没有想过世上唯一可以证明它的存在仍有些许价值的人似乎已经对他永远的关上了自己的心门。<br>过去的安纳金·天行者斩断所有情缘，从痛苦与毁灭中重生，成为闻风丧胆的西斯尊主。他戴上铁面生活在一无所有的空壳里。他是已死之人，只剩下无穷无尽的愤怒与仇恨。<br>尽管达斯·维达总是否认过去的安纳金·天行者遗留下来的影响，但卢克的出现确实让他沉寂已久的内心的一角萌发出了一阵微弱的悸动。他注意着卢克的一举一动，他复又开始做梦，他始终保留着那些对他们二人的未来的幻想，在原力链接里呼唤自己的孩子。<br>但他的儿子从未有回应。</p><h2 id="Love"><a href="#Love" class="headerlink" title="Love"></a>Love</h2><p>散发着蓝色荧光的安纳金·天行者揉着卢克·天行者的金色脑袋，“我很抱歉对你造成的一切伤害，卢克。”他并不能真的触碰到对方，生与死的阻隔总是难以越过，“但我可以确定的是，我始终都爱着你。”<br>“你不需要对我保证，你已经用行动证明了自己，父亲。”卢克努力眨着眼睛，但安纳金仍可以注意到在他眼角滚落的泪珠。“我一直在想，如果我能做的再周全些，会不会就能避免这样的结局。”<br>他又回忆起生前在面罩被揭下时落在他嘴唇上的卢克的泪水，即使已经失去了物理的感觉，安纳金还是感到胸口处一阵抽疼。“你已经做的够好了，我的孩子。”他柔声安抚着自己的孩子，他张开双臂，试图将自己的骨血揉进怀里，“你不需要道歉，造成这一切的是我，我活在自己的痛苦与仇恨中，只是个散播恐惧的空壳。是你，是你的爱让我重生。”</p><h2 id="Mortality"><a href="#Mortality" class="headerlink" title="Mortality"></a>Mortality</h2><p>分离的两个灵魂终会在原力里相聚。</p><h1 id="Baby-Luke"><a href="#Baby-Luke" class="headerlink" title="Baby Luke"></a>Baby Luke</h1><h2 id="Naughty-Child"><a href="#Naughty-Child" class="headerlink" title="Naughty Child"></a>Naughty Child</h2><p>正为如何带孩子烦恼的年轻爸爸安纳金决定求助于自己的师傅欧比旺·肯诺比。</p><h2 id="Obi-Wan-Kenobi"><a href="#Obi-Wan-Kenobi" class="headerlink" title="Obi-Wan Kenobi"></a>Obi-Wan Kenobi</h2><p>欧比旺·肯诺比在认真思考后（顺便回忆了年轻时带安纳金的经历）还是决定答应上门帮忙的请求。<br>果然，在折腾了一天后欧比旺回到家里瘫在沙发上想到，天行者家的孩子都是一个样。</p><h1 id="ABO"><a href="#ABO" class="headerlink" title="ABO"></a>ABO</h1><p><em>要先说好，我流自行车是连轮子都没有的</em></p><h2 id="Omega"><a href="#Omega" class="headerlink" title="Omega"></a>Omega</h2><p>卢克曾经以为自己会是个和父亲一样的Alpha。<br>现在他不得不把自己关在房间里，一边忍住喘息一边给打电话给妈妈让她帮忙送抑制剂过来。</p><h2 id="Painkiller（No-Explicit-here）"><a href="#Painkiller（No-Explicit-here）" class="headerlink" title="Painkiller（No Explicit here）"></a>Painkiller（No Explicit here）</h2><p>哪怕是模糊中他也能从空气里辨别出那股有点呛人的烟熏味，就像上次酒会上韩又哄又骗让他喝的那一小杯苏格兰威士忌（他的酒量可很差劲，但莱娅似乎很好）。<br>他强撑着眼皮认出坐在身前的人是他父亲。但他不记得他母亲有进来……尽管那股热潮已经得到了消退，但他似乎并没有相关的任何记忆——还是他烧失忆了？<br>他父亲察觉到了他的苏醒。“一个临时标记，卢克。”安纳金叹了口气，“帕德梅告诉我附近的商店都买不到Omega抑制剂了，莱娅现在又在外面，要晚上才能回来，因此只能用这种方式来帮你。”<br>安纳金揉了揉他的头发作为安抚，“Omega的发情期会持续几天，我们会尽快帮你搞到抑制剂的。如果有什么事情的话，不要忘记让我们帮忙。”</p><h1 id="Unintentional-Incest"><a href="#Unintentional-Incest" class="headerlink" title="Unintentional Incest"></a>Unintentional Incest</h1><h2 id="Preference"><a href="#Preference" class="headerlink" title="Preference"></a>Preference</h2><p>安纳金在做爱的时候很喜欢亲吻他的眉眼。先是从眼角开始，再一点点地将唇瓣与皮肤接触的位置挪上眼皮，最后眼睛周边的皮肤都被濡湿了。而当他在极致的欢愉中攀上巅峰时，那里还会混着快乐的泪水。<br>卢克在一片朦胧中睁开眼睛，迷茫地对上安纳金漂亮的蓝色瞳孔。高潮过后的静寂里他不合时宜的想起对方在追求他时用来称赞他的话，“你的眼睛就像阳光下纳布的湖区一样美丽。”他总是这么说，而他每次都会羞红了耳朵。<br>安纳金居高临下的俯视着他，“在想什么呢？”他笑着用拇指指腹蹭了蹭卢克眼角这一小块敏感的皮肤。<br>“在想你有多爱我。”卢克调皮地冲对方眨了眨眼睛，轻轻一笑。随后抬起手臂环上安纳金的脖颈，昂起头在伴侣的唇上印下一吻。“以及我有多爱你。”</p><h2 id="Question"><a href="#Question" class="headerlink" title="Question"></a>Question</h2><p>“你是从哪里得到这个小机器人的？……它……如果我没有认错的话，应该是很久以前我身边的那个？”</p><h2 id="R2"><a href="#R2" class="headerlink" title="R2"></a>R2</h2><p>时隔近二十年失而复得的R2冲安纳金beep了好长时间。<br>卢克云里雾里地听着小机器人嗡嗡地抱怨，而安纳金皱起了眉头。</p><h2 id="Sin"><a href="#Sin" class="headerlink" title="Sin"></a>Sin</h2><p>“所以我和你一样——也是天行者？”<br>卢克歪着头看着他，眼眶红红的，就像是刚刚哭过。</p><h1 id="Just-Turn"><a href="#Just-Turn" class="headerlink" title="Just Turn"></a>Just Turn</h1><h2 id="Turn"><a href="#Turn" class="headerlink" title="Turn"></a>Turn</h2><p>卢克金红色的瞳孔对上维达的，“我是您最完美的造物，父亲。我不会让您失望。”<br>他沐浴在鲜血里疯狂的笑着。<br>地上满是残缺不全的叛军分子。</p><h2 id="Unintended"><a href="#Unintended" class="headerlink" title="Unintended"></a>Unintended</h2><p>或许是原力对他的怜悯，黑暗面对他的掌控并不完全。<br>当他偶尔清醒的时候，他还是会盯着镜子里一时清澈的蓝色眼眸流下炙热的泪水。</p><h2 id="Victim"><a href="#Victim" class="headerlink" title="Victim"></a>Victim</h2><p>他的朋友们是他的受害者，他是他父亲的受害者，他父亲是黑暗面的受害者。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>原创</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>原创</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【授权翻译】 A Sandstorm Arrives Early·因祸得福</title>
    <link href="/2020/08/18/%E3%80%90%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91A%20Sandstorm%20Arrives%20Early%20%E6%8F%90%E5%89%8D%E5%88%B0%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%B0%98%E6%9A%B4/"/>
    <url>/2020/08/18/%E3%80%90%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91A%20Sandstorm%20Arrives%20Early%20%E6%8F%90%E5%89%8D%E5%88%B0%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%B0%98%E6%9A%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>SpellCleaver《Chiaroscuro》Luke&amp;Vader短篇集中的Chap13。</p><p>在ROTJ开始的时候，塔图因上一场突如其来的沙尘暴和达斯·维达不合时宜的造访，共同造成了一个失去记忆的西斯尊主和一个陷入困惑和恐慌中的绝地武士。</p><a id="more"></a><p>授权书：</p><p><img src="https://imgur.com/L8XMLrB.png" alt="授权"></p><p>原文地址：<a href="https://archiveofourown.org/works/16363772/chapters/47503021">https://archiveofourown.org/works/16363772/chapters/47503021</a></p><h5 id="A-Sandstorm-Arrives-Early"><a href="#A-Sandstorm-Arrives-Early" class="headerlink" title="A Sandstorm Arrives Early"></a>A Sandstorm Arrives Early</h5><p><em>Author/SpellCleaver</em></p><p><strong><em>Summary：</em></strong></p><p>在ROTJ开始的时候，塔图因上的一场突如其来的沙尘暴和达斯·维达不合时宜的造访，共同造成了一个失去记忆的西斯尊主和一个陷入困惑和恐慌中的绝地武士。</p><p><strong><em>Notes：</em></strong></p><p>我不知道失忆症、巴克塔以及维达的头盔究竟是怎样的，我依据着自己的感受写下了这个故事。我一个周末内就写了四分之三，理应严谨的逻辑架构早就被抛到九霄云外去了。</p><p>卢克把自己深埋在原力里，以至于他的父亲不可避免地会察觉他。</p><p>组成光剑的零件就摆在他面前，仿佛它们一直都是如此，仿佛它们的秩序和构成是由一个和宇宙一样古老的意识预先安排好的。某种意义上他的确因身上仍然和人类思绪相关的一小部分陷入了沉思。光剑的制作对每一个原力使用者都是特异的，这一定出自原力的意志，不然光剑在这数千年间也不会成为一种非常有效的武器。</p><p>被包裹在金属基质中的水晶闪闪发光的样子就像他自己的恒星。</p><p>于是，逐渐迫近的黑暗在这样的光芒下也显得微不足道。尽管当一个名副其实的黑洞出现在这颗星球上空，而且黑洞的中心也像只凝视的眼睛纠缠着他时，他也只是呼了口气。光芒在他身边嗡嗡作响。</p><p>他合上了手。这些零件完美地接合在一起，完整无缺。</p><p>他睁着眼睛，伸出手感受着正被自己紧紧握在手里的新光剑——这把比他父亲那把旧光剑要好得多。想到这里他把光剑换到了他的右手——他的义肢手。光剑和他的义肢配合的还不错，毕竟在某种意义上，自从一年前他的右手被砍断而且那把老的光剑也不知踪影后，也没有什么东西可以和他的新义肢相配了。</p><p>他摸索到了开关并把光剑点燃。三英尺长的剑刃从剑柄冲出，绿色而明亮，就像雅文四号上还沾着清晨露水的树叶和青草的颜色。他的一部分在看到剑刃的颜色后松了一口气。要是这把光剑也是蓝色，和他父亲那把别无二致……要是他和他的父亲还有一点相似之处……</p><p>他摇了摇头并熄灭了光剑。没必要再谈这个了。他在贝斯平就已经做出了决定，无论他听见那黑暗叫了多少次他的名字，他都不会改变自己的想法——</p><p>卢克。</p><p>恶魔的低语。</p><p>他咬了咬牙，机械般地环视本的老屋，虽然他清楚本早就不在这儿了，但看到房间的内景时还是会让他感到宽慰。</p><p>卢克，你现在就像个小孩子。回复我。</p><p>冒犯，嗯？真是个有意思的策略，对于父——维达来说。</p><p>你不会再忽视它的，时机很快就会到来，我的儿子。</p><p>但对卢克来说，“很快”可能等价于永远，至少也要等他救到韩之后。但眼下他不得不因为外面肆虐的沙尘暴先耽搁一阵子。</p><p>他朝门看了一眼——现在门还是关着的。他更担心莱娅，她说她今天就会到塔图因，但他怀疑就算是楚伊似乎也不能在这样恶劣的天气里让千年隼号平稳着陆。</p><p>他让自己的意识向外探知，意外地他很快就发现了她。尽管通讯被切断而且她也不能通过原力回复，但卢克可以感知到莱娅比往常更耀眼的存在正位于围绕塔图因的轨道上。他们会选一个更安全的时刻着陆。</p><p>但当他意识到这个星球上另有不速之客时，所有这些都成了无稽之谈。</p><p>他感到深入骨髓的寒冷，只有一半是因为他感知到了几里外持续向他靠近的冰冷存在。他怎么会遗漏了这个信息？</p><p>他父亲的得意几乎要溢出他们的原力链接了。</p><p>我告诉了你’很快’。你不相信我吗？</p><p>突如其来的恐怖使他僵住了。他握紧了右拳。</p><p>他需要离开这里。</p><p>但他不能，不是吗？沙尘暴会让他什么也看不清，会让他摔在地面上，而且——</p><p>他再次接触原力，并在发现行星轨道上没有歼星舰后松了口气。看来他父亲是独自来的，这意味着当他驾驶战机离开大气层的时候不会被击落或者被牵引光束捉住。</p><p>但这一点儿也不重要，不是吗？他在沙尘暴里根本走不了那么远，贸然行动的可能结果是他会像之前一样把自己X翼的内部搞得一团糟。</p><p>他还不想死。</p><p>他试着深呼吸，试着将恐慌释放到原力中去，但愈演愈烈的恐惧最终和外面咆哮的混乱交织在了一起。</p><p>冷静！维达在他脑海里怒吼道，你的情绪让这次飞行越来越困难。</p><p>很好，卢克吼了回去。这种情况下你到底是怎么飞起来的？</p><p>这小小的沙尘暴根本无法和原力以及我自己的技术相比。如果你仍然放任局势恶化下去，虽然对结果不会有任何影响，但我会非常不高兴。</p><p>卢克尖叫起来，怒火中烧。</p><p>链接归于寂静。</p><p>不，不完全是：他能感受到一种微弱的咒骂，还有一种强烈到令人惊讶的恐惧，之后则是——</p><p>虚无。</p><p>什么都没有了。</p><p>至少在他们的联系上，他什么都感受不到了。</p><p>巨大的声响突然炸裂开来，即使是沙尘暴的咆哮也无法掩盖金属断裂刺耳的嘎吱声。</p><p>卢克僵住了。</p><p>父亲？他迟疑地问道，内心深处的忧虑和内疚折磨着他。</p><p>“父亲？”他提高了音量，“父亲？”</p><p>还是没有回应。</p><p>真该死。</p><p>他又小声咒骂了一遍。当他抓着自己的斗篷准备顺着原力的指引去坠机地点时他发觉自己骂的更多。他关上了身后的门，尖锐的沙尘糊在脸上引来一阵刺痛。</p><p>活该的父亲，呃——他想他父亲早就是了。该死的沙尘暴。</p><p>他咒骂自己居然如此幼稚如此荒唐，咒骂自己居然会有会有如此强烈的需求去救他，而不是送达斯·该死的·维达去见原力。</p><p>TIE Advanced的残骸很快就从暗处浮现，虽然它一半被埋进沙子里另一半也被毁的看不出模样，卢克做了个鬼脸，但还是试图通过损毁的观察窗往里面看。</p><p>那里面确实有个人，一个巨大且模糊的轮廓，看上去那人还戴着什么譬如钛战机驾驶员头盔或者是达斯·维达那臭名昭著的死亡头盔的东西。</p><p>卢克最后骂了一次。</p><p>他掏出了光剑，双手紧抓着剑柄，劈开透明钢的样子就像是是在劈开泥浆、潮湿的沙子或者其他什么同样不愉快的东西。在发现沙粒正磨损着义肢内部后他又做了个鬼脸，但是他的机械手仍然可以正常运作，于是他继续下去。</p><p>观察窗砰的一声落在一边。他急忙爬了进去。维达确实就在那里，原力声称他仍然活着，但就算卢克用自己新光剑的剑柄去敲维达的头，维达也没有反应。</p><p>他又敲了一次，动作完全称不上温柔，更像是一种宣泄。</p><p>但维达还是没有反应，于是卢克叹了口气。</p><p>如果他是别的什么人，他会有选择的余地。但是他不是别人，他是卢克·天行者，他只有一种选择。</p><p>在沙尘暴中把他拖进本的小屋本来就是件痛苦的事，更不用说将达斯·维达安置在被他杀害的人的房子里是对房主的冒犯，是彻头彻尾的无礼行为。</p><p>那个希望卢克杀了维达的人。</p><p>那个——</p><p>卢克摇了摇头，加大了原力的输出将沙子和原力防护罩隔离。</p><p>本——他的语气出乎意料的温和，不过他认为他早已习惯了这个想法——你为什么不告诉我？</p><p>他把他的父亲放在他修理3PO的时坐过的那把长椅上。当时他正一声不吭地接着3PO内部的电路，而本告诉他：他的父亲曾是一位绝地武士。那是很久以前了。</p><p>维达的后脑勺让他眉头一皱。很显然那里受过很严重的撞击，但他不敢把头盔拿下来看看里面的伤势。除了不清楚重伤的维达在没有头盔的情况下可以存活多久外，鉴于他和维达目前的关系，见到他父亲的真实面容实在是个过于亲密的举动，他不能这么做。当然，他也害怕伤害或者激怒他，但是——他主要害怕看到不想看到的东西。</p><p>或许是相似之处？或许是他从不需要却又确凿的对他们之间家庭联系的证实？达戈巴洞穴内的景象最近又一直萦绕在他的噩梦中……</p><p>他端详了一会儿他父亲正俯卧在长椅上的肢体，重新挪动他的四肢以让他看起来更像是睡着了而不是已经死去。</p><p>他已经造好了自己的光剑。大概莱娅会等到风暴结束后再去实施她的那部分计划，这意味着他必须先把机器人送到那里去。也就是说，一旦沙尘暴停了，他就要把给贾巴的讯息录下来，让机器人们带着它高高兴兴上路，之后再和莱娅进行联系，直到需要他自己进去前，他都不会露面。</p><p>但只有等到沙尘暴平息的时候。这代表他现在除了坐在他父亲对面等对方苏醒外，他将无事可做。</p><p>真是好极了，卢克叹了口气。不过至少他能一边等一边把落在义肢缝隙里的那些沙子清理干净，于是他去找一些派的上用场的工具。</p><p>但他父亲的光剑还在维达的腰上，这使得卢克在路过维达时僵住了。让光剑留在维达身上或许不是个明智的选择，于是他小心翼翼地把光剑取下来。他把光剑拿在手里掂了掂——它比那把蓝色的要大一点也更结实一点。他扫视了一圈屋子想找个地方把它藏起来，老本放在角落里的那个箱子倒是个不错的选择，不是吗？</p><p>更不用说将他父亲的新光剑放在旧光剑藏了十九年的地方是个合适的选择。</p><p>箱子盖咔哒一声合上了。</p><p>卢克不知道时间已经过了多久，直到他听见了——</p><p>“你看起来很紧张。”</p><p>低沉的声音让他发出一声尖叫，这差点把他吓到第九层地狱去，手里的工具也掉在了地板上。</p><p>他盯着维达，对方的头盔比之前要稍稍向上倾斜一点，这是他已经苏醒的唯一迹象。</p><p>但眼下卢克只想厉声指责对方。他的心脏一度因震惊停止了跳动，现在又因为一种完全不同的东西恢复了生机。“我看起来当然很紧张！”</p><p>但他从他维达那儿感受到的只有困惑，这进一步激怒了他。“你到底为什么会认为我看起来很紧张？！你……都是你！”</p><p>可他父亲流露出来的还是困惑，困惑中还夹杂着一缕恐惧的细流。</p><p>“那是谁？”维达问道。</p><p>卢克讥讽道：“别假装你不知道。”</p><p>“我确实不知道。”卢克眨了眨眼睛。“我不记得任何事，也不记得任何人。我是谁？”维达停顿了片刻，随后说出了接踵而至的另一个念头，“你又是谁？”</p><p>卢克陷入了震惊。“……你的头。”</p><p>维达偏了偏脑袋——在感受到原力传来的一阵刺痛后卢克露出了一个痛苦的表情——他的声音有点激动：“这不是答案。”</p><p>“我不是故意的，”卢克咬了咬嘴唇，“别介意。你的头因为撞击受了很严重的伤，我想这可能是……你的记忆出现问题的原因。”</p><p>“真有启发性。”维达慢吞吞地说。卢克几乎蹙起了眉毛，因为这声音和维达往常刻薄的语气实在很相似。“你是谁？”</p><p>卢克咽了咽口水。“我是卢克·天行者。”</p><p>他等待着对方的反应，但什么也没有发生。</p><p>“……我是你的儿子。”</p><p>维达沉默了片刻。</p><p>“我知道了。”</p><p>尽管合成器里传出来的声音一如既往地沉稳，但卢克从未听过一个人会如此失落，这在某种程度上拨动了卢克的心弦，让他无所适从。即便他是间接造成维达坠机的人，为达斯·维达感到抱歉并不是卢克一开始的打算，内疚也不是什么他打算去体会的感情。</p><p>要是他像莱娅就好了。莱娅不会因为在维达最虚弱也最没有能力反击的时候杀死他而不安——不，她也会有一些顾虑，但是为了银河系的利益她还是会动手。她不会像他这样，因为无足轻重的血缘联系和一些过分严苛的道德瞻前顾后，况且这种顾虑对他根本没有好处——</p><p>“那么我的名字是，”维达迟疑着问道，“天行者？”</p><p>这句话本身比卢克试图让自己和解的一切还要荒唐，这把他从自我贬斥的想法里拉回现实。</p><p>“噢，不，”他说，“不是。你是达斯·维达。”</p><p>“为什么？”</p><p>“我……我不知道。”他摸了摸自己的后颈并坐到了地面上。但是像这样抬头仰望笼罩着他的维达着实是一种恐怖的体验，他几乎能看到碳冻装置上升起的蒸汽，于是他又挣扎着站起身来。“我想你改了自己的名字。”</p><p>维达把头偏向卢克的方向，思考着，“‘达斯’不是个常见的名字。”</p><p>卢克紧咬着牙关以防自己笑出声来。“我想也是。”</p><p>“为什么我选了这个名字？”</p><p>“我不知道。”</p><p>“我从来没有告诉你吗？”</p><p>“我只和你说过两次话！”卢克朝维达怒吼道。他不知道自己的愤怒究竟因何而起，但维达的说法确实是错误的。</p><p>维达愣在了原地。“我不记得我是从哪里知道的，”他缓缓地说，“但是我的印象告诉我，孩子们通常是被父母抚养长大的。”</p><p>“你记得？”卢克咽了咽口水。他——他确实不知道该怎么处理这种情况，怎么处理这一切。“你还记得什么？你都知道什么？”</p><p>维达陷入了思考。“笼统的概念，”他承认道，“比如家庭，比如友谊，但没有具体的事例。”</p><p>“你记得帝国吗？”</p><p>“不记得。”</p><p>“那西斯呢？绝地呢？”</p><p>“不记得。”</p><p>“原力呢？”</p><p>维达迟疑了。</p><p>“模糊的印象。”他承认道，”从某种意义上说，即使我找不出一个词来形容它，但如果说我不知道那是什么，这是不可能的。“</p><p>卢克点了点头，他明白维达的意思。</p><p>“那或许你可以尝试……接触它？”他试探性地建议道，“我不知道到底该做什么，但原力似乎可以促成许多奇迹，或许它能帮助你。”虽然卢克完全不清楚该如何帮助维达，但这是他唯一想到的办法。</p><p>“那我该怎么做呢？”他的父亲坐了起来。</p><p>“就是……嗯……”鉴于他父亲曾一直在原力训练上喋喋不休，卢克从未想过他需要向达斯·该死的·维达解释如何接触原力。“我想……就是……向外探知……”</p><p>他能感受到他父亲对这些糟糕指示的不满，但维达还是尽力去执行了。</p><p>但一阵刺痛打断了他的尝试，维达抬起手臂揉了揉自己的后脑勺，尽管头盔的存在让这个动作毫无用处。“我的头一阵阵的疼，我无法集中注意力。我的伤势很严重吗？”</p><p>“我不知道。”卢克此刻似乎说了太多这样的话。</p><p>维达转身看着他，那种熟悉的刻薄中带着半分厌恶的目光让卢克不由自主地畏缩了。你拿着光剑的姿势就像个从未受过训练的孩子……</p><p>“你为什么说你不知道？”</p><p>“我从来没见过你摘下面具的样子！”卢克怒吼道，“你从始至终都戴着那副面具，考虑到你身上那件衣服是维生服，有传言说你受了很严重的伤。如果不是一个既可怕又糟糕的紧急情况，我根本不会去侵犯你的隐私，而且我一点儿也不想看见你显然不想让别人知道的东西，好吗？”</p><p>“……好吧。”维达点了点头做出了让步。这可真是个里程碑式的时刻——可怕的恶兽退缩了。</p><p>维达犹豫了一会儿后说道，“我……我很高兴我的儿子尊重并关怀他人的意愿。我肯定无论我是谁，我都会为你感到骄傲。”</p><p>卢克几乎要哭出来了。</p><p>“我不觉得。”他脱口而出，“我们是战争的对立面，我们之间有很多问题等着去解决。”</p><p>“我知道了，”维达说，“那我们之间的……疏远，和我们只见过两次面有关系吗？”</p><p>“……是的。”卢克承认道，“我被告知你已经死了，一年前我才发现你还活着。”</p><p>“我们是在那之后见了两次面吗？所以这次是第三次？”</p><p>“不完全正确。我们在那之前已经见过一面，但没有人知道真相。”</p><p>“那是一次愉快的会面吗？”</p><p>卢克瞥了一眼维达：他的头倾斜着，正注视着卢克的义肢。他下意识地攥紧了右拳，“我想最好你自己记得。”</p><p>“那么，不是。”维达的手指摩挲着他的面庞——这个动作让卢克想起了欧文叔叔，这无疑又加剧了他内心的痛苦。“你并不擅长说谎，年轻人，”维达斥责道，“你出于善意的逃避只会让情况变得更糟。你——噢！”他痛叫了一声。</p><p>“我现在就要处理你头部的伤，处理完了我们再谈心。”卢克决定道。他坐在维达旁边，犹豫地指了指对方的头盔，”你介意……“</p><p>“继续。”</p><p>卢克的手指摸索到了头盔的边缘，尽可能小心地把它揭下来。</p><p>“我不清楚你的头盔到底是怎么工作的，”他提前警告说，“并且我相当肯定用来呼吸的部分是最重要的——可能你的肺或者其他什么地方有损伤，所以我会很快地把它摘下来……因为我需要检查你头部的伤势，所以我想最快的方法就是把它整个都取下来。你就……尽可能长地屏住呼吸，我会尽快把它还给你。”</p><p>“我明白了。”维达的语气里透着一种小心翼翼的讨好，“如果我马上就要死了，我会让你知道的，卢克。”</p><p>“好的。”卢克深吸了一口气。</p><p>“你看起来异常的紧张。”</p><p>“我不想伤着你！”</p><p>有一只手曲折地伸到他面前来，在紧紧地攥住了他的手后又缩了回去。“我相信你，儿子。”</p><p>请别这样。</p><p>这只会增加他的压力，但卢克深吸了一口气，撬开了面具。</p><p>他听到了一声微弱的和呼吸器不同步的吸气声，那是他父亲所表现出的唯一一丝痛苦。过了一会儿，卢克彻底忘了这件事。</p><p>面具下的皮肤呈现出惨白的颜色，不难想到自卢克出生后它再也没有见过太阳。疤痕组织在维达的头颅上划出一道弧线，并在眼睛周围缠绕堆叠。未愈合的伤口就像某种滑稽的装饰缎带模仿品，它们遍布维达的整张脸。仅仅是看着卢克就感到自己的心脏一阵抽疼。下意识的保护欲在他心里涌现——到底是什么怪物会这么对待他的父亲？</p><p>他的眼睛本能地寻找着维达的目光。他凝视着他的父亲，他的父亲也回望着他，他看见维达的虹膜是和他相同的蓝色。</p><p>“那么糟糕吗？”当卢克的手指停在面具上时，维达突兀地问道。卢克努力地眨着眼睛，但泪水还是涌了出来。</p><p>“疼到什么程度？”他询问道，正义的愤怒和同情充斥着每一个音节。</p><p>“我相信这没什么。”维达厌恶地说，他在说这句话时露出了一抹轻蔑的讥笑，这和他遭受的痛苦相比真是怪异。但是他拉扯那些创口的方式也让人感到痛苦——“我已经习惯了。”</p><p>卢克再一次努力眨着眼睛以防眼泪涌出来。“你的做法并不能让这种情况缓解，”他责怪道，“而且我告诉过你要屏住呼吸。”</p><p>”没事的，卢克，我知道区别。“他喘着气说，“尽管有些艰难，但是没有它我也能活几分钟。”</p><p>卢克怒斥道：“如果你坚持的话。”</p><p>由于在坠毁时被撞坏了，头盔后部的脱落更加困难。当卢克把它彻底剥下来时他听到了一声出于疼痛的微弱喘息，但他没有让自己停下来。他想象着就像撕掉巴克塔贴一样——</p><p>头盔最终还是被整个摘下来了。卢克在那最后的几分钟内皱了无数次眉，尤其是当他看到他丑陋的紫色疤痕的时候……头盔砰的一声落在地上，卢克把头转了过来。</p><p>“嗯，确实不太好。”</p><p>维达勉强地笑了笑，“怎么了吗？”</p><p>原力在上，听他不用合成器讲话还是很怪异。“我……我会在那上面贴一些巴克塔贴，”卢克决定道，“我不是医护人员，但是——”</p><p>“尽管去做，卢克。我信任你。”</p><p>他又说了那句话，而卢克再一次想到：请别这样。</p><p>“我很快就回来。”</p><p>卢克把面罩和呼吸器递给维达以供他呼吸，之后他前往卧室去寻找他从义军医疗舱那儿搞来的一些巴克塔贴。他拒绝因为把义军的资源用在达斯·维达身上感到愧疚。</p><p>他把整包巴克塔贴都带了过来，在一瞬的犹豫后，他还是决定把其中的大部分都贴在他父亲的后脑勺上。</p><p>“看起来你有很多巴克塔，”维达观察到，“出于某种原因，我认为他们很昂贵。”</p><p>“确实如此。我——”有一瞬间卢克纠结着到底应不应该告诉他父亲这件事，但一时的冲动还是占了上风，尽管他尝试过，他还是不能阻止自己。“我正在塔图因星球上，准备从贾巴手里营救我的朋友韩。我不知道你是否还记得‘贾巴’这个名字——”</p><p>“这个名字给了我一种根深蒂固的愤怒和厌恶。”</p><p>“很好。无论如何，我的朋友在他手上，我不知道韩现在怎样了，所以我带了很多巴克塔来。”</p><p>“你的朋友被俘虏有多久了？”</p><p>“有一年了。”他发现维达紧张起来，“瞧，我们确实不清楚韩现在怎么样了——”</p><p>“不是那件事，”维达打断了他，他的声音即使经过合成器听上去也很平静，“有一年了？自我们上次见面到现在，应该也是一样长的时间？”此时他已经重新戴上了面具并且背对着卢克。但卢克已经见过了维达的脸，他完全可以想象到此时此刻对方脸上一定挂着讥讽和自嘲的笑。“难道这是什么巧合吗？”</p><p>“我……”</p><p>“卢克，如果——如果我已经伤害了你那么多，”他的头又朝卢克的义肢手倾斜着，卢克又蹙起了眉头，“你为什么还帮助我？”</p><p>卢克张开嘴，不知道该说些什么。</p><p>他一边把巴克塔贴在他父亲的头上一边思考着，最终他还是决定吐露心声。</p><p>“因为我爱你。”</p><p>谢天谢地他现在正站在他父亲的背后，看不见他父亲的脸或面具，这让他有勇气把自己想说的话说下去：</p><p>“我不喜欢你做的某些事情。我说过我们是战争的对立面，现在我们依旧是。我没有改变阵营的意图，我仍认为帝国是邪恶的——好吧，我们现在先不讨论它，但我要说明的是，我也不喜欢你在帝国服役期间做过的一些事。”</p><p>“这还不算绝地和西斯的对抗。”他现在驾轻就熟了，尽管向他罹患失忆症的父亲咆哮他们的关系问题并不是让他卸下背负了一年的负担的最佳方法，但它仍然有效。“这个问题我目前也不想深入讨论，但是我还是想让你知道……我们走在相似但对立的道路上。你不同意我，并希望我能够加入你，但我也不同意你那边的很多东西——更何况这些你也不打算让我知道。听起来有说服力吗？”</p><p>“有点。”维达停顿了一会儿。“不。”</p><p>“噢，好吧……这对我来说也没什么说服力，”卢克完成了他的工作重新坐在他父亲身边，“但我想，你肯定是发自内心地想给我最好的东西。”</p><p>有一只笨拙的手盖在了他的手上，他父亲的面具转向他。维达说：“我肯定会的。如果没有，那么我应该如此。能有你这样的儿子，我真的很幸运。”</p><p>卢克突然站起来。“好的。”他咽了咽口水。“你要不要再尝试和原力接触？如果你的头感觉好一些了，你可以去做。”</p><p>维达点了点头。“确实好了一点。”</p><p>“那……”卢克焦虑地抓了抓头发，“我想你可以做之前做过的事情了。”</p><p>当维达和原力接触的时候，卢克重新感受到了黑暗面始终存在的特征性的冰冷。他可以感受到维达正缓慢恢复他建立精神护盾的能力，直到它们成为卢克永远不可能攻破的厚重壁垒。</p><p>这意味着卢克不会发现那束记忆的火花。</p><p>面具也意味着卢克也不会看见他父亲的眼睛由蓝转黄，而当维达的目光再次落在卢克身上时，他的虹膜又迅速地换回了蓝色。</p><p>完全没有察觉到这一切的卢克，问道：“怎么样？有效果吗？你现在记起来什么了吗？”</p><p>他父亲注视着他，以一种强烈到奇怪的目光盯着他。但随后他摇了摇头，肩膀也耷拉下来。</p><p>“没有记起来全部，”维达说，“但是我想起来一些画面，比如一个可能是我母亲的女人，”他停顿了一会儿，“施密？”</p><p>“施密。”卢克确认道。</p><p>“但不记得别的了。”</p><p>卢克吸了一口气。“这只是个开始，”他说，“也许你只需要睡一觉——”</p><p>他的通讯器响了起来。</p><p>他感到他父亲身上迸发出恼怒的火焰，但他没有理会并忽视了它。他拿出自己的通讯器，在看到莱娅的名字在屏幕上闪烁时他踌躇了一会儿。</p><p>在平静下来后他接通了通讯器。</p><p>“卢克？”他父亲问道。他叫这个名字时是不是有一种特别的享受？“你还好吗？”</p><p>“沙尘暴停了。”他说。</p><p>“……我愿意为韩索罗的生命做交换。”</p><p>R2身上的全息仪做足了记录。卢克的心思几乎全在他要说的话上了，但他的一部分注意力仍关心着他父亲的原力存在，此时维达正在另一个房间里睡觉。</p><p>无论救援的结果是好是坏，他都不会在塔图因待太久了，但他失忆的父亲在他走了之后该怎么办呢？</p><p>“……结束录制，R2。”</p><p>小机器人确认般地嗡嗡叫着，当他随后回放整段录像时整个房间都萦绕在全息影像的亮蓝色光辉里。但卢克的心思只有一半在录像上，尽管每次看到他自己在全息影像里的样子都会让他感到难为情。</p><p>“很完美。好了，光剑给你。”卢克俯身把光剑塞进R2为他打开的隔间里，随后轻声说道，“记住，别把计划告诉3PO。”</p><p>又是一阵确认般地嗡嗡声，紧接着的是卢克只能形容为窃笑的电子音，他也微笑着作为回应。R2的幽默感有时候比原力还要无情……</p><p>说到原力的无情之处，当卢克把机器人们送走再回到小屋时，他的父亲已经醒了。</p><p>“你去哪里了？”</p><p>维达的语气听起来足够单纯，但卢克可以感受到话语背后的忧虑和保护欲，这让他的心又是一阵剧痛，为什么当他父亲不记得自己是谁的时候，他只想着如何保护他，而不是伤害他？</p><p>“准备施行营救计划的第一阶段。”</p><p>“第一阶段？计划的详细度如何？”</p><p>“非常详细。但说实话，我对计划的大部分都很紧张，因为我与我朋友们的性命全部维系在一些我自己也不确定是否完全掌握了的绝地技巧上了。不过我们会把韩救出来的，”他挺直了胸膛，“我们必须去。”</p><p>他没有料到他父亲身上会突然迸发出一种出于保护欲的愤怒。“贾巴的宫殿很危险，年轻人。除非你完全准备好了，你都不应该以身涉险。那个地方到处都是渣滓——”</p><p>“我以为你对贾巴全无印象。”卢克平静地说。</p><p>他的父亲停滞了片刻，“……我的确有一些印象，”他承认道，“我记得我曾拿着一把蓝色的光剑指着他，逼问他是否知道一个人的下落……‘阿索卡’这个名字，你有什么印象吗？”</p><p>卢克摇了摇头，他几乎没有看见维达的肩膀放松下来。</p><p>“或许和原力接触确实有帮助，”维达说，”尽管只有一点。“</p><p>“好吧。但我们不能等到完全准备好。兰多已经在那里等了几周了，那很危险——”</p><p>“兰多·卡瑞辛？”</p><p>卢克眯起眼睛。“对。你也记得？”</p><p>“……很模糊。我——”</p><p>“一些画面？”</p><p>“是的。”</p><p>卢克噘起嘴唇。“好吧，反正我都要去的。”如果你没把韩碳冻起来，我也不需要去。</p><p>维达似乎察觉到了他没说出来的控诉，他低下了头，“我很抱歉，小家伙。”</p><p>但眼下给他道歉的并不是他父亲，他用的这些孩子气的称呼也太过亲昵，这些道歉轻如鸿毛，因为它们并不是真正由该道歉的那个人说出来的。</p><p>他深吸了一口气，觉得自己或许需要冥想一阵子。</p><p>卢克在第二天动身。</p><p>在前往贾巴宫殿的路上，他意识到他父亲的凝视几乎要在他的后背上灼烧出一个洞来。而实际上，在整个过程中——与贾巴讨价还价、和仇恨斗争、和韩开玩笑、把暴徒扔下船再用光剑来对付他们——他都能感觉到他父亲的凝视。他始终能感受到背后那道黑暗的联系，所有的注意力都集中在他身上。</p><p>这是担忧，是愤怒——某种程度上他怀疑他的父亲将永远保持冷漠、阴郁和愤怒——但眼下是出于对他的担心和害怕。</p><p>所以当他们营救成功，并向千年隼号走去准备开始下一段旅程的时候，卢克停住了。</p><p>沙尘暴只剩下在一缕仍缓慢地环绕着他双腿的沙子在骚动。卢克迫切地想要远离太阳——尽管他很喜欢自己身上穿的黑衣服，因为黑色能很好地分散他对只戴了一边的黑色手套的注意力，但在塔图因穿得一身黑真是一个糟透了的决定。不过当韩步履蹒跚地朝他走过来时他还是等了足够长的时间。他抬起手遮住刺眼的阳光方便自己找到路，他的视力还没有完全恢复。</p><p>“孩子。”</p><p>卢克可以从韩的声音里听出他马上就要倾涌而出的，笨拙却真诚的感激。他向韩微微一笑，他并不需要这个，况且他也不想毁了韩·索罗的好名声。</p><p>“谢谢你来救我——”</p><p>“我当然会，韩。”</p><p>“莱娅说有两次了！一次是在云城上，兰多——”</p><p>“兰多他很好，为了把你救出来他的牺牲比谁都多。”</p><p>“我知道。”韩看了看之前他和兰多谈话的地方。实际上兰多已经不再站在那里了，但卢克决定不指出来。“只是……”</p><p>他试着拍了拍卢克的肩膀，但像往常一样低估了卢克的身高，导致他不小心拍到了卢克的脸，“我欠你个人情。”</p><p>卢克露齿一笑。</p><p>“我要回千年隼了，回头舰队上见！”</p><p>“好——那个……”他瞥见了正朝他走过来的莱娅。她的脸上正洋溢着微笑，她看向韩时浮现在脸上的些许爱慕和慰藉让他的嘴角咧得更开了，不过他确定当韩回过头来看时莱娅挂在脸上的这些情感都会一个不落地消失。“这儿还有一件我需要关照的事情，我需要回到老本的小屋。回去的时候我会和你联络的。”</p><p>她点了点头表示同意，但是警告道：“你最好快点回来。蒙联络我马上会有一场大的行动，需要我们都回去参加。”</p><p>“我会的。”</p><p>她微笑着注视着他，随后捏了捏他的肩膀。“安全行事，卢克。”</p><p>“你也是。”</p><p>他满怀内疚地注视着千年隼号起飞。但是……他不可能会告诉她的，之后也不会。她在维达的手里经历了太多，他也不能指望莱娅拥有和他一样的对维达的怜悯。</p><p>他叹了口气，朝他的X翼走去。</p><p>从他们在沙丘之海边缘的会合地点再到老本的小屋只有很短的一段航行，他能感觉到他父亲正在那儿等着他回来。这段路实在太短了。</p><p>他把战机的控制权交给R2，自己靠在椅背上闭上眼睛叹息着。在用掌根摩挲着自己的脸颊和眼皮时他察觉到了一根粗糙的的铁丝——看来他的义肢受了损伤。好吧。</p><p>他试图活动那只手，这一开始确实起了点儿作用，但随后义肢就陷入了痉挛并彻底失去了知觉。卢克扮了个鬼脸，他需要修复它。</p><p>他把自己深埋在如何处理义肢的思绪里，以至于当那栋圆顶建筑映入眼帘时，他才想起来他根本没想好该对他父亲说什么，于是他找了个需要更广阔的起降场地的借口在下方的峡谷里降落，决心在之后的攀登过程中认真思考这个问题。</p><p>但原力发出了警告。</p><p>他转过身，勉强用原力将其中一个袭击者推飞了出去。但是这里总共有五个——他认出来他们是威奎人，可能是那艘帆驳船上的幸存者——而且剩下的每一个都配备着爆能枪。</p><p>他点燃了飞落到手里的光剑，但他失灵的义肢直接把光剑摔在了地上。他心烦意乱地朝那个躺在地上的威奎人扔了一个他的伙伴过去，把光剑召回手上重新点燃并躲过了一发爆能枪子弹——当他听到子弹反弹的声音时他的紧张情绪得到了缓解。</p><p>但他不习惯用非惯用手持剑，而且这些威奎人皮糙肉厚的外表在偏转子弹方面比他要好得多。有颗他没注意的子弹穿透了防御打中了他的肩膀，因为偏转子弹失误他又让脚中了第二发子弹，他踉跄着后退了几步，这时又有一颗子弹打中了他的左臂。他和他的光剑都摔在了地上。</p><p>原力在上，他需要在绝地武士的修炼中做的更好，至少他应该学会如何单手格斗——毕竟不是所有的对手都是达斯·维达。</p><p>如果他能活到那时候的话……</p><p>他听见了在脑海里回荡的怒吼，但他把这种让他分心的情绪推开了。</p><p>其中一个威奎人向他走来。“这是为了被你杀死的朋友们，天行者，”他啐了一口，另一个仍站在那儿的威奎人点了点头，端起了爆能枪。</p><p>但紧接着——那家伙的喉咙被扼住，被拽到空中。</p><p>有那么一会儿，卢克不清楚他都看到了些什么，尽管他应该真的看见了。</p><p>当深红色的剑刃把悬在空中的威奎人劈成两半的时候，峡谷的岩壁都被剑刃的光芒而不是洒在岩壁上的血给染成了红色。随后那被砍成两截的威奎人摔在地面上，大口喘着气。鲜血随后也确实洒在了岩壁上：最后一个威奎人眼睛瞪得浑圆，爆能枪的枪口冲着跌在地面上的卢克猛烈开火，但子弹最终打中了他自己的脖颈。</p><p>威奎人倒在地上大喘着气。</p><p>卢克也喘息着。他把头往后转——尽管在疼痛中叫了出来，但他还是努力地往后看以见到被阳光勾勒出的复仇天使的模糊影子。他父亲蹲下身来以和卢克的高度平齐，这样卢克就不会被阳光灼的眼花缭乱。随后他父亲熄灭了光剑，在整个过程中，卢克一直盯着它看。</p><p>“……我把它藏起来了。”</p><p>“你没有找个更好的地方，年轻人。”维达温和地责备道，几乎真的就像父亲关怀儿子一样，而卢克不知道该怎么办——</p><p>他父亲的手指幽灵般触碰着他浸透了鲜血的肩膀。“似乎自贝斯平以来，你自寻麻烦的癖好根本没有任何改观。”</p><p>“贝斯平——”卢克笔直地坐了起来，不去理会这个姿势给他造成的痛苦，“你还记得！“</p><p>“确实如此，儿子。”</p><p>“但是——”他摇了摇头，“所以你在假装失忆？什么？”</p><p>“原力，”维达提醒他，并把光剑系在腰上，“可以做到很多事情。你是正确的，它确实归还了我的记忆，尽管我还不太清楚究竟是以何种方式。”</p><p>卢克羞愧地把脸埋了起来，“所以在那之后你一直在假装……哦……群星啊……”</p><p>“没有什么好羞愧的，你做的很好，”呼吸器进行了几个循环后他才勉强说下去，“我得到了太多我不值得拥有的美好和同情。”</p><p>“我说过——”</p><p>“我知道你都说了什么。”维达按了一下他没受伤的那只肩膀，随后抓住了他的胳膊。“我为你骄傲，卢克，非常为你骄傲。”</p><p>卢克咽了咽口水，转过头去，没有哭。</p><p>“现在，”维达在站起身的同时也帮助卢克站了起来，卢克几乎完全靠在他父亲身上，他的双脚疼得厉害。“如果你可以提供我一只通讯器，我会叫人接我们回执行者号上，确保我们两个都得到充分的救助。与此同时，”他玩味地补充道，“我可以帮你保管你为索罗船长要来的那些额外的巴克塔贴。”</p><p>“我——”他的理智突然占了上风，“我不能跟你去！”</p><p>维达盯着卢克的伤势，因为脚部的剧痛卢克只是站着就在一直颤抖。“你好像也去不了别的地方，儿子。”</p><p>“我——我不能，我不会加入黑暗面，我要回到义军，莱娅说那里还有任务等着我——”</p><p>“卢克，我确信如果我们两个联手，会比让你和你的反叛军朋友们走进皇帝的陷阱，对第二死星的打击更有效。”</p><p>“什——第二死星？陷阱？”</p><p>“跟我来，”维达说，“我会解释给你。”</p><p>卢克叹了口气。他想要去，比任何事还想，这是他自贝斯平以来一直在纠结的问题。况且——</p><p>“看起来我也没有太多选择的权力，不是吗？”卢克苦涩地问道。</p><p>但维达听见了他所有没有说出口的话，“更确切地说，”他低沉地回应道，蹲下来把一只胳膊伸到卢克的腿弯下，把他整个人抱在胸前。</p><p>卢克一时惊讶地说不出话。</p><p>“父亲！放我下来！”</p><p>但维达径直朝老本家的小屋走去。“你受伤了，你显然不能独立行走。”</p><p>尽管这个观点真的很有道理……“可我已经二十三岁了。”</p><p>“那你现在应该意识到，你不能在没有帮助下行走，并且你应该接受别人给予的援助。”</p><p>他叹了口气，把头靠在维达的肩膀上，“父亲……”</p><p>他在想象一声轻微的与呼吸器不同步的声音吗？他宁愿自己没有那么想。</p><p>维达极其温和地关心道，“怎么了，卢克？”</p><p>他有很多话想要对维达说，但眼下只有一件事是紧急的，其他的事情他可以日后再提——他终于有机会了。</p><p>他又叹了一声，但那是一声快乐的叹息。</p><p>他闭上了眼睛。</p><p>“……别忘了R2。”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>翻译</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>AO3翻译</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【授权翻译】 No Distance Far Enough·咫尺之遥</title>
    <link href="/2020/08/18/%E3%80%90%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91-No-Distance-Far-Enough-%E5%92%AB%E5%B0%BA%E4%B9%8B%E9%81%A5/"/>
    <url>/2020/08/18/%E3%80%90%E6%8E%88%E6%9D%83%E7%BF%BB%E8%AF%91%E3%80%91-No-Distance-Far-Enough-%E5%92%AB%E5%B0%BA%E4%B9%8B%E9%81%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>This is the Chinese tranlation of “No Distance Far Enough” by KaelinaLovesLomaris.<br>帝国小王子卢克·天行者被叛军绑架了，他的父亲可不开心。</p><a id="more"></a><p><em>原作者/KaelinaLovesLomaris</em></p><p><em>译/Arita</em></p><p><em>原文地址</em>：<a href="https://archiveofourown.org/works/17549516">https://archiveofourown.org/works/17549516</a></p><p><em>授权书/authorization：</em></p><p><img src="https://imgur.com/hWp4w7G.jpg" alt="授权2"></p><p><strong>Summary</strong>：<br>This is the Chinese tranlation of “No Distance Far Enough” by KaelinaLovesLomaris.<br>帝国小王子卢克·天行者被叛军绑架了，他的父亲可不开心。</p><p><em>Notes</em>：<br>标题感谢：Mokulule</p><p>隔着一层防弹耐钢观察窗，卢克怒视着对面的叛军高层领袖——不是所有的，就算终于俘获了银河皇帝的儿子，他们还不至于傻到都在一个地方集合，又或许正是因为卢克自己落入他们之手，他们才不会这么做。</p><p>如果他在观察窗上的暗淡形象可以表明什么的话，那就是他的表情并没有他所希望的那么吓人。无论是左脸上的大块淤青还是身上这件漂亮衣服都对他的意图没有什么帮助。他确实有点被这些人的鲁莽折服了，居然在他的生日晚会上当着所有聚集在帝国中心的精英的面公然绑架他，但他们实在是太蠢了。</p><p>卢克一边担心着被绑在背后上了原力抑制器的手腕，一边直视着前议员蒙·莫斯马。</p><p>他坐在椅子上，在带子的拘束中尽可能地向前倾斜，“你觉得你能把我留在这里多久？”他问道。</p><p>“我们需要多久就多久。”她回复道，她的声音经过阻隔在他们之间的耐钢玻璃传过来有一点失真，“尽管你父亲已经做了最大的努力，但他还是没能找到我们的基地。”</p><p>卢克笑了。“他现在就要找到了。你把我带到这儿，就是把他直接引到你身边。”</p><p>“你不过是在虚张声势。”站在蒙·莫斯玛旁边的一个人说道。如果卢克没有认错，他应该是卡里斯特·里肯。但无论是他还是莫斯玛看上去都在动摇。</p><p>卢克耸了耸肩。“我想我们马上就会见识到的。如果你们想要问点什么的话，最好快点问。我得说你们已经没有时间了，也许还能疏散你们的人。我可以保证，当我父亲找到这儿的时候，他的心情绝不会很好。”他又给了他们最多一个小时，在维达带着他的501军团扫平整个基地之前。</p><p>“我们把你带到这里不是为了审问，天行者。我们知道无论愿不愿意你都不会背叛你的父亲，况且我们也不会屈尊到从你那里获取信息的地步。”</p><p>卢克歪着头，“我可以说这是个精明的选择。但你们仍然绑架了我，我认为这证明了你们并不能做出明智的抉择。”</p><p>没有人理会卢克的挖苦，于是卢克靠在椅子上休息着，试图给自己营造一种轻松平静的氛围。鉴于叛军不会伤害他而且他的父亲也没有离他很远，他确实很平静。但轻松就是另一回事了：他被绑在一个有着尖锐棱角的冰冷金属椅子上，仍因早些时候中的电击枪感到轻度的疼痛，而最糟糕的是，他被切断了和原力的联系。</p><p>身为全银河的王储，这种显赫身份已经让他陷入太多次绑架危机，一些更胸有成竹的绑匪也曾考虑用某种方式抑制他的原力。但过去的经验对现在的情况帮助甚微。他身上根本的一部分此刻无影无踪，在失去原力后挣扎，他总是会感到有些失落。</p><p>“那么，如果不是为了审问，我为什么会在这儿？”卢克尽力让自己的声音听上去像往常一样漫不经心。他们不可能从他身上得到任何信息，但或许他可以从他们的动机上套出点什么。尽管结果不会改变——他父亲永远不会和绑架者谈判——但或多或少地了解他们想要什么仍是有帮助的。</p><p>“赎金，”蒙·莫斯玛平静地说，“作为帝国释放几个我们想要的政治犯的筹码。”</p><p>卢克嘲笑道，“是吗？你永远都不会杀了我。此外，你必须知道我父亲从不满足绑匪的要求，每个挟持我做人质的人都死了。”他的父亲通常会通过公开展示严酷的惩罚来尽全力阻止绑架企图，尽管往往会带来痛苦，但不知为何，每个后来者似乎都觉得他们不会重蹈前人覆辙。不过自上一次绑架以来已经过去好一阵子了，这最可能是得益于卢克日益增强的自保能力，以及他在最后两次绑架中亲手杀了绑架犯的事实。</p><p>“我们不会杀了你，天行者。我们不是冷血的刽子手，但要注意，要是你试图逃跑，必要的话我们仍将毫不犹豫地采取致命武力阻止你的行为。”</p><p>卢克忍住了“我倒想看你试一试”的本能反应，他父亲曾在不止一个场合斥责过他过于鲁莽的言辞。但这些人都回避了他的问题。</p><p>“你没有筹码。你不会杀了我，你心里清楚，我也清楚，我父亲也清楚。就算我在虚张声势，距他找到我也不会很久了，你不可能挟持我做人质要挟他做交换。我从不觉得叛军是聪明的，但我也没想到你们会蠢到这个地步。”</p><p>蒙·莫斯玛张开嘴想要回应，却被叛军基地尖锐刺耳的警报声打断了。她没有机会了。卢克幸灾乐祸地笑着，看起来他高估了他父亲带兵来救他的时间。当然，他也不知道在他失去意识的时候时间过了多久。</p><p>“你没有时间了。”他对大惊失色的蒙·莫斯玛说道。里肯已经在冲着通讯器大吼大叫命令，卢克觉察到了一些有关撤退指令和标准计算机系统清除指令的信息。</p><p>他重新靠在椅子后背上，注视着陷入一团混乱的叛军高层。他不得不承认，尽管过程乱七八糟，但至少从他在关押室看到的这一小部分景象看来，他们的撤离倒是出奇的高效，这最可能是已然经历了多个突然撤离的结果。蒙·莫斯玛身边的大多数人员还有一些卢克没认出来的人被迅速地派往各处，执行他们在这种情况下负责的工作。</p><p>甚至比卢克预计的还要快，通往拘留室外部等候区的门被冲开了。维达大步走了进来，兜帽低低地罩在脸上，点燃的光剑放在身侧。他朝四散奔逃的叛军举起了另一只胳膊，五指伸开，所有人都僵在了原地。卢克仍默默敬畏着他父亲可以同时掌控这么多人的能力，他也可以做到，但需要专注，而维达看起来不费吹灰之力。</p><p>维达熄灭了剑刃，冲锋兵鱼贯进入了他身后的房间。</p><p>“蒙·莫斯玛留下，剩下的击晕。”</p><p>在把俘虏都留给手下部队去处理后，维达漫不经心地挥了挥手解开了拘留室的锁。卢克朝走进来的父亲笑了笑。</p><p>“您可真不慌不忙啊，父亲。”他取笑道。</p><p>“下次决定让自己被绑架前，请事先通知我一声。”维达低吼道，但声音里并无愤怒。</p><p>“这是我最后一刻做出的决定。意识到这些人是谁后，我认为这是个帮助你找到叛军基地的好机会。”卢克耸了耸肩，“我知道你会找到我的。”</p><p>维达注视了他很久，随后摇了摇头，叹了口气。在绕着卢克转了一圈后，他蹲在卢克的背后帮他解开手腕上的原力抑制器。在拨弄了几秒抑制器后他才平静下来。</p><p>“我不是战无不胜的，卢克，无论你怎么认为。”他父亲的声音里有一种浓重的悲伤。卢克伸长了脖子，试图瞥到他父亲的脸，但维达正低着头。“你知道我不能忍受失去你。”</p><p>维达的手指拂过了卢克的，卢克合上了手将它们攥在手心。</p><p>“你不会的。”卢克说。</p><p>“你并不能承诺我。”维达将他的手从卢克紧握的掌心抽离，继续处理卢克手腕上的抑制器。卢克皱了皱眉头，但他知道他父亲事实上是正确的。</p><p>维达没用太长时间就解开了这些东西。它们啪的一声打开了。卢克在椅子上前倾着身子，吃痛地呻吟出声，原力正以一个几乎让人痛苦的密度如洪流般回归，而他的父亲按着他的肩膀，安抚着他平静下来。</p><p>“谢谢您，父亲。”卢克说道。一旦银河在他身边归于秩序，他就可以超越原力令人头晕目眩的压力去思考。</p><p>维达将手伸向卢克帮助他站起来，但卢克撞在了他身上，中了电击枪醒来后他的双腿仍是摇摇晃晃的还没恢复行动的能力。维达抓住了卢克，将一只手臂环在他的腰上，把他拉近了片刻。</p><p>“他们伤到你了吗？”维达在放开卢克后问道。他的拇指轻轻地擦过卢克脸颊上的淤青，力度轻柔不会引起疼痛。而卢克也感受到他父亲的原力存在正缠绕在他周围，搜索着他身上是否有更严重的伤势。这是一种宽慰，他依靠在他们的原力联结上。失去和父亲的联结或许是被切断与原力的联系里最糟糕的部分。</p><p>卢克摇了摇头，“他们不敢这么做。他们计划挟持我做赎金。”</p><p>维达发出了一声愤怒的咆哮，卢克做了个手势让他平静下来。“我现在一切安好，父亲。而且这次也让你得到了一个叛军基地，还有议员蒙·莫斯玛。还不坏，不是吗？”卢克咧嘴笑道。</p><p>维达怒视着他，“这些甚至值不上你的一滴血。”他咆哮道。</p><p>“我没有流什么血，”卢克抬起手，“这儿甚至都没有约束的痕迹。”</p><p>“你自我牺牲的愚蠢行为总有一日会毁灭你自己。”</p><p>不想再继续这场争论，卢克气呼呼地说：“你不是还有新的俘虏等着审问吗？放过我？”</p><p>维达叹了一声，他眼里的神色告诉卢克这场争论距离彻底结束为时尚早。“我会等到他们安全到达科洛桑后再去审问，现在我要看看他们在清除系统后是否还遗漏了什么。我需要你去监视蒙·莫斯玛，看看她在惊恐状态下是否能透露出什么东西。”维达转身准备离开拘留室，却停了下来再次面对卢克。他的手轻柔地拂过卢克的脸，把挡在眼睛前的刘海扫到一边。卢克被惊到了，他父亲极少当着外人的面流露出如此深厚的感情。</p><p>尤其还是当着敌人的面，在发现蒙·莫斯玛正透着耐钢玻璃盯着他们时卢克如此想道。他的举动绝对让维达陷入了恐慌。尽管最后的结果不算坏，卢克还是为自己轻率的决定感到一阵内疚。</p><p>“对不起，父亲，”他说，“我应该在晚会上就阻止他们，而不是任由他们把我带走。”</p><p>维达朝卢克微微一笑，卢克知道自己得到了谅解。“你的举动很鲁莽，我也很愤怒。尽管我不能容忍，但这也是我在你的年纪时会做的一件事，所以我不能对你太过苛求。”他的手在卢克的脸颊上又停留了好一会儿，然后他才转身离开。</p><p>卢克跟在他后面，尽管外面的小观察室也没有多大，他仍为摆脱了拘留室的限制而高兴。绝大多数冲锋兵都带着被击昏的俘虏离开了，剩下几个在房间的四角立正。他注视他父亲走向其中一个计算机终端，随后将注意力转移到了蒙·莫斯玛身上。她被两个冲锋兵看守着，手上戴着眩晕手铐。卢克挥了挥手让他们离开，向蒙·莫斯玛走去。</p><p>“我告诉过你了，你不能拘留我很久。”</p><p>叛军领袖仔细观察着他。恐惧在她的脸上和眼神中都藏得很好，但在原力里就不怎么样了。她知道这是对叛军的一次重大打击，也许也是在彻底溃败前他们能承受的最后几个打击之一。卢克不为她感到难过，因为叛军除了使银河陷入混乱，占用并阻止帝国资源被用来实施他父亲一直试图实现的变革外就一事无成。为了弥补帕尔帕廷的短命帝国带来的损失，他们仍有很长的一段路要走。</p><p>“你显然不是在危言耸听。”蒙·莫斯玛冷淡地说。</p><p>“实话实说罢了。”卢克拿起原力抑制器，在蒙·莫斯玛的眼前晃了晃。“虽然这些东西在屏蔽我和原力的联系上做了出色的工作——我要说一句，这确实很有迷惑性——但是，它们不能阻止其他人察觉并追踪我的存在。”他凝视着她瞪圆的眼睛，补充道，“我腰带上还有个追踪器，你们没有发现它。”</p><p>“可我们已经扫描过你！”她抗争道。</p><p>“并且找到了一个，你们注定要找到的那个。”卢克同意道。</p><p>蒙·莫斯玛的脸上流露出类似怜悯的神情。“维达就像对待宠物图卡那样在你身上装了芯片。”</p><p>卢克的眼神冷了下来。“别再说这种话。”他瞥了一眼他的父亲，此刻维达正忙着拷取附近计算机控制室内的数据，他庆幸他父亲离得够远没有听见。“无论他多么拼命地想要保护我，都不会到在我身上植入芯片的地步。”他强忍住一阵颤抖，他还记得当他父亲像个刚获自由的孩子从身上取出发信器时留下的伤疤的触感。绝地拒绝移除发信器，声称手术造成的损害超过了它的价值。既然发信器已经失去了作用，不会被激活，就不再是威胁，所以哪怕深埋在他父亲体内也没有关系。或许他们正是因此付出了代价，死在大脑被芯片控制得顺从的自己人手里。真是一种病态的讽刺，卢克也不同情绝地。</p><p>他的父亲在杀掉帕尔帕廷后就移除了所有存活的克隆人士兵体内的芯片，卢克也有机会了解这些嵌入他们体内的隐秘编码。至于在体内植入芯片，哪怕只是用于定位，不是什么操纵心灵的装置也不是什么炸弹，也让他头皮发麻。</p><p>“我的父亲不是我的主人，我也不是个奴隶。”</p><p>“但你盲目地执行着他告诉你的事。”蒙·莫斯玛挑战道。</p><p>卢克怒吼道，“他告诉了我一切，我也知道他做这一切的原因。我们致力于实现一个更好的银河，如果你们可以停止对抗，让我们拨乱反正，你们会亲眼见到的。”他叹了口气，“你们和你们拥护的共和国让银河四分五裂。你们深陷于官僚主义和腐败的泥潭，以至于没有发现混在其中的西斯。你们不但不能看穿克隆人军队的真实面目，而且意识不到你们一手造就了自己的倒台。”</p><p>卢克退后了一步，指了指观察室。“就像你在这儿做的一样。你放不下自己的傲慢，连停下来仔细想想这么轻易就抓到我是不是陷阱的想法都没有。我告诉过你我被追踪着，你也没有听。”</p><p>“你们从未给我父亲证明他和帕尔帕廷不同的机会。你们只是盯着他的头衔不放，认为每个银河皇帝都如出一辙。帝国在本质上不坏，而我们尽力去创造的，总比腐败和没用的犹疑不决要好得多。你们一边高歌自由，一边对外环的奴隶制袖手旁观。更确切地说，你们既和赫特人讨价还价，又对奴役克隆人毫不在乎。为了阻止更多投向分离主义的社会脱离你们的管辖，你们甚至支持建造更多，让他们为你们战斗为你们牺牲。而且其中一部分由绝地的孩子们指挥——这些孩子被带离他们的家庭，不仅被教导没有选择离开的权利，还被告知对家庭的依恋是需要被斩草除根的弱点。”</p><p>蒙·莫斯玛的眼睛在卢克讲话时睁大了，有那么一瞬间他以为她被说服了——随后她摇了摇头。</p><p>“你没有经历过。你只是听了你父亲扭曲的一面之词——”</p><p>“我不需要再听了。”卢克厉声说道。他逼近蒙·莫斯玛，后者吃惊地后退了一步，“共和国辜负了银河，也辜负了我父亲。当我父亲在人生的前九年饱受奴隶制折磨时，共和国无动于衷。当绝地把他从我祖母身边带走时，共和国置身事外。当一个西斯在权力中心积累权势时，共和国视而不见。它甚至对他如何玩弄政权都漠不关心——”</p><p>卢克突然感受到了维达召唤他回到身边的想法，稍微吃了一惊。他转过身，朝站在对面房间注视着他的维达点了点头，然后回过头看了看蒙·莫斯玛。</p><p>“想想看吧。或许你会重新考虑我们一直试图发起的和平谈判。”</p><p>卢克还没等看到她对临别诫言的反应就转过身去，穿过房间走向他的父亲。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Star Wars</category>
      
      <category>FanFic</category>
      
      <category>翻译</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>走天父子</tag>
      
      <tag>Star Wars</tag>
      
      <tag>AO3翻译</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
